{"question": "那一次，我找回了自尊", "score": 75, "ques_answer": "我总忘不了英语老师为我举行的“老土”的加冕仪式。 \n那天，英语老师身着西方风格的时尚服装，脚踏一双名牌皮鞋，笑容可掬地来给我们上课。她的皮鞋“咔咔”有声地在教师里来回地响着。突然，“咔咔”声间断了一下，她惊愕地停在我跟前。“这是谁的臭鞋，脱在过道上？”原来是我的鞋，我有脚气，有爱脱鞋的习惯，我又坐在过道边上，不知何时鞋子跑到过道的中央。“老师，对不起，是我的。”我说。“是你的——大家都看看，看你的穿着打扮，整个一个老土，一点也不讲究仪表！”同学们的眼光“唰唰”地匕首般投向我，我不得不抛掉自尊，接受了“老土”的“桂冠”。 \n我也只好听从父亲的教导了：“自尊丢了就丢了吧。只是别怠慢了老师，别得罪了同学，要学会点头哈腰、低眉垂目……”于是，当有人说：“老土，今天替我值日！”我就说：“好好好！”；当有人说：“老土，把我的英语练习做了！”我就说：“好好好！”；当老师说：“老土，坐后面去，在这里影响班容！”我就说：“好好好！”…… \n我昂起了头，想大笑，象电影里的侠客喝完一坛子酒之后的大笑。可是我张了一下嘴，却一时间想不起大笑的技术要领。 \n这时，我们的班主任兴冲冲地跑进班里。“告诉大家一个好消息，咱班的AA同学的作文发表了，《我是没有尊严的老土》，很感人啊！”“AA——老土？”“老土——AA？”终于，同学们给了我另外一种目光。我 “哇”的一声哭出声来，竟是婴儿般的哭声。 \n那节英语课我把我的头一直高高地抬着，而英语老师后来却是低着头讲完她的课。哈哈，找回自尊的感觉，爽！"}
{"question": "我因朋友而自豪", "score": 85, "ques_answer": "习惯了伤心的时候有你的安慰，习惯了失落的时候有你的鼓励，习惯了把你当成我的偶像来崇拜，习惯了有你在我身旁，陪我笑，陪我哭，陪我疯，紫雨（笔名），你知道吗，一直以来，我都因你而自豪。\n记得我们第一次见面的场景吗？你朝我微微一笑，美丽的眸子里闪着迷人的光，我也朝你一笑，从此，咱俩成了好朋友。此后你就像姐姐一样，关心我，鼓励我，包容我，教会了我很多很多。\n那一次，作业有点多，我没完成，想借你的抄。从来都不生气的你竟然对我发了火，你说：“怎么能这样做呢？想欺骗老师，欺骗你自己吗？你知不知道这样作会有什么样的后果！我对你太失望了。”那次，我因没有完成作业挨了老师的批评，我生气得好久没有理你。后来，还是你向我道了歉。可是，紫雨，真正该道歉的人是我才对呀！\n还记得那一次吗？我与父母吵架，我哭着跑出了家门。雨下得很大，我不顾一切地跑着，任雨点拍打在脸上。你看到了，把我带回了家，给我换上了你的衣服。\n“想哭就哭出来吧，别憋坏了。”看着强忍住泪水的我，你一边为我擦去脸上的泪水和雨水一边对我说。我抱住你痛哭了一场。\n“为什么不问我出了什么事？”我抽噎道。\n“你想说的话自然会说的。”\n“我跟妈妈吵架了……”我哽咽着。你没有说话，起身给我倒了一杯热茶：“暖暖身子吧，别感冒了。”\n“谢谢你，你真好，我妈妈都没你那么好。”\n“真的吗？才一碗热茶你就这样了，可你知道吗，你妈妈为你付出了那么多，你就一点也感觉不到？”\n“还记得语文课上老师讲的那个故事片吗？”你微笑着看着我。\n“你是说那个女孩，离家出走，遇到一个帮助她的老人而非常感激，后来被老人的一句话而感动！”\n“嗯，记起来了吧。我记得那次你还谈了感想，把我们大家都感动了，可如今事情落到你自己头上，怎么就那么不理智了。”\n我沉默了。过了一会儿，我冒着雨冲回了家，对着父母我泪如雨下。\n谢谢你，紫雨！是你给了我帮助，是你给了我安慰，是你给了我鼓励。如今即将毕业分别，我真的好舍不得离开你。或许，时间会冲淡很多东西，但无论怎样都冲淡不了我俩的友谊，冲淡不了我对你的记忆。紫雨，我将一直因你而自豪。"}
{"question": "我因爸爸而自豪", "score": 87, "ques_answer": "我的爸爸，是名普通的教师，他没有做过轰轰烈烈的大事，也没有太多的光荣称号，他不高大，不英俊，也没有美妙的嗓音，但他却让我引以为傲，为他而自豪。   \n我自豪，因为他敬业爱岗，无私奉献；我自豪，因为他勤勤恳恳，任劳任怨；我自豪，因为他勇于探索，不断进取。但更让我自豪的是他的自觉的责任。    \n那是一个傍晚，爸爸把我从学校接回家，我坐在爸爸的后座上，像是小麻雀似的和爸爸聊着学校里的趣事。风从耳边呼呼吹过，爸爸时不时回头看的脸上洋溢的满是宠溺。这时候，我都觉得自己是全世界最幸福的孩子。    \n突然，一个急刹车，我重重摔到了爸爸的背上。爸爸转过头用宽厚的大手摸了摸我的头，嘴角扬起一丝歉意的微笑。“没事儿吧？红灯了！”爸爸指了指前面那鲜红的警示灯。我看了看四周，几乎连个人影都没有，路边不远处就是一望无际的田野，静得几乎都可以听见青蛙的低鸣。    \n我推了推爸爸，撒娇着说：“爸爸，走吧！反正又没人看见！这么偏僻的地方应该也不会有什么危险的。”爸爸没说话，只是摇了摇头，许久，直到灯由红变绿，他又望了望两边，才放心地向前一蹬。    \n路上依旧云淡风清，但爸爸的气息却越来越凝重，看着爸爸的后脑勺，我觉得像有一个世纪那么久。终于，爸爸开口说：“不管有没有人在，遵守交通法规都是我们的义务和责任。这是尊重自己的生命，也是尊重别人的生命！要学会耐心，不要因为一失足成千古恨呀！”   \n我怔住了，顿时觉得双颊像是有两把火在熊熊燃烧，一种羞愧，一种尊敬，一种自责从心底滋生。爸爸又说：“有时候，在人生的十字街头，也要学会等待……”    \n终于到家了！第一次觉得回家的路如此漫长。我跳下车，爸爸推车进入车棚。第一次，觉得爸爸的背影如此高大。我想那是一种人格的力量。伟大往往显现于平凡之处，平凡中不为人知的伟大也许才是真正的伟大。不求世俗的传名，只求无愧于心。    \n从那以后，每当我走在十字街头，现实生活中的或是人生道路上的，当红灯无情地在闪烁时，去总会想起爸爸，想起他的话。我开始学会耐心等待。当灯由红转绿的那一刹那，我满怀着自信与自豪，怀着一片坦然与平静走在通向远处的道路上……    \n每当这个时候，我都会说：我自豪，因为我有一个平凡但伟大的爸爸。"}
{"question": "这就是幸福", "score": 90, "ques_answer": "说到寒假，最开心的便是我们了。\n瞧，那不是兰兰吗！一看那副“博学”大眼镜，就知道这人该有多么有“才”啊。说来也怪，一放假，向来个性有加的她居然能“屈从”老妈，将自己壮志凌云辛辛苦苦养了五年的长发，“咔嚓”一声，一瞬间就给弄没了，硬生生地把自己给弄成个假小子。我们问她怎么舍得，她却说：“小女子能屈能伸！没什么。”说着还把那利落的短发一甩。嘿，都快把我们给晕倒了！\n“好了，今天我们去玩吧。”一向爱看书不爱玩的丁蒙今天也来了，“嘿嘿，太阳从西边出来了。”“好吧，那我们今天去踢毽子。现在可是最流行的。”“那咱们走吧！”在兰兰的发话下，我们一路狂奔。\n来到一个不错的地方，我们说开始便开始。\n首先由兰兰踢，她可真是真人不露相，当踢到第10下时，一只飞毛腿出现在我们眼前，超级21世纪新创武打动作完成了。这下可把我们乐得人仰马翻。\n不过，一向自认毽技一流的蒙蒙出来了，她双手叉膘，嘴巴一扭，只听一声“看我的”，这下可令我们大开眼界，……100，101……直到120，我们个个目瞪口呆，更夸张的是兰兰，瞧，她早已向蒙蒙走去，正悄悄地在说话，嘿，想想都知道她在说什么。\n足智多谋地莹莹发话了，她说：“我们还是抱种主式，让我们轮流踢？”“好啊，好啊，这我可是举双手加双脚赞成。这可是名的专长哦！”“来，来，让我们开始吧。这样吧，兰兰姐你先踢，你的毽技可不一般。”其实我早在心中暗笑了。\n“你，我先就我先，看我的。”只见一不速之客向我飞来，还没等我反省，只见其他两个“哇”的一声，我回头一看，毽子居然早在我身后了。\n“没什么，现在；轮到我中踢了，看你们再怎么笑我，准备好！”“咦，今天它怎么不听我的？”“喂，你的毽子怎么向下踢？”满脸鬼脸的莹莹偷笑着。“砰——”我踢的还是不错，只见莹莹也没办法接住，这回可轮到我笑了。\n“哈哈，你们这帮人真丢面子，看我的！”还没等她踢，我们早已伸出拳头追去，“站住……”“救命，啊……”\n快乐，在我们的头顶上空荡漾。\n拥有如此快乐，谁能说这不是幸福呢？"}
{"question": "惊蛰", "score": 93, "ques_answer": "“妈，水烫吗？”奶奶仰起头，问祖奶。祖奶艰难地摇了摇头，于是奶奶坐在了那个棕红色的木凳子上为祖奶洗脚。那个凳子是奶奶出嫁时的嫁妆，上面刻着精致的花纹，原本发亮的颜色也因年代的久远而褪掉了。 \n凉风吹拂 着她们，祖奶伸出手，缓慢地为奶奶理好被风吹乱的发丝。奶奶抬起头，像个孩子一般对着祖奶憨憨地笑，然后她起身，蹒跚地走到了窗边，关上了窗户，重新坐回凳上。 \n祖奶的口水顺着嘴角往下流，滴进了木盆中，奶奶注意到水中泛起的层层涟漪，抬头一看，扑哧一声笑了。她立刻起来，擦净手，用身边的手绢为祖奶擦干净嘴。她轻轻地为祖奶揉搓着脚。那是何等小巧却饱经沧桑的脚啊，三寸金莲，脚骨定是被压弯了。奶奶轻轻舀起水，撩在那双布满皱纹，竟有些萎缩的脚上。 \n我耳边突然响起了一支曲子，是祖奶在轻轻哼唱，奶奶也摇晃着头跟着唱，这是……是奶奶在我儿时哄我入睡的摇篮曲！我听着这熟悉的曲调，看着祖奶在打着节拍，心中涌起了一种莫名的感动。 \n我就这样一直倚在门边，父亲从身后搂住我的肩，递给我一件衣服，说：“去给你奶奶披件衣裳，她光顾着我奶奶，忘了她自己。”我接过那件充满爱意的衣服，为奶奶披上，奶奶宠爱地望着我，笑了。 \n祖奶撩起发丝的动作，奶奶为祖奶擦涎水的行为，父亲的衣裳……仅仅是洗脚，却像连环扣似的，将四代人的爱融汇在一起。 \n这是惊蛰吗？偶然的画面，不经意的动作将我唤醒，这一惊蛰唤醒我，原来爱可以传递，原来爱是长久不息的。"}
{"question": "好想说声对不起", "score": 95, "ques_answer": "尘封了许久的事，当它再次赤裸在阳光下，内心仍有说不出的愧疚。 ——题记 \n又是烟尘纷飞，又是人车争霸，出门时的好心情被眼前拥挤的场面纷扰，我不由地得抱怨起这马拉松式的修路工程，一阵风刮起，顾不得那么多，便开始抢车道，我左躲右闪，见缝钻车，不一会儿如游蛇般走到了小路的尽头。 \n谁料这尽头才是恶梦的开始，手掌大的一个出口，各种交通工具齐备，左小轿车，右行人，中间是自行车族，隔出口相望对面正有庞大的上班族，再一看表，上课时间也快到了，真是屋漏偏逢连阴雨，管它三七二十一，冲出去就是好汉，在一片鸣笛声中，我依旧我行我素，忽然一群行人，堵住我正前方的路，我变向右一拐车把，挡住了另一个行人的路，随之而来的便像多米诺骨牌一样，左边那个骑车的民工为了不与我相撞，便向左，一个不小心，靠在了左边那辆颇具风度的丰田跑车上，人们纷纷停住了脚步询头号他是否有事，确定那位民工没事正准备离开，一个尖锐的声音刺入我的耳鼓膜。 \n“哎，我的车，看让你给划的，怎么骑车的？” \n“对不起，车太多，我不小心……” \n看到如此场景，鬼使神差，我脑子一热，就拼命地往外挤，快速的离开现场，然而耳旁依旧是那个尖锐的声音，还有那个民工尴尬的赔礼声，我是否该回去？这与我有关吗？这一连串的问题，从我的脑海中进了出来，当我想着是不是该回去的时候，却发现骑着车已到了学校，放好自行车，迈着沉重的步子回到自己的座位，同桌似首发现了我的表情的扭曲，便询问我是怎么回事，我便将事情的原委告诉了他。 \n“后悔吗？”“嗯。” \n“返回去说清楚嘛。”我一阵沉默 “想去就快点！”我看了她一眼，没再说什么，冲下楼，开锁，推车，奔向那个留下遗憾的地方，不知为什么内心有一丝不安。 \n到了那里，早已是一片平静，那些拥挤的车辆、人群也早已不在，只有一阵风起，吹起了满地的灰尘，拂乱了我的头发，我呆呆地望着，说不出一种什么感觉，转身离开的时候，又是烟尘纷飞。 \n也许有些事情，过去了就没有重新返回的可能。 \n这件事就这样像流星一样过去了，留给我的只有：好想说声对不起。"}
{"question": "心中的彩虹", "score": 80, "ques_answer": "大自然骤雨急停，上天一定会派来一位彩虹使者，装扮这美丽的天空。\n可我家狂风暴雨后，只有满地的杯盘碎片和两头对阵的猛兽。一次次的交战，一日日地升级，曾经温柔的妈妈歇斯底里，以往儒雅的爸爸青筋暴露。整个家中笼罩在硝烟恐怖中，“去法院”“别想完事！”的打骂声不绝，我只能惊慌地躲在自己的小屋，咬着被角抽泣着。\n我房间的地板是彩色的，当年装修时，爸爸可是花费了不少心思。阳光透过窗户斜洒下来，竟能反射出红、绿、黄、蓝那么多颜色，真像彩虹走进了我的家。我从小就喜欢阳光的颜色、阳光的味道。家里柜子上还贴着我小时候画的“爸妈是太阳我是花”的一幅漂亮的蜡笔画。\n“别废话！”“不讲理！”“啪！”伴随着窗子的破碎，门外的吵骂又开始了。我知道我的生活里没有阳光，阳光不属于我，彩虹更不属于我。\n门外的风雨好像停了。出奇的静，有点死一般的寂静。能听得见墙上时钟秒针走动的声音。\n突然，有人敲我的门，是爸妈，一定是爸爸想起了女儿还未吃饭，一定是妈妈要问我的成绩单。我急速下床，快步跑向门口……\n不，不急开门，我要把泪水洗去，他们一定是和好了。过日子还能不磕磕碰碰吗？我不怨他们。我要换上那件粉色裙子，他们一定是觉得有点对不住我，要带着我去逛超市，或者看电影，然后去我喜欢的肯德基……一股暖流涌动着，我轻松地打开了门。\n爸爸妈妈黑着脸站在我的面前，我的笑容在收敛，直到僵硬地张着嘴站在那里。他俩几乎异口同声地向我发问：“你想跟谁走？说！”\n我觉得腿在软，头变大，一下子瘫倒在七彩的地板上。我知道，阳光不属于我，彩虹不来我的家！"}
{"question": "心中的彩虹", "score": 85, "ques_answer": "彩虹出现风雨后，成功来自磨难中。这句话我体会最深。 \n“二模”后，走出教室，天一下变得昏暗起来，阵阵狂风刮得树叶沙沙直响，空气中弥漫着令人窒息的尘土，顷刻间，暴雨如倾盆般下了起来，砸在头上，竟是那样的痛。 \n其实是我的心在痛，一向自命不凡的我忽然发现自己在数学方面绝对少根筋，两次大考都没及格。同学的眼神，爸妈的问询，老师的催促，我如惊弓之鸟，不知呆在哪儿才好。有时躲在屋里骂自己笨，骂发明数学的人可恨，有时又常常在窗前看看外面的东西，极想把又酸又臭的心情蒸发掉。 \n马路对面是一所聋哑学校，除了学生有些“特殊”，与其他的学校没什么两样。每次看到聋哑孩子牵着盲孩子的手过马路，盲孩子有“说”有“笑”讲着什么，我的眼睛便开始发酸，也许只有弱者才会真正同情弱者，我们都是弱者，只是“弱”的地方不同罢了。 \n雨过风停的操场上，聋哑班的孩子在上体育课，他们一圈一圈地跑着，绝没有我们上体育课时的唧唧喳喳。我暗想，他们这样跑，有什么意思呢？即使他们变得很健壮，大自然那美妙的声色之窗也是向他们关上的。后来，他们拔河，两组人拽那根大绳子，没有呐喊的声音，可他们的表情、动作告诉我：他们很努力！我没看出谁赢了，随即便有一组人跳了起来，他们跳跃着，互相的拍打着，脸上是发自内心喜悦的笑容。 \n我突然意识到：弱者发不出这样的笑，这是强者的笑，是成功者的笑！ \n好像童话一般，刚刚还乌云密布的天空，霎时变得明朗起来，一道绚丽多姿的彩虹，在阳光的照耀下，给每个孩子都罩上一圈七彩光晕，好美！ \n生命没有为他们带来完美，但他们为自己打开了一扇心窗，让阳光洒了进去，让欢笑洒了进去！ \n我站在窗口，看得如痴如醉，人生道路不会一帆风顺的，总要经历一翻风雨的磨难。但风雨过后，肯定有胜利的彩虹，风雨越大、越猛，彩虹的美就越绚丽、越壮观。 \n试着走进风雨，去寻找心中的彩虹，一定会重新找到自我。 我随即把桌上写满忧郁诗句的纸揉成团儿丢进了废纸篓，连同一度黯淡的心情。"}
{"question": "我心中的那一轮太阳", "score": 86, "ques_answer": "“啊，多么灿烂，多么辉煌，暴风雨过去后……”耳畔响起了《我的太阳》的美妙歌声。老师，您的形象又一次出现在我的眼前。啊，老师，你就是我心中的一轮太阳。感谢您发出温暖的阳光，照射着整个大地，洒进了我的心底!\n您还记得那次晨读的情景吧？教室里，同学们都在认认真真地读书，忽然，我感觉有个身影在我的课桌旁经过，我一抬头，桌子上出现了一瓶牛奶，上面有几个字：“喝了长高高。”再朝那个身影望去——只见您乌黑笔直的秀发飘在肩后。作为一个出生在贫困家庭的孩子，一个由于营养不够而影响到发育的我，一下子感受到了阳光般的温暖。老师，谢谢您，谢谢您洒出的阳光，谢谢您无微不至的爱!\n您是否还记得那次午休的时候呢？同学们都伏在课桌上睡觉，后来，外面下起了雨，阵阵凉凉的风吹进了教室，吹乱了您的头发，也吹乱了同学们的头发。您坐在讲台旁，正想起身做点什么，突然，您又好像想起了什么，您坐下来——噢！您脱下了您的 高跟鞋，轻轻地，轻轻地走到窗户边，把每一扇窗户都关好了。这一切，都被刚刚醒来的我看在眼里。老师，您是怕吵醒了那些可爱的熟睡的孩子们吧！老师，您知道吗，在这冷风袭来的时候，您的举动就像阳光一样照亮了我的心。老师，谢谢您，谢谢您洒出的阳光，谢谢您阳光般的爱!\n您还记得那个炎热的夏日吗？那天，我们在楼梯口相遇，我说了一句“老师好！”您微微地笑了，走过来，拉了拉我的衣领：“热不热？”突然，您发现我的脖子上有许多红肿的小疱，您关切地问：“呀！这是怎么回事？蚊子咬的吗？”我点了点头。没想到第二天早上您就给我买来了驱蚊花露水。我又惊讶又感动……    啊！老师，谢谢您，谢谢您洒出的阳光，谢谢您阳光般的关怀!\n老师，您知道吗？我时常会忆起您，我时常会抱着那花露水瓶子睡觉，我时常会穿着您送我的带着香味的衣裳。我特别希望，长大以后做一个像您那样的人，不断把温暖和快乐送给他人。\n尊敬的老师，您是一轮不落的太阳，永远照耀着我的心房。您赶走了一个贫困学生内心的郁闷和孤寂，驱走了我内心的阴暗，您让我感受到了生命无限的温暖、世界的无比美好！感谢您，老师，感谢您的爱，感谢您洒给我的阳光！　　"}
{"question": "最好的奖赏", "score": 90, "ques_answer": "那个带有黑黑斑点的芒果，是我最好的奖赏，那是奶奶浓浓的爱。\n——-题记\n芒果的芳香每每飘入我的鼻子，索绕在我周围时，我便想起了那最好的奖赏。此时，奶奶的爱就如芒果的芳香，索绕我心中，充盈着我的心房……\n那年，我趁假余时间到奶奶家玩。在院里，我依偎在奶奶怀抱，指着树上那一个个尚未成熟的芒果叫到：“我要吃这个！” 芒果翠绿色的外皮虽带点青色，但已牵引了我的馋嘴味觉。\n“不，还没熟”奶奶呵呵地笑了，“等你考个第一名回来，奶奶就把它奖励给你，好吗？”我拍着手大叫好，奶奶亲亲我的额头，脸上露出温馨的微笑……\n回到城里，我把这事忘得一干二净，直到那个刺痛我心的电话声响起，“奶奶不行了！”电话那头，姑姑已经泣不成声了。我呆住了，一滴泪水从我脸上划过，那懊悔的泪把我的心划得很痛。我真的拿到第一了，可是，我并没有向奶奶报喜，我竟把远方的奶奶给忘得一干二净了，我恨我自己！带着一脸泪水，我坐上了前往医院的汽车。\n医院里的床单白得恐怖，到处飘散着浓浓的药味。奶奶静静地躺在病床上面，正当大家欣喜地望着终于醒过来的奶奶，医生却说这是回光反照，大家都沉默了。我强忍住泪水扑到奶奶身上，我惊讶地看到，奶奶长满老茧的手中握住一个长满黑点的芒果，她是那样用力地握着，浑浊的眼中充满了不舍。妈妈告诉我，是她把我得到第一名的消息告诉奶奶的，奶奶一直说要奖励我一个芒果，临上医院时还把这个芒果带来了，说要亲手奖给我。\n我再也忍不住自己的感情，“奶奶，你会好起来的，你不要离开我！”我带着哭腔叫道，心里像被刀割了一样，泪水倾盆而下。\n“奖励……奖励……芒果……”奶奶喃喃道，无神的眼睛透出一种只有我才能读懂的慈爱，接着用尽全身的力气，颤颤抖抖地把芒果放到我手中，并紧紧握住我的手，“好……好……读书……”奶奶沙哑的声音只有我才能听到。我一个劲儿点头，泪水在眼中翻滚着。\n忽然，奶奶松开发手，轻轻闭上了眼睛，此时，我地泪水拼命地涌出来，嗒嗒地打在手上，打在芒果上，这个斑斑点点的芒果，我感觉到它是那么的沉重，望着奶奶恬静的脸，我默念，“会的，我会好好读书！”\n我永远忘不了那个芒果，那是一个最好的奖励！\n又是一个夏季，芒果又熟了，那一个个金黄的芒果又唤起了我深深的思念。芒果的香味越来越浓，正如奶奶的爱，那是奶奶给我的最好奖赏。"}
{"question": "那一次，我很受启发", "score": 83, "ques_answer": "桌子的一边，是我；对面，是从小教我下棋的老师；中间，是一盘棋。我与老师对垒，企图寻求人生的答案。 \n这盘棋，我很想赢下来。第一步，怎么走？我举棋不定，师傅说：“首步下好，可定全局。”我走哪里？是啊，我走哪儿呢？前面的路似乎已被大雾封锁，我依窗凝望，斑驳可见一个孤影在唤我前去，他是谁，是幸运之神，抑或是噩运之神？我茫然了。去吧，路还是要走的！我怎能因为恐惧而停滞不前。棋子“啪”的一声落下。 \n大战很快进入白热化状态，一黑一白在棋盘上驰骋厮杀，难解难分。可是，看得出来，我已处下风，我的“一条大龙”已陷入危机，一股咄咄逼人的杀气向我逼来。我该怎么办啊？是啊，我该怎么办呢？前面的路，无疑是充满风险，可是我的这条“大龙”要想保住，我必须走这条险路，我已无法回头，唯有全力以赴。也许我会遍体鳞伤，也许我会心力交瘁，可是只有拼尽全力，才会有胜利的机会，我镇定一下，棋子坚定地落下…… \n“啪”，最后一颗棋子落下，我输了，那条大龙终究没有逃脱被围剿的命运。我输了。内心已然一片空白，心底一片冰凉。所有的自信似乎一瞬间消逝，再也不会回来。神色的变化怎能逃过老师的法眼。“我输了。”我苦笑。“是啊，你又输了。”老师稍作停顿，睿智的目光从我身上扫过，说道：“可是，这只是一盘棋而已，人生的棋可绝不是一盘就可以下完的。”我看着老师，：“老师是说……”老师一边收拾棋子，一边说道：“众多棋局，扑朔迷离，千变万化，如天上的星星让人眼花缭乱。其实谁都会输，也都会赢，重要的是该如何看待输赢，更要知道如何去赢，日后，还有许多盘模等待你去下，要努力啊！” \n老师的话，如醒醐灌顶，我的心门顿时打开；人生如棋，黑白相间，有输有赢，永不言败！我没想到，困扰我诈许久的问题，在一盘模里得到解决了。那一次，我很受启发！", "内容": ""}
{"question": "划过美丽弧线的倒钩", "score": 85, "ques_answer": "丹桂飘香，秋风送爽，全市中学生足球联赛如火如荼，激战正酣。今天该是看我这个主力前锋表演的时候了，我心里这样想着。\n比赛刚进行到第五分钟，我获得了罚角球的机会，只看了对方守门员一眼，美妙的弧线就从我的脚下发出，“嗖”的一声，直挂死角，好一个“世界杯”的香蕉球。守门员鞭长莫及，只能“望球兴叹”了。我被欢呼的队友压在下面动弹不得，但是那味道只有自己才知道，好像是在十万坎普诺球场接受顶礼膜拜，就一个字——“爽”！于是我心底里的欲望开始膨胀了：我要来个帽子戏法至少也要来个梅开二度！也许是太渴望了，可是任凭我多么努力，偏偏就是迟迟不来，眼看着结束的哨声就要吹响，我不禁着急起来。\n就在这时，一个机会球鬼使神差地向我飞来，我头脑的第一反应就是：倒钩！接下来的几秒内，我做出了令自己都感到吃惊的动作——迅速侧身，摆开架势，接着，我就像一只矫健的雄鹰，凌空向球腾去。这是我平生第一次倒钩，结果却令我失望，虽然我的脚踢到了球，可它却像泄了气的皮球，软绵绵地滚出了底线；更糟的是，失去了重心的身体重重地摔到地面的时候，竟磕到了一块小石头上，霎时，我的肩膀像火灼一样钻心的疼。\n下课了，在回教室的路上，大家都兴致勃勃地谈论着刚才的比赛。“嘿，老大，今天真帅，那个倒钩真是太漂亮了！”\n“可惜遗憾了，它没有进。”我还是有些遗憾。\n“进不进已经不重要了，关键是你做出了一个我们谁也不敢去做的动作，这才是我们真正佩服你的地方。”\n那天夜里，我竟梦到我倒钩的情景：一切是那样逼真，又是那样的美丽，我迅速腾越翻转——醒来时，同学问我在梦里笑什么了。\n唉，人生何尝不是一场足球赛呢？盯那滚动着的足球，接球，射门，不正是我们为之心跳，为之雀跃，为之热血沸腾，为之湿透衣裳的目标吗？当足球就在我们的头顶掠过时，我们怎能让它呼啸而过呢？或许我们会摔得很疼，甚至根本碰不着那只球，但千万别因此而熄灭胸中燃起的烈焰！抛开杂念，去倒钩吧！当我们锁定飞来的足球，身体腾越在半空的时候，我们就已经在铸造生命的美丽了！"}
{"question": "惜", "score": 80, "ques_answer": "我在西餐厅里张望，很快就看见了一张幸福微笑唤我名字的脸。“在这里！这里。”母亲伸手招我过去。 \n坐定，听母亲絮絮叨叨，大意就是你怎么又瘦了这么多，最近过得好不好，成绩如何，会不会有压力……诸如此类。 \n我尽力牵动脸上肌肉让自己笑得十分愉快自然，对她说：“先点菜。” \n母亲恍然大悟，赶紧去点菜。一边点一边问我要不要多要些什么，嗓门很大，我十分尴尬地连声说不用。 \n气氛渐渐变得自然起来。我开始慢慢有条理地与她交谈，谈到未来时我忍不住高兴地滔滔不绝起来，要一个人住，不结婚，旅行还有工作……说得这样开心，我忽然止住了，因为母亲的眼里流下泪来。 \n“头发弄到眼睛了。”母亲流着泪笑，望着她发红的眼睛，我心里忽然有些难过。 \n母亲在我6岁时就丢下我和父亲离去，我不想说她带来的不快，但与她见面时心中却隐隐有憎恨。毕竟她就这样丢下我，让我很长时间都曾怀疑她根本就不爱我。 \n可是……可是当看她落泪时我忽然明白，事情过去了这么多年，真正悲哀的是孤身一人的她吧？没有丈夫孩子，见面也是少之又少，对彼此的了解甚至不及班里不太熟识的同学。 \n忽然间想拥她入怀，珍惜所有相处的一点一滴。 \n她已经老了。四十出头的女人是否还可能找到终生的伴侣？更何况她已不能生育。 \n她对我并不坏，殷切和关心以及长久不在而造成的不知所措我都能看到，但我从来都认为那是她欠我的，从来不曾想过珍惜。 \n珍惜……看她用纸巾擦眼泪的时候我继续滔滔不绝。 \n母亲啊，以后一起住一起旅行好不好？ \n母亲啊，你是不是也过得很好没有压力？ \n…… \n母亲啊，我爱你。 \n所以我在心里悄悄承诺，要珍惜与你在一起的每一瞬间。 \n把它们都铭刻在心底。"}
{"question": "心灵的呼唤", "score": 85, "ques_answer": "早晨，因为公共汽车改道外环路，一辆辆挤得快关不上门的公共汽车可以说是桃溪路口的一道风景。售票员看着车下犹豫的老人，招呼说：“上吧，再过两站就有座位了。” \n于是老人带着他的小孙女，使劲地拉着栏杆才迈了上来。 \n小女孩夹在大人中间似乎连呼吸都很困难，但是周围坐着的人没有站起来让座的。售票员似乎深知这种现象，所以动了动嘴，却没有说出话来鼓励大家给老人和小孩让座。 \n其实对于这种冷漠，我早已司空见惯了。按说，车上的人大都是些在写字楼里办公、受过高等教育的人，用时髦的话说，是“白领”阶层。但是那副漠然的表情与身上那高档的衣服，似乎都有一种拒人于千里之外的意思。 \n车过了两站，终于有一个孕妇要下车，这时售票员示意让孩子过去等着座位。我想，这孩子终于不用再被挤来挤去了。但是，当我牵过小女孩的手挤过去时，一件我意想不到的事情发生了——坐在孕妇旁边的那位妇女往里面空出来的座位上一挪，一个胖男人便一屁股坐下来，好像什么都没有看见。小女孩无奈的神色一闪而过。 \n我当时的表情只能用惊愕来形容。这个看上去没有丝毫病状和身体不适的胖男人，竟然就这么抢了一个小女孩的座位！看到他那心安理得的架势，谁还会说什么呢？ \n我不想知道这个胖男人有没有必须坐下的理由，但很想知道这件事对于那个小女孩的心灵会有什么影响。她以后也许会成为这些所谓“白领”阶层中的一员，也许她以后会乐于给别人让座，也许她不会再给任何人让座。 \n无论她将来怎样，人们对她都很难指责什么，因为是现实社会在左右着每一个人的成长。 \n而我发自肺腑的呼唤是：别让人们的心灵在这一坐之间又彼此拉远了一步……"}
{"question": "“两免一补”之歌", "score": 93, "ques_answer": "“两免一补”之歌\n开学了，我揣着父母辛苦为我筹到的六百元学费，去报名了。一路上，别的小伙伴都是蹦蹦跳跳地欢跑着。而我却是小心翼翼地捂着口袋，捂着那来之不易的学费钱，慢慢地走着，深怕一不小心弄丢了，那可就上不成学了。\n来到学校，见同学们互相问道：“你知道今年的学费是多少吗?”“听说六百多元。”我一听心里咯噔一下，想到放寒假前老师说的“开学来，学费没有带齐的同学不发书！”我脑海里顿时一片空白，像得了失忆症一样。“糟了，如果真像他们所说的那样，是六百多元，那么我的钱够不够？老师不发书给我怎么办？”\n要知道，父母为了给我筹集这六百元学费，只差没有砸锅卖铁了。本来我家经济条件就不好，去年又赶上爷爷生了一场大病，花光了家里的积蓄。祸不单行，爷爷刚出院，妈妈干活时又不小心摔断了胳膊。这下，我的学费可就成了大问题。记得放假回家时，我给爸妈提到学费的事，爸爸眉头紧锁，一言不发，只是长叹了一声：“唉！”妈妈吊着一只胳膊，用另一只手不停地抹眼泪：“今年怎么这么倒霉啊！看病看不起，偏偏学费又这么贵，读书又读不起了。怎么办喔？”\n为了给我筹学费，一家人都起早贪黑地忙碌：爸爸在瓷砖厂上班，经常加班到深夜，连大年初一都没有休息；妈妈呢，吊着一只胳膊还在田间地头劳动，一有空闲还要去捡废铁卖；爷爷身体还未痊愈，还要支撑着料理家务；我呢，自然也懂事了些，每天细心的照料鸡鹅鸭子，只盼望它们能尽快长大，换成钱为我交学费。好不容易才凑够了六百元钱，压在我心上的大石头终于落地了。\n而现在听说这钱不够，我的心一下又沉重了起来……\n正当我愁眉不展时，老师忽然走进教室，在黑板上写道：“书本费115元，伙食费200元，累计315元。”我一看，真有点不相信自己的眼睛：“不是说六百多元吗？而现在除了伙食费才100多元，这学期怎么那么少？”大家正在交头接耳时，老师高兴地为我们揭开了谜底——“今年中央对西部地区实行“两免一补”的政策，不但学杂费免了，而且还对贫困生免费提供教科书，补助贫困生生活费。以后你们的学杂费不交了，只交书本费和生活费。这样就减轻了你们父母的负担，那些没钱上学的孩子就可以重返校园，继续读书了。”我们听了，都情不自禁地欢呼雀跃起来。我迅速地报名后，迫不及待地回家把这个好消息告诉了父母。\n爸爸上完夜班刚回家，听我这么一说，便露出了久违的笑容：“哎呀，这是真的啊！前几天看新闻里在说什么‘要构建和谐社会，实行两免一补’，我还以为是假的，没想到还真是兑现了。这下，我可以好好地睡一觉了。女儿啊，你读书可得认真点儿，也要值得让党给我们减免书杂费呀！”妈妈在一旁又开始抹起眼泪来。不过，这次可是幸福的眼泪啊！\n坐在书桌前，我认真而幸福地翻看着新书。我知道，这新书包含着国家对我们西部孩子的深切关怀，也体现了社会的和谐之美。"}
{"question": "你还会觉得孤单吗?", "score": 80, "ques_answer": "中考的第一天，清晨，风透过窗徐徐吹来，让我觉得有些冷。我一个人吞着简单的早餐，空荡荡的大房子里，只有我的影子陪伴着我。隔壁传来阿姨叮嘱儿子句句温暖关心的话语，传来了他爷爷奶奶充满希望的笑声。我转身拉开门，迅速走了出去。“女儿啊，爸爸有个工程得接，你自己用心考。”昨日爸爸来了电话，撇下我挣他的钞票去了，重视他的工程去了。我轻轻擦拭着泪……我怨，我恨，我孤单。  \n前面满载旧纸箱、啤酒瓶的三轮车正在上坡，满脸沧桑的大叔，弯着腰，吃力地拉着。我小跑几步，帮他推着车子，他回头看了我一眼，脸上充满了感激之情，我勉强笑了笑。  \n上了坡，他停了下来，看见我手里的文具袋，问：“丫头，中考啊？”我低下头“嗯”了一声。他说：“我儿子今天也中考，看见你我也替他紧张。就你一个人啊？”我木然地点点头。他说：“我儿子就一个人考，我去也没用，还不如多拉几车货，凑凑学费呢！”他不好意思地搔搔头皮，又对我说了句祝福的话，蹬着三轮车消失在晨霭里。  \n望着繁华的商业街，脑子里重复着大叔的话，我想起了我的父亲：爸爸现在是否在某个酒席上不顾胃疼，喝着血一样的酒？是否陪着笑脸，为那些腰肥肚圆的陌生朋友敬烟递茶？他是否戴着黄色的安全帽，在刚刚开工的工程上转来转去，盘算着这项工程又能赚多少钱？他必是穿着唯一的那套西服……我的心阵阵抽痛，慢慢颤抖……是啊，爸爸辛辛苦苦地赚钱，似乎并不是为了他自己啊！  \n爸爸，你是否也像那位大叔一样，完全为了您的孩子？短短一念之间，暖流流过了我的身体，我感到身边拥挤着满满都是爱的气息。  \n我扪心自问：你还会觉得孤单吗？"}
{"question": "有你一切都有可能", "score": 79, "ques_answer": "让鸽子飞向蓝天的翅膀，但真正让它冲破风雨，飞向送信的终点的，则是坚定不移的信念。\n──题记\n从小就乖巧懂事的我却十分倔强，什么事都不肯服输。深秋的周末，天空像刚刷了漆一样，苍白无力，光秃秃地树枝任凭秋风摆弄如无数细长干枯的手臂。空荡荡的街道里偶尔有几辆车驶过，行人都十匆忙，头一缩，弓着问号般的腰背向前赶着。一个瘦小的小女孩抱着笨重、宽大的电子琴在路边凝望着马路。寒风中，她快被吹倒了，脸蛋也被吹得通红宛如两抹红霞在脸旁。那便是我，我的心里正打着如意算盘，一次车费一元，一束花十元，省十次车费就可买一束花，妈妈的生日礼物不就攒来了吗？我立刻背起电子琴，“噹”一声琴便重重压在我身上，骨头架差点儿给压散了，我的手里紧紧地攥着包带，那布带就如一根绷紧了弦经不起任何打击，手心里不久便火辣辣的，恨不得立刻扔下琴，但那束鲜花似乎又显现在我眼前。寸步难行的我终于迈出了第一步，心里只是一阵窃喜，随后便吊起了一块巨石。\n我顶着秋风，一步一步地，向回家的方向踱，腿里像灌了铅一样沉重。鞋底也似粘了胶水，走到哪儿，粘到哪儿。背上的“巨石”随着步伐有节奏地敲打着脊梁骨，我不停地用双手交替着拉着包带，但本就浮肿的双手显得更加臃肿，还加上布带紧勒出的红印迹，连我差点儿都认不出它们了。一股股热气像藏在冰山下的火山瞬间爆发，额头、鼻尖、手心、后背，这些地区汗水如泉水般源源不断地渗出，风一吹，我不禁打了个寒颤，使得原本漫长的路途变得更加困难重重，看到一辆辆车在身边走过，我被一辆辆车甩下，痛苦不堪的我硬是咬着牙关，不让手放松，我似乎听到了每个关节都在运动的声音。那声音像一根根钢针，不停地扎破我美好希望的小气泡。每一秒针对我来说都是一年的煎熬，每一米的前进都饱含着泪与汗水。\n我不时地向前张望，终于看到了那个亲切而又陌生的楼梯口，眼睛里闪出一颗晶莹的兴奋的泪花，不知从哪里来的一股劲儿，我以百米冲刺的速度冲到了楼梯前，轻轻放下琴，稚嫩的双肩豁地被放开。腿一软，我像一块烂泥一般瘫软在地，但脸上却挂着最真挚的笑容。我知道，我不只是获得了一元钱，更获得了坚定的信念和顽强的意志\n信念，你是希望的制造人，你是理想的指向标，你是成功的奠基石，有你，一切都有可能。"}
{"question": "妈妈的手", "score": 81, "ques_answer": "妈妈的手\n妈妈的手在变，可妈妈的爱却不曾改变。 \n十多年前，妈妈由一个白衣少女变成了家庭主妇。伴随着我的成长，母亲白嫩、柔软的双手不得不接触各种家务——淘米、洗衣，她默默奉献、无怨无悔，她的手不再细嫩，而变得有些粗糙、干涩。 \n傍晚，母亲陪着我读书。她将自己的手轻轻搭在我的背上，一会儿，充满爱意的抚摸我的头；一会儿，贴贴我的脸。当我生病卧床时，母亲用那双粗糙干涩的手，在我手臂上涂抹药膏，将手背放在额头上感受我的体温。那双手并没有光泽，但每每碰到我，我仍感到无比舒服、温暖。 \n上初中了，学费更多了。父亲一个人在外打工，根本不够维持家用。母亲为了让我能和别的孩子一样吃好、穿好，她全然不顾及自己，在工地上找了份工作，工地的钱并不容易挣，为此母亲付出了许多，她的手被钢铁、砖块划满一道道裂痕，“这哪是一个三十多岁母亲的手？”我问自己。 \n一切的一切迫使我来到工地，我想看看母亲究竟做什么工作。我在碎砖泥土躲闪中来到一个拐弯处，忽然听到有人叫我小名，我环视了一周，才看到正带着安全帽的妈妈。她站在一个不断往外溢水的水坑里，穿着雨靴，周围站着几个背着手的男人，没有人上去帮助早已汗流浃背的她。我哭了，泪水流得那么纵然，我跑过去，拉着妈妈的手：“妈妈，你怎么干这种活儿？”妈妈笑着用那双满是裂痕的手轻轻为我抹去眼泪，然后一甩“妈妈不累”。那手是那么粗糙，扎得我很痛很痛。 \n晚上我依偎在母亲的怀里，拉着那双手，天哪！我根本不敢相信，那大小不一的老斑、凹凸不平的指甲，粗大的骨节和绽起的条条青筋，母亲为了我都做了些什么？我的泪又来了。 \n妈妈的手一天天在变，变得那么粗糙，这种种的一切都是母亲为了我，为了这个家。那手虽粗糙，却充满爱和温暖，那份爱和温暖不曾消失过。我要带着这双手，让它伴我走过人生的每一站。我要改变这双手，让它变得和从前一样的细嫩、光滑。"}
{"question": "父爱中所诞生的", "score": 84, "ques_answer": "父爱中所诞生的\n我睁开朦胧的双眼，“六月十七日，五点二十五分……！”我嘟囔着，又猛然一惊，大呼：“今天中考！”\n我是一丝信心都没有，整日昏昏沉沉，胸膛里空空的，就像没有心的一样。今日，我更是毫无信心。\n父亲踱步而来，温柔地笑着：“今天中考。加油！”“行，行。”我有气无力地答到。“还要买瓶激活什么的吗？”“不了，咱家的水就行。”说罢，拿出剩了半瓶水的瓶子，开始灌水。“倒掉！听到没有？给我倒了！！”父亲怒目圆睁，一向颤巍巍的手竟精确地抢过瓶子，倒掉剩水。那剩水乖乖地在空中跳出一圈弧线。父亲愠色不减：“这喝坏肚子怎么能行？！”我一沉脸，径自离开。回头望着他灌水的样子，聪明地暗笑：“这个样子哪像灌水？好一个龙虾呢。”\n早餐后，时间到，父亲像个孩童天真地笑着：“走喽，儿子！”我低声说道：“在我前面走吧。”父亲便大踏步地前行着。七点的阳光不是很慵懒，活泼地射着父亲的头；稀疏的发丝像荒漠中的植物，已不成片了；头皮也露出来了，映着阳光；昔日父亲挺直的腰背也弯了，像一片弯曲过了头的塑料板。\n朦胧中，我回忆着小学时，坐在自行车上，直瞅着父亲的背发愣；与父亲一起坐在草坪上，背对着背看天；父亲用宽大的背，气喘吁吁地背着胖胖的我到六楼还直说不累……鼻子里有一种酸酸的气息游走，我吸吸鼻子，父亲赶忙回过头，一脸关切：“鼻子塞了吗？”我上前一步，赶忙拉住父亲的手，是那么粗糙，像一张砂纸。父亲憨憨地笑着，一滴浊汗在额头晶莹着。\n十几年风霜，将昔日力壮的父亲琢磨成垂老的中年人，他在这十几年里将爱铸在我身上。父亲！您在十几年中如山般爱得深切！在我不知情中关怀着我！不光为那瓶父亲亲手灌的水，也为这深切的爱，我定要充满信心地走向自己的舞台！带着信心，收拾山河！\n到了考场，我笑着对父亲说：“谢谢你早上灌的水。渴了，您也别忘买瓶。”父亲轻轻点头。\n父爱中所诞生的，就是现在我满怀的信心，充满生机地在舞台上展示自己……"}
{"question": "门其实开着", "score": 85, "ques_answer": "门其实开着\n记忆之轮飞速旋转着，搜索着过往种种。闭眼，回忆，往事如烟；定格，播放，此事难忘。\n考试受挫，心中抑郁。某个星期六。妈妈说去灵山大佛，求佛保佑我学习天天向上。本无去意，但一想到考试，我就难受，想着也去拜拜，希望佛可以显灵。\n阴雨。长途颠簸，终于到站。雨细而密，极像我的心情。老妈牵着我的手，兴致勃勃，雷厉风行，刚跨过门槛就急着去买香，置我于不顾。我于是无目的地晃荡着闲逛。这应该属于寺庙吧，低矮的房子，古朴素雅。寺内游人络绎不绝。环顾四周，有一尊笑得极开怀的佛像，人们不停地去摸它的身子，希望得到保佑。\n我低着头，踢着地上的水行进着。我心中越发地憋屈，于是掉头跑进大堂，双膝跪地，两掌合十，闭眼，祈祷，三叩首。礼毕，我站起身朝后堂走去。\n没什么值得留恋。我一直走着，突然发现不远处有一小门，镶嵌在墙里面。门很矮，红色的漆已开始剥落，估计有些年头了。门栓上锈迹斑斑，门链看上去却显得比较显眼，锃亮的，错杂地来回缠绕着，千丝万缕，恨不得把整扇门都封锁起来。我抽出裤袋里的两只手，想去推，但又在半空中停住了。是锁了的。我这样想，又将两只手放回口袋之中。站在门前，我注视着这门，正欲转身离开，一个尼姑出现在我眼前。\n“为什么不试一试？”她微笑着问。\n“没什么好试的。”我面无表情地走。\n“谁说它一定是锁的呢？”于是我转身，往回走，木讷地盯着她，她微笑点头，示意我动手。我慢慢抽出手，用力推了一下粗糙的门面。门链利索地滑落另外，光透了进来，眼前是一片碧绿的菜畦。“跨过这道槛，前面就是平原。”她拍了拍我的肩走开了。\n原来豁然开朗的感觉是幸福的，当在阴暗的角落接收到一丝光明的时候，我发现门其实开着，门外阳光明媚！"}
{"question": "门其实开着", "score": 80, "ques_answer": "门其实开着\n“快敲呀，老班。”同学们躲在墙后面，压低着嗓子，焦急地催促。我站在门口，犹豫不决。\n今天，老师在班中对同学们“怒发冲冠”，一场无缘无故的风暴过后，同学们决定向老师提出建议。可是当他们在表决派谁做代表时，数十个手指齐刷刷地指向了我，我真是“丈二和尚摸不着头脑”。同学们的信任与吹捧纷至沓来，我作为老班，民意难违，只好顺从了。\n来到办公室门口，同学们的护送终止了，一个个像海狗似的，在暴风雨来临之际退缩了，躲到了墙后面，只探出一个个脑袋，不时地对我挤眉弄眼，投来信任的目光。\n门虚掩着，从门缝中透出几丝暗淡的光线。我伸手准备叩门，在离门还有两厘米的地方又停了下来。一种莫名的恐惧油然而生，慢慢吞噬着我的内心。我缩回了手，侧过头去看着同学们。\n有的人深深地叹了一口气，有的人在摇头，有的则向我挥挥手，示意我加油，也有的人向我投来了信任的目光，夹杂着敬佩、仰慕。此时，脑海中有一件小事开始浮现。\n那一年，我还很小。妈妈因为工作繁忙而变得脾气暴躁，经常为了一点小事训斥我，甚至打我。我很无奈，也很愤怒。终于有一天，我鼓起勇气推开了妈妈虚掩着的房门……那时，我无畏、单纯，和妈妈面对面的交谈使我们的心贴得很近很近……\n想到这里，我恍然大悟。我不还是那个单纯、无畏的我吗？望着同学们丰富而又变化着的表情，我心中的自信就像一个气球一样不断地胀大。\n我深呼吸。透过门缝，有一缕清新的空气钻出。给予同学们一个微笑，我伸出手，轻轻地叩了几下门，只听见老师温柔的声音传出来：“进来吧，门开着呢！”我从容地走进办公室，一瞥墙后面的目光，有担心，有惊恐，有鼓励，就像什锦糖一样交织在一起，向我源源不断地输送过来。我触摸着那扇其实开着的门，开始了与老师的谈话……\n虽然只有短暂的十几分钟，却如同几个世纪，我通过了那道其实开着的门，走进了老师的内心，与老师有了一次心与心的交流。\n“笃笃笃”，敲门声又一次响起，我和老师相视而笑，一齐说道：“门其实开着！”"}
{"question": "门其实开着", "score": 83, "ques_answer": "门其实开着\n一场冷战结束了，空气中还弥漫着硝烟。\n我独自趴在窗台，头脑一片空白，也不知在想什么。\n这样的生活有多久了？我问自己。自从上了初中，对，有三年了。我已在自己心中铸造了一扇门，把自己紧紧封闭起来。\n回想起刚才的一幕，我又有些说不出的委屈，怎么他们就是不明白呢？我需要安静。门外，他们还在唠叨个不停，真让人受不了。怒火在我心中越烧越旺，我把窗户开到最大，希望风能把这把火熄灭。\n门外，还是像两只苍蝇，不！是两群苍蝇，嗡个不停。我握紧拳头，心中自语：“一个人忍耐是有限度的。”说完，我冲向门口，打开门，双眼怒视他们。他们毫不畏惧，仍然一唱一和，我关上门。打开抽屉，拿出MP3，插上耳机，坐上摇椅，隔开嘈杂，静静地享受音乐。\n风儿把我吹得舒舒服服，我思索着刚才发生的一幕幕，是啊！我长大了，渴望自由，正如羽翼刚丰的小鸟渴望蓝天。于是，我放肆地不乖，他们与我谈话时心不在焉，面对多少教诲我无动于衷，我总认为我要走自己的路，与他人无关。\n于是，我把他们整理好的房间翻乱，心中暗暗高兴，这是我的房间，我就喜欢这样。\n于是，我拒绝了他们为我精心准备的早餐，心中偷偷欢乐，这是我的自由，我就不吃。\n我认为我一直跟着时代的步伐在前进，现在流行闹独立，所以我也不能落伍了。于是紧抓他们衣角的小手放开了，淘气天真的笑脸不见了……\n这一切，到底为什么？我站起来，让风儿疯狂地吹动我的发。不知为何，心中一股力量提示着我该醒了，我并没有拒绝那一刻的透彻。\n我打开门，门外是母亲久违的笑脸。\n我打开门，门外是父亲期待的目光。\n一切那么熟悉又那么陌生。我很迷惘，努力抓住那种感觉，哦！门其实开着，我心中的那扇门一直都开着，只是到现在才发现。\n我后悔了，后悔我的叛逆，后悔我的任性。于是我把心中的大门开到最大，让门内门外彼此都看得通彻，我笑了！父母笑了！整个世界都笑了！"}
{"question": "门其实开着", "score": 80, "ques_answer": "门其实开着\n朵今晚又失眠了。\n看着满天星星眨巴着眼睛，朵想：自己什么时候才能拥有那块像星星般闪亮的手表，这样就能在那个总是嘲笑她的女生面前炫耀一下，抬头做人了。想到这里，朵笑了，嘴角微微上扬，似乎看到了那个女生耷拉着脑袋露出羡慕的眼神。但随即朵明亮的眼睛又黯然无光：家庭条件不允许她这么做，父亲疲惫的眼神和母亲苍老的脸庞搅得她心烦，她无可奈何，只怨自己出身不好。\n第二天，朵跟父亲吵架了，吵得很凶，只听见朵将父亲贬得一文不值，甚至怀疑自己不是他们的亲生女儿。回到房间，朵也不知道自己为什么这样做，但想到父亲哆嗦的嘴唇和母亲带着哭腔的劝阻声，朵摸摸脸上火辣辣的巴掌印，哭了，但却不知道为什么。\n晚上，母亲抚着朵的一头秀发，告诉了朵真相：父亲失业了，但为了朵，为了这个家，他不惜做码头工人，风餐露宿，夜不能眠。朵震惊了，豆大的泪水肆无忌惮地流，打湿了那条朵最喜爱的裙子。朵决定向父亲道歉。\n本来屋中家徒四壁，房门也用一块早已过时的旧帘挡着。但据当时朵的说法，女儿长大了，也该顾及一下脸面，不能凡事随便，才在软缠硬磨下装了两扇门，朵门前一扇，父母门前一扇。现在看来，这两扇门由于长期打扫，仍发出白幽幽的光，把朵的脸照得透亮。\n该怎么开口呢？朵苦恼着。他会原谅我吗？朵犹豫着，此刻却怨恨起这扇多事的门来。\n手慢慢接近了把手，握住了！朵的手心里都是汗，门不会锁了吧？朵仍徘徊着，要是他不领情，我岂不是自讨没趣？朵又将手慢慢缩回。但，事情拖着总不是个办法呀，总要面对的。朵深吸一口气，不管三七二十一，抓住把手，用力一扭。出乎意料的，门“吱呀”一声开了。朵惊诧，抬头，正是父亲那饱含热泪的眼睛。朵又流泪了，但此刻，她却又笑了，嘴角再次上扬。\n生活中其实也是这样，有无数次类似这样的门，看似障碍，却最能考验人的勇气。门其实永远开着，只是缺少人们这勇敢的一步罢了。"}
{"question": "门其实开着", "score": 82, "ques_answer": "门其实开着\n家里很静，只有墙上的钟正不厌其烦地走着。明天就要中考了，但爸爸出差在外面，妈妈又上夜班，就剩我一个人在家看书。\n我的眼前时不时地浮现起一幅幅令人羡慕的画面：好友小林的父母正围着她团团转。一会儿端来一杯热腾腾的牛奶，一会又拿着扇子给她扇风。我心中的气不打一处来，爸爸妈妈一点也不爱我，明知我要中考了，还忙着工作。我气鼓鼓地扔下手中的书，钻到被子里。\n“咚，咚，咚”，一阵急促的敲门声响了起来。难道是妈妈？我心中一阵窃喜。打开门一瞧，果然是妈妈。“小萌，把妈妈的钥匙拿来，我忘带了，快。”失落感涌上心头，原本盼望妈妈看着我，可她……我无力地拿着钥匙放到妈妈手中，继续钻到被子里。\n没多久，敲门声又响了，妈妈肯定是回来看我的！我兴冲冲地跑去开门，妈妈站在门外，也不进来，只说了句“天好像要下雨了，给我拿把伞。”别是一般滋味在心头。妈妈走后，我重重地关上了门，泪水如瓢泼大雨般，倾泻了下来，止也止不住。\n我拨通了小林家的电话：“小林，你真舒服，爸爸妈妈对你多好，我……”我哽咽了。“小萌，你怎么了？”“我爸爸出差去了，妈妈上夜班，回来两趟拿东西，一句安慰的话也没有，他们是不是不爱我了？”“别瞎说，怎么可能，其实你妈妈是爱你的。她回来拿东西是借口，为的是想看看你，我妈以前也这样。放心吧。”\n放下电话，我静静地想着小林的话，她说的倒也有些对。可我妈妈怎么不进屋呢？唉，别想了，睡觉吧，可不能熬夜呀。\n突然，又是一阵敲门声，谁啊？我寻思着，这人怎么扰人清梦呢？开门一看，原来又是妈妈。“小萌，忘了告诉你，明天的早餐我已做好了，就在冰箱里，早上起来热一热再吃。快睡吧，不打扰你了。”\n妈妈消失在夜幕中，我呆呆地望着，不知何时，泪水再一次流了下来，我错怪了妈妈，其实她是爱我的。\n门其实开着，只是我忘了去推一推。"}
{"question": "把握机遇  考生 许小明", "score": 77, "ques_answer": "把握机遇  考生 许小明\n不经历风雨，怎能见彩虹，没有人能随随便便成功。 \n——题记 \n山重水复疑无路\n他，落榜了，长长的高考录取榜单上竟然没容下他许明的名字。站在榜前，他的脑子里一片空白，他不停地问自己：这到底是为什么？为什么？十年寒窗苦读，竟然只能换来名落孙山的结果。一种失落感渐渐向他袭来，突然间他觉得自己的心好痛好痛。 \n离开学校，走在回家的路上，一切都变得死气沉沉，他迈着沉重的脚步，走到了熟悉的家门前。 \n门是半开半掩的，站在门前，他无奈地停下了脚步，他不知道如何去面对每天早出晚归、辛勤劳作的父母。为了他读书，他们的确付出了好多好多。 \n“吱”的一声门开了，母亲看到他那副落魄的样子，就没有再问下去，只留下了长长的叹息声。 \n好不容易熬过了这慢慢的一天，晚上，他趴在床上，泪水像断了线的珠子一样流了下来，虽然父母一句话都没说，但他心里更加难受，他多么想父母能给他两巴掌，但他们没有，他只好坐在床沿上发呆，他不知道今后的路该怎样走。 \n柳暗花明又一村\n整个暑假，为了打发那漫长的日子，他开始帮父母干活，可渐渐的，他又厌倦了，他觉得这样下去是不行的，他应该干一番事业。 \n一天，他忽然看到了一则关于养猪致富的报道，他想，既然自己读大学已无望，何不在家中创出一条养猪致富的路子来呢？这可是一次机会，俗话说得好：“机不可失，时不再来，”他便把想法告诉了父母亲，起初，他们一点也不同意，甚至还泼他的冷水，经过他再三的劝说之后，他们才同意他养猪。 \n也许是老天有眼吧！他的养猪厂越办越大，父母看到他蒸蒸日上的养猪厂，终于露出了久违的微笑。 \n由于他的勤奋和敢于创新的精神，他成了当地的养猪大王，成了村里人的骄傲，后来，他致富不忘乡亲，许多村民也跟他一起养猪致了富。 \n朋友，你也一定渴望拥有机遇，那么，请你认真的追寻，好好地把握，因为机遇不是等来的。"}
{"question": "爸爸的机遇", "score": 73, "ques_answer": "爸爸的机遇\n如今，我家已住进了三层的小洋楼，每人都有自己的一片天地。可是几年前，我们全家六口人还挤在一间小屋里。这一变化使村里的人大为羡慕。 \n为什么我们家能有这么大的变化呢？功劳得归我爸，是我爸抓住了机遇。这个机遇就是国家免除了农业税，而且以优惠政策扶困救贫。 \n一天晚上，爸爸对妈妈说：“现在上面政策很好，我想抓住这个机会搞养殖。” \n“不行，不行，你没看见，这些年来，村里有那么多人想搞养殖，结果不是倒了就是垮了，我们家本来就穷，经你再一折腾，那不都喝西北风啊！” \n“你怎么知道我会亏本，别拿黄历来看我，反正我已决定了。”妈妈见爸爸意志那么坚决，只好叹息说：“好吧，随你的便。” \n说干就干，爸爸第二天就去贷了款，并请来了推土机。爷爷和奶奶知道了这事，吓得来劝爸爸别冒这个风险。可不管怎样，爸爸都坚持他自己的想法。更有村里那些吃过亏的人也来笑爸爸傻，说爸爸是不怕吃亏。可爸爸不在乎，指挥着推土机“突突突”地推着渔塘。很快，一方三十多亩的鱼塘竣工了。 \n投下鱼苗后，爸爸就日夜地忙活起来，投食、割草不亦乐乎。他不仅向有经验的人请教，还买了许多有关养殖的书常常看到深夜。有几次我陪爸爸在塘边守夜，他都是披着那件已经穿了十几年的薄大衣在烛光下看书。看到这一情境，我常常想流泪，心里默默念道：“爸爸，你为了我和妹妹，为了我们这个家，真是太辛苦了。” \n有一次，因为天气太热，塘中鱼苗过盛而缺氧快出现泛塘，这可急坏了爸爸，因为过去的养殖户就是由于泛塘而血本无归的。他想到了镇农技站，马上与他们联系，镇上很快就派有经验的农技师来指导，两天过后，塘里的鱼又活蹦乱跳了…… \n皇天不负有心人，一年之后，爸爸不仅还清了贷款，而且还有两万元的余额。第二年，爸爸又决定扩大规模，爷爷奶奶也双手赞成。 \n就这样过了两年，我家终于有了不少积蓄，推翻了砖瓦房，建起了小洋楼，村里人一个个都羡慕得不得了：“哎！如果当初也搞养殖，抓住那个机会该多好啊！”"}
{"question": "机遇，成功之花", "score": 75, "ques_answer": "机遇，成功之花\n成功，是每个人都期盼的，但上苍并不将它赐给每一个人，因为成功需要你自己有所准备，成功需要你不懈追求，更需要你能把握机遇。\n隔壁一对夫妇，真是有福气，二十五年前，生了一对龙凤胎，皆大欢喜，便取名为“欢欢”和“喜喜”。这对龙凤胎，天资聪明，而且勤学好问，每次考试总是能拿第一第二名的好成绩，因此，深受父母和老师的喜爱，同学们也敬佩不已。村里的人也夸这两个孩子有出息，将来准能考个清华北大。姐弟俩劲头十足，互勉互进，对未来充满了希望。\n二十五年后的今天，大家再来看看现实中的龙凤胎吧——姐姐欢欢，走出清华大学，在资力雄厚的××公司任翻译工作，深受上司的赏识，月薪八千。住在一所带有花园和娱乐场的小公寓里，日子过得充实而富有色彩；弟弟呢？一位普通的农民，天天脸朝黄土背朝天，年薪还不过八千，虽然已成家，但是住在父母的旧房里。他现在想的是请姐姐帮点忙，能做点小生意，攒点钱换新房。读到这里，您也许会问怎么会这样？\n原来是弟弟在中考时失利了，中考前两天，他因患有感冒，但这并未引起他的注意，他认为小小的咳嗽不会有什么大碍，而且他也不想为贫困的家再增添负担，就这样，他进入了考场，考完第一科，感觉还不错，觉得考上重点中是有希望的。可是考第二天的数学时，渐渐地，他发现头越来越晕，越来越痛，结果是把自己最强的一科考成了最弱的一科，其他几科也考得不咋样，弟弟落榜了。本以为第二年能继续实现梦想，没想到，第二年弟弟的病情加重了，越是临考越是头痛。就这样，弟弟放弃了读书的机会回家务了农。姐姐却在中考中，以优异的成绩进了全市最好的重点中学，后来，又顺利考上了清华大学。\n姐弟俩论实力，不分上下，论人品，你夸我赞，可结果截然相反。这只因为机遇与弟弟擦肩而过。\n机遇是成功之花，抓住它就犹如抓住了走向成功的方向，抓住了新生活，抓住了人生。"}
{"question": "我错过了那次机遇", "score": 70, "ques_answer": "我错过了那次机遇\n人的一生，每天都生活在机遇和挑战中，面对着机遇和挑战，有的人抓住了机遇，有的则失去了机遇，我就是属于后面的一个。\n记得刚进入三年级时，班里都是新分的同学，一切是那么陌生。\n过了几分钟，一位老师走进教室向同学们介绍，听完后才知道他就是我们的班主任。他用很洪亮的嗓子对我说： “同学们好，新的学期开始了，这将是你们学习中最关键的一个时期，希望同学们能够和我相互合作，共同进步！”班主任说完，立即想起了一阵鲜花般的掌声，接着，班主任又说道：“由于我对大家还不熟悉，这次的班干部就毛遂自荐好了，请有志为同学们服务，为班级着想的同学上来竞选，然后大家举手表决！”\n很快，有几位同学走上了讲台，他们首先介绍自己的兴趣爱好，学习特点，然后说出自己所担任职务的设想。\n在一阵阵热烈的掌声中，班长、副班长、体育委员、劳动委员已名花有主，接下来的是竞选学习委员中的几位科代表。其实我早就想当一名英语科代表，这有两个原因，一是我的英语成绩还不错，二是想通过锻炼提高我的组织能力。可是我就怕在讲台上作自我介绍，因为我这人一向不受说话，性格很内向，一到公众场合就结结巴巴，憋得一脸通红。虽然这样，我还是很想当英语科代表的。\n又一个同学走上了讲台，他低着头，脸上泛着红晕，只见他清了清嗓子：“大家好，我叫刘××，虽然我的语文成绩不太好，但我相信，我有能力当好语文科代表，为同学们服务，希望大家支持我，谢谢！”说完，教室里响起了一片热烈的掌声。\n很快又有一个同学上来，她自我介绍后说自己想担任数学科代表。情况已经很紧急，现在只剩下英语科代表了。我开始紧张起来，连忙给给自己打气：“张仕玉，现在该你了，你要上去演讲，你不是想当英语科代表吗？想当就要上去演讲。”看看周围的同学，有的正盯着我看，似乎在说，英语科代表是你的，快上去呀。我的心跳开始加快，脸上开始发红，我把拳头握紧了，鼓着劲狠狠地吸了一口气，正要挪动身子站起，突然，一名女生向讲台走去，又是一阵热烈的掌声……\n我一下子瘫在了座位上，不断地骂着自己：“张仕玉呀张仕玉，你连这么一点胆量都没有，你还常说有什么远大的理想？你真是个大窝囊！”\n这件事已经过去了近一年，到现在我都一直在恼恨，一直在后悔，是我错过了那次机遇啊！"}
{"question": "那一次,我尝到了池水的滋味", "score": 89, "ques_answer": "那一次,我尝到了池水的滋味\n一场豪雨过后，夏日的夜，挺闷热的。刚看完一场世界杯比赛，有些遗憾，心却挺平静的。 \n星光洋洒，我茫茫然前行。 \n我不由得停住了脚步。 \n从未见过如此清澈的一湾池水！泉水细流，碧绿的池水，回旋着清波，泛起层层涟漪。其时虽已是深夜，然池中游鱼细石，藻荇交横，都直视无碍。映着池水，鱼儿笑了，绿水笑了，我也笑了。 \n我料想那定是陶公采菊东篱的场所吧，“举世皆浊惟我独清”，捧一把洗洗脸，更是“举世皆醉惟我独醒”。泉水静静地来，也静静地走，淌过小池，也淌过我的心间，仿佛我满身的污秽皆被洗刷了，淋浴的是清新。 \n我尝到了，池水的滋味是如此的沁透心脾！ \n风渐停了，从未见过如此平静的一湾池水！刚经受了一场豪雨的袭击，立刻便又沉淀了，她把痛化作了微笑，化作了涟漪。这水，安静地流淌，如此淡雅，从容不迫。我又捧起一捧水，尝了一口，低头一看，她又沉淀了我惹起的喧嚣，恢复了平静。这与世隔绝的水呀，静就是她的本性吧。 \n我料想那定是居里的实验室吧，“非淡泊无以明志，非宁静无以致远”。回首往事，历历在目，生命中有太多旦夕祸福的故事，需要逆来顺受，让心沉淀了，平静了，梦就不远了。 \n我尝到了，池水的滋味是如此清纯淡雅！ \n月亮却是出来了，从未见过如此广阔的一湾池水！这池水，从容地安置好了这鱼，这草，这月，这星，还有我的心。众星拱月的天空固然壮观，但这交相辉映的池水又何尝不美丽？原来“池小能将月送来”。 \n我料想这定是世界杯绿茵场吧，是非成败转头空，坦然面对惟宽容。这才明白刚才的进球为何无法使我激动，和谐是默默的，宽容是无言的，宽容的力量，纵使是海纳百川的汹涌澎湃也是无法睥 睨的。 \n那一次，我尝到了，这加了月亮的池水是如此令人回味无穷！ \n“小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头”，我知道我纵使只是这夜的点缀，但我肯定是那蜻蜓，在黎明前尝透了这池水，清澈、宁静、宽容。 \n天渐亮，心却依然平静，不过总算尝到了这池水的滋味，回甘呀！"}
{"question": "文学长廊之歌", "score": 82, "ques_answer": "文学长廊之歌\n合上书，我的耳际仍然萦绕着丝丝余音，久久不绝。细细一听，竟是从一篇篇名著中悠悠飘出。 \n奋斗之歌\n这么大的人，拉着这么美的车，他自己的车。祥子将车停好，细细打量：微微上翘的车把，亮堂的车厢，那么响的喇叭。祥子自我陶醉在“拥有车”的快乐中，不觉哼唱起家乡的小调，民间的无词之曲。祥子的漂亮车很快就上了一位主顾，一脸斯文的样子。祥子跺跺脚，松松腰，拢住车把，“走嘞！”滚圆的木轮就随祥子稳健的大步向前滚动了。 \n穿过大街小巷，尽管集市噪声喧嚣，却丝毫无法干扰祥子心中无数遍哼唱的旋律。定是首悠扬的山歌。脑上的汗珠顺着背不断地砸向石板路，硬棒的黝黑。祥子累着，心中却抑止不住地快乐。自己的车，自给自足的生活。他乐得脸蛋红红的，尽管淌着汗。歌唱的祥子奋斗着。 \n忠贞之歌\n清晨新一轮的朝阳渐渐跃出山头，金色的光射在青草上，仿佛镀了一层金边。褐发挺拔的绅士，身着燕尾服，踏着如此耀眼的金色走来。惟美的画面配着轻柔的乐曲，小提琴的柔美音色却无法使达西的紧张有所减退。“我再努力一次，但愿伊丽莎白能答应我。”达西大步地走近，棱角分明的五官透露出忐忑。悠扬的乐曲响起，希望也更加明朗。 \n当一袭素裙立在青草中的伊丽莎白出现在达西的视野中时，那张棱角分明的脸顿时软化了：“如此美好……”尽管想立即飞奔到她面前，但是达西的步伐仍然不乱。典型的绅士。阳光四溢，代表希望的乐曲响起，美好而温暖。达西极快地表达心意后，满心期待着答复，局促得像个孩子。一个轻轻的吻印在脸颊，伊丽莎白灿烂的笑着：“我答应。”欢快的弦律响起，见证了这走过傲慢越过偏见后的忠诚。悠扬的忠贞之歌。 \n坚毅之歌\n雨过天晴后的泥土发出阵阵香，鲁滨逊今天起了个大早，提上斧子，便赶往“造船厂”。第十五个年头了，孤岛上的生活不但没打垮他，反而磨炼了他的意志，使他更加坚忍而专注。十二天完工的木板，用围巾筛面做成的面包，圈养的野山羊……他甚至自己种谷子。 \n对上帝的信仰使他时常哼着唱着安慰自己，鼓励自己努力劳动。尽管年年与孤独为伴，他还是在这岛上建立了自己的物质和精神王国。 \n坚毅的歌声响亮地萦绕在孤岛上，快乐勤劳。 \n尾声\n闲时，我常喜欢打开书本，静心品着文学长廓中时时传响的歌，时而婉转，时而悠扬，发人深思，催人奋进。"}
{"question": "龙女的故事", "score": 80, "ques_answer": "龙女的故事\n大干世界，多姿多彩；人间生活，关爱灿烂。在我们的生活中，有这样一个真实的故事。（文笔简洁，点扣题眼。） \n一个严冬的早晨。在一个偏僻的小巷里，却有许多人围在一起看着什么，忽然一个中年男子挤进了人群，(“挤”写出人多，同时也突出“他”想看个究竟的急切心情。)他发现冰冷的地上竟蜷着一个哇哇直叫的女婴。这是一个被抛弃的孩子，他顾不得一些人的议论，毅然决然地把女婴拖了回家。(“蜷”字用得准确形象。“顾不得”写出心情急切，“毅然决然”描绘出态度果断之势。) \n这位中年男子便是本地的一位菜农。他家的经济并不富裕，一家人靠卖菜为生。他的妻子见丈夫抱着婴儿回来时，先是吃了一惊，当她听完丈夫的叙说后，便同意收养这可怜的孩子。夫妻俩商量了一下，给孩子取名为“龙女”。从此，龙女幸福地与父母生活在一起。可好景不长，好的名字并没给她带来幸福的命运，就在龙女11岁那年，一次她在放学的路上突然昏倒。龙女的父母得知后，迅速将其送进了医院。(插叙身份、家境，为下文替龙女治病蓄势。“吃了一惊”既写情态，又写心理。叙述故事，反映生活中的“亮点”——收养弃婴。) \n医院办公室里传来了医生和龙女父亲的谈话： \n“你的女儿患的是肾功能衰竭症，两个肾的功能不久将会完全丧失，随时都有生命危险，要想治好这种病，只有换肾。” \n“换肾!?”龙女的父亲惊疑地问，猛然间又急切地说，“换，一定换，我就是要饭也一定给她换上!” (从“惊疑”到“急切”写出神情的变化，两个“一定”可见态度坚决。)\n“可医疗费是很昂贵的，大约需要20万元左右。再说这合体的肾又从哪里去找呢?”医生同情而又为难地说。(人物语言符合人物身份，很有个性。这几段对话形式变化多样。) \n龙女的父亲急呆了，他没说话，只是沉默，只是流泪。（情态描写得体。两个“只是”写出了急切，写出了无奈。 此处无声胜有声。） \n这件事很快传开了，人们都主动地捐款，来救助龙女。（过渡自然，情节陡转。一方有难，八方支援。） \n全市各级领导一边组织了“献爱心”的捐款活动，一边在媒体上寻找合适的献肾者。这时，山东一位干部来电说，要献出一个肾。人们忧愁的脸上绽开了一丝笑容。（龙女患病，众人相助，侧面描写社会各界捐助活动，这真是文明之花处处开，生活亮点时时有。） \n换肾手术成功后，在医务人员悉心护理下，龙女康复很快。（略写换肾手术，目的在于突出“关爱”主题，剪裁得体，详略得当）。龙女知道这一切时，觉得这仿佛是一场梦，一场让她无法置信的梦。可无论如何，在龙女的眼里，她已有了成于上万的父母——那些曾经救助过她的好心人，是他们给了她新的生命。（写龙女所感，有助于主题的升华。） \n亲爱的朋友，你听说了这段感人的故事后，难道你不认为这是生活中用爱交织成的亮点吗?在生活中也正是这些亮点，奏响了精神文明和物质文明的伟大乐章。我想，只要人人都献出一点爱，生活中的亮点一定永放光芒，发扬光大。（抒情议论，点明题旨，深化主题。）"}
{"question": "财富", "score": 80, "ques_answer": "财富\n财富是什么？许多人也许会脱口而出：“是金钱！”是的，金钱是财富之一，但财富并非一定是金钱。就拿我表舅来说吧，他的财富就是……，读了下面这个小故事您自然会知道的。\n我有一个表舅在浙江海盐，改革开放的春风吹绿了他的家乡，也富裕了聪明勤劳的表舅。这次“五一”放长假，表舅邀请我们回去看一看，说好了开车来接我们。五月四日，才早上九点，表舅打电话说车已在楼下等候我们，我下楼一看，“哇，好酷的车！”只见一辆崭新的三开门“凯迪拉克”轿车，这可是非常高档的轿车！我脱口而出：“舅舅，你好富哟！”舅舅淡淡一笑，说：“上车吧！”\n车子很快地驶上高速公路，我立刻被两旁的自然景色所陶醉。一望无际的绿色田野中镶嵌着童话里欧洲城堡一样的农舍，小桥、流水、杨柳依依……我还没欣赏够，汽车却已抵达即墨。呵，这么快，才一个小时！汽车停下后，服务生为我们拉开车门。展现在我们眼前的是一家豪华的宾馆——良友大酒店。酒店那金黄色的玻璃幕墙金碧辉煌，大红色的地毯铺在门口；走进漂亮的旋转门，将军红的花岗岩地面,巨型皇冠吊灯,各式壁画,将大堂装饰得富丽堂皇。舅舅介绍说：“国际大厦由他个人投资和管理，是海盐最好的宾馆，投资总额近一个亿人民币。”介绍完，表舅带我们乘自动观光电梯到客房入住。我禁不住对表舅说：“舅舅，‘凯迪拉克’名车、三星级豪华宾馆已让我们见识，你到底还有多少财富？”舅舅笑着说：“这些东西全是身外之物，算不了什么，我最宝贵的财富一会儿你们就能看到。”“是什么？”我的好奇心一下被吊了起来。\n来到客房，舅舅的女儿菲菲姐姐已在等候。她二十岁左右，一米七三的个儿，穿一件T恤、一条牛仔裤，短短的头发，脸上没有化一点妆，看上去非常简朴、青春。舅舅介绍说，她一直在市北读书，虽然家中有好几辆车，但菲菲姐姐仍然每天骑自行车上学、回家，仍然非常刻苦地学习。初中时的学习成绩还属中等，到高一已是全班第一，到高三时全年级第一，去年参加高考，文科总分山东省第三，进入全国最高学府北京大学——国际金融系！舅舅越说越起劲，告诉我们这就是他最大的财富。\n现在，大家知道什么是财富了吧！借这个题目，我希望那些家中经济条件比较优裕的同学要像菲菲姐姐那样，努力学习，掌握知识，以后为祖国、为父母、为自己创造更多的财富！"}
{"question": "美丽的苹果", "score": 85, "ques_answer": "美丽的苹果\n祖母爱吃苹果，尤其爱吃妈妈削的苹果。 \n妈妈削苹果的姿势很漂亮。她安详地拿起水果刀，飞快地在苹果上转着，果皮便宛如一只轻轻点过水面的燕子，时而向下，时而朝上，绕着苹果自由地飞舞。片刻之后，圆圆的苹果便呈现在我们面前，完美得就像一件艺术品。削完后，妈妈总会拿过碟子，将苹果一片片削好，递给祖母。那一瞬间，妈妈那写满微笑的双眼那么美丽。祖母每每递给我几块，而我吃完后总是不懂事地嚷着还要。望着妈妈那似嗔却笑的样子，我是乐滋滋的。不过，心里总想，要是自己能吃上一个完整的苹果该多好啊！ \n岁月流逝，祖母年纪渐渐大了，但仍然还和以前一样地搂着我看妈妈削苹果，妈妈依旧用她那灵巧的双手制作出一件件沁人心脾的“艺术品”。不同的是，我们每个人手里都有她亲手削出的大苹果。品着那甜甜的苹果，我时常想，要是自己也能够这样为祖母或妈妈削一次苹果，那该是一件多么快乐的事情啊！ \n那年深秋，祖母病了，昏迷了好几天。我依然记得她那慈祥的容貌和那被疾病折磨的身子。那天，祖母奇迹般地睁开双眼，吃力地说着什么。我急忙把耳朵贴到祖母嘴唇边，才听清祖母说的是“苹……果”。爸爸在上班，妈妈上街了，谁来为祖母削苹果呢？看来只能自己动手了，我以最快的速度拿出一个又大又红的苹果，模仿妈妈的动作操作起来，可那小刀好像特意与我作对似的，我越想削好，刀子越不听使唤，深一刀浅一刀地，果皮果肉洒落了一地。当我颤抖着将那仅剩下半边的“丑八怪”递到祖母眼前时，却分明读到她脸上一种幸福的笑容。 \n如今，祖母的病好了，我们晚饭后吃苹果的习惯还是没有改变。不过，水果刀已经掌管在我的手上。每每望着祖母和妈妈那惬意的笑脸，我感觉自己仿佛成了传递爱心的“小天使”，快乐着家人，也快乐着自己。"}
{"question": "记住这一天", "score": 75, "ques_answer": "记住这一天\n看到这个题目，我沉重的心轻松了许多，因为这对于我们来说太熟悉了，昨天的一切历历在目。\n镜头1\n清晨5点多。许多人还在梦乡，我却早已睡不着了，鼻子不通气使我难以入眠，翻来覆去，脑中犹如一团乱麻。一个星期以来，鼻炎的痛苦一直困扰着我，虽不是什么大病，可经常流鼻血，整日的鼻子不通也够人受得了。明天就要中考了，如果考场上流鼻血止不住，如果鼻子不通气影响考试，如果……一系列的问题，使父母和我终日不宁。怎能不急？难道平日付出的辛苦和汗水就这样白费了吗？想到这些我头脑发热，一摸鼻子，糟糕，又流了！\n镜头2\n医院。上午，父母带我来到医院看病，他们焦虑不安地向大夫讲述我的病情。医生一面给我上药，一面安慰我不要着急，并教给我许多止血的办法。“如果真流血了，不要急，用手压迫出血点，涂上我给你开的药粉，马上就好。”别看平时父母安慰我没用，可医生一说，我好像吃了定心丸似的。临走，医生扶着我的肩膀说：“好好考，祝你成功！”多好的医生。我真感激他！\n镜头3\n晚上。经过一个下午的准备，我的心绪稳定了不少，信心也增添了几分，洗过澡，静下心来想起了明天的考试。“铃——”一阵电话铃声响起，拿起话筒，传来班主任亲切的话语：“××，一切准备好了吗？”“差不多了，您放心吧，老师。”我回答。“差不多可不行，一定要准备好。你最近鼻子不舒服，晚上睡觉千万别着凉，明天多带点手纸,以防万一。”如同慈母般的叮嘱，一句句印在了我的脑中。“××，加劲啊！你是有实力的，相信自己，既然报了，就一定能考上。”如同慈父般的鼓励，句句铭记在心。谢谢您，老师！\n镜头4\n夜深了，我躺在床上想着一天的一切，好心的大夫，关心我的老师，还有我的爸爸妈妈，是他们给予我力量，给予我战胜一切的信心。我的心如同一团火焰，照亮我面前即将要走的崎岖之路、光明之路、胜利之路……\n难忘的一天啊！"}
{"question": "这就是幸福", "score": 79, "ques_answer": "这就是幸福\n幸福有时就在一瞬间，有时给人是一种快乐，是一种默契后的愉悦。\n—题记\n此乃吾与老爸“天地之作”也，即在10月中为妈妈举办的 party!\n一、保密\n一家人坐在饭桌前，妈妈一人迅速地吃饭，边吃边说：“今天我会晚回家，厂里要加班。”“妈妈，今天……”我有些焦急地说。老爸用脚忙踢了踢我，给我一个眼神示意让我保密，我心领神会。于是老爸不失时机地唱起苏调，“走好啊，老婆，在家等你回来呀！”没等妈妈走远，老爸与我击掌相庆：“开始行动吧！我们给你妈妈超大的惊喜。”\n二、“天地之合”\n于是，我与老爸分工合作：他打扫，我装饰；他指点，我执行；他掌勺，我洗菜。父女俩不约而同地哼着小曲，干得井井有条。不过一会儿，房子弃满了生日气氛，可还是缺少一个big cake。老爸又让我当“小二”帮他跑腿。而后我们又忙开了，“你来洗菜，我来烧饭，你来洗碗，我来端菜……”一串串现编的歌词从爸爸嘴里不时蹦出。一番锅碗飘盆的打闹之后，“万事俱备，只欠东风”。我俩守着电视嗑着瓜子等待着惊喜的画面。\n三、幸福瞬间\n闹钟不知响过了多少滴答声，女主角终于出现了，只看见一个人影摸黑进来，“咦？怎么人不在吗，灯也不开。”我激动地连忙开灯，瞬间一位男子哼着“把爱全给了我，把世界给了你……”捧着一个大蛋糕出来：“Happy birthday to you！”妈妈才恍然大悟，备受感动。此时此刻，我似乎看见妈妈的眼里流出的幸福之泪。我们一家人在这美好的氛围中，享受着幸福带来的快乐。\n尾声：这短暂的瞬间，让我感到无比的温暖，但愿幸福在人间永驻！"}
{"question": "爱是怎样读懂的", "score": 82, "ques_answer": "爱是怎样读懂的\n万爱千恩百苦，爱我疼我孰若父母？\n——题记\n这是寂寞的黄昏。夕阳淡出了最后的一道余晖，秋风送走了最后一只大雁。今天的最后一趟列车带着我，疾向远方。望着父母在我眼前渐渐消失的身影，我的眼泪再次情不自禁……\n慈母手中线，女儿身上衣\n天，不知为何这样凉，夜已深沉，寒意袭人。难怪诗人们都说：天阶夜色凉如水。其实，何止天阶夜色凉如水？寒夜，薄衾，今夜我也同样难眠。明天，我就要告别父母，去县城读高中了，妈妈还在灯下为我穿针引线，缝补衣服的扣子。\n起床，我对她说：“妈，别缝了。衣服的扣子哪会那么容易松开呢？”她却说：“你不在身边，要是扣子真的松了，有谁帮你缝呢？”\n看着妈妈冻得发青的手，我的泪水不由自主地从脸颊上滴落下来……\n临行絮絮叨，意恐迟迟归\n不知何时，爸爸也起床了。看得出，他也一直没有入睡。\n“玲玲啊，爸爸妈妈这次不送你上学，是为了给你一次考验。有什么事情不能解决，就给爷爷打电话。爷爷在你二叔那边，离你们学校很近的。要再不行，也可以多找老师和同学帮忙，千万不要逞强，什么事情都一个人硬撑着。”爸爸又一次重复着他不知说了多少遍的老话。\n看着他满是忧虑的眼神，我只好再一次对他说：“爸，你就别担心了，县城我又不是只去过一次。”\n“可这次不一样，你这是去读书，得长期呆在那儿。”\n“你不是说，有爷爷、老师、同学可以帮我吗？”\n爸爸，终于放心地笑笑说：“是啊，我的意思就是一定要多找他们。记得要经常给家里打电话，有空就回来看看爸爸妈妈。”\n谁言寸草心，报得三春晖\n“举头望明月，低头思故乡”，李白的诗句我忽然就读懂了。如今，列车不知带着我走了多远。窗外，皎洁的月光，如流水一般，静静地倾泻在我的脸庞。此情此景，我怎能不想起妈妈的身影、爸爸的叨念？\n亲爱的爸爸、妈妈，我知道，你们对我的深爱我永远也读不完。但，我还是要深情地对你们说：“爸，妈，女儿长大了，我爱你们，我一定不会辜负你们的期望。”"}
{"question": "为自己鼓劲", "score": 86, "ques_answer": "为自己鼓劲\n面对困难时，让你不要气馁。面对成功时，也请你不要骄傲。为自己鼓劲，不需要理由。\n——题记 \n无可奈何花落去\n一阵不安的暴动终于来临了，也许，这片刻的宁静就是暴风雨来临的前兆，父母终于还是闹上了法庭，他们要离婚，面对法庭的质询，我流下了无奈而又痛苦的眼泪。跟爸爸，生活会更好过，可我舍不得妈妈，看着妈妈脸上岁月的痕迹和那焦急的泪水，我心疼，我鼓励自己要坚强，因此我选择了孤独无助的妈妈。面对过去，我虽无可奈何，但花毕竟已落去。面对未来，我要更上一层楼，要为自己鼓劲，相信单亲家庭也可以很幸福。\n似曾相识燕归来\n父亲离开后，家庭一贫如洗，每月仅400元的工资要养活我和妈妈。由于和以前的反差太大，我开始变得暴躁不安。一夜之间，我这个肉食主义者要变成素食主义者。餐饮问题成了我的心腹大患。因为这个，我常常对妈妈发火。她无可奈何，只得悄悄落泪。对此，我于心何忍。一夜的反差，让我对生活失去了信心，放学后就冲进房间大哭，没多会儿，妈妈就进来了，拍拍我的肩，“青，妈对不住你，我们娘俩相依为命，你不能自暴自弃啊！妈对你有信心！”\n一番话照亮了我心里的黑暗，我不是更应该为自己鼓劲吗？我还有妈妈，我还有希望，贫穷有什么可怕？可怕的是我认为我只有贫穷，我擦干眼泪。我相信自己。突然那似曾相识的幸福又回来了，要为自己鼓劲，前方的生活才会幸福！ \n小园香径独徘徊\n我一个人漫步在考试的香径中。为自己打气，为自己加油。相信长风破浪会有时，直挂云帆济沧海的真谛！要为自己加油！\n无论是过去的“无可奈何花落去”，还是现在的“小园香径独徘徊”，都要为自己鼓劲，并学会在生活中不应丧气，只有这样，幸福的彼岸才会离你越来越近！\n为自己鼓劲\n人的成长道路，就是一只蛾破茧成蝶的过程，当你蜕变成蝶的过程，需要自己为自己鼓劲的信心。"}
{"question": "妈妈的手", "score": 83, "ques_answer": "妈妈的手\n不管伤口有多深，妈妈的手会将它抚平；不管眼泪有多苦，妈妈的手会将它擦干；不管心有多冷，妈妈的手会将它捂热。                                                              \n——题记 \n抚平深深的伤\n天有不测风云，人有旦夕祸福。八岁那年，倒霉的我竟然被一条小狗咬了一口。来到医院，每针狂犬疫苗都扎得我撕心裂肺，医生怎么安慰都无济于事，还颇有些火上浇油的味道。每到这时，妈妈都会用她那双温柔的手抚摩着我的头，说：“男子汉，就应该坚强！”这时，医院里就会安静多了。从那时起，我知道，妈妈的手能抚平深深的伤痛。 \n擦干苦苦的泪\n人生不如意事常八九。在小学升初中考试中，一向成绩优秀的我，分数让老师、我和家人“唏嘘不已”。沮丧的我无脸见人，没有回家。在小街边，自称硬汉的我第一次哭得那么伤心。午夜十分，急得团团转的妈妈终于在树下找到了哭成泪人、锂昏昏欲睡的我。母亲为我擦去眼角的泪痕，把我领回家，拉着我的手，和我谈到天亮，我的眼睛终于干爽起来。那夜之后，我知道，妈妈的手能擦干枯涩的泪水。 \n温暖冷冷的心\n历史总是惊人地相似。初三“二模”的成绩就像三年前一样让人心碎。望着那可怜的成绩单，我木然了。之后的几天，我的心像被扔进冰箱的冷冻室一样，我幼稚地作出决定：既然升学无望，那就辍学打工。妈妈听到我作出的“伟大”决定，断然举起她那双抚摩过我无数次的手，给了我一记响亮的耳光。打完我，妈妈就哭了，她的两行热泪唤醒了我，我冰冷的心也被母爱唤醒。我又把百倍的精力投入到学习之中。今天，身在考场，我知道，是妈妈的手温暖了我冰冷的心。 \n妈妈的手，妈妈的爱；妈妈的手，我的灵魂家园。"}
{"question": "我想化作一朵流浪的云", "score": 77, "ques_answer": "我想化作一朵流浪的云\n我想化作一朵流浪的彩云，飞翔在古典文学的长空里。\n汨罗江畔\n汨罗江畔，我无意识地停留，便望见屈原在江边痛哭，仰天长叹：“举世皆浊我独清，众人皆醉我独醒。”“轰隆隆”，一个巨雷震得天地都在摇动。苍老的江风拂起如旌的鬓发，他步履维艰行于孤苦的江边，于是“我”撑着《离骚》歌韵的船只，摇动《九歌》和《九章》的双桨，升起《天问》不满的征帆，汨罗江水边，又有谁明白在他心中交织着生与义的苦痛呢？他，驻立在江边，风轻轻拂过，在生与义之间，他最终选择了义。在激荡的风浪中，我愿意陪他一起感受那种震烁古今的爱国激情。��\n乌江水边\n我哀叹着，惋惜着，被风轻轻地推动着，我飞到了乌江水边。风掠过项羽的脸庞，他神色凝重，轻抚着乌骓马的鬃毛，望着汉军重重包围，手下随从一个个倒下，回想起少时叔父曾对他说过：“为一个人牺牲千千万万个人，同为千千万万个人牺牲一个人是不一样的，你要选择呀!”他有巨鹿破釜沉舟的英雄气概，有在鸿门宴上不杀刘邦的大仁大义，可他却没有曹操那样石破天惊的壮语：“宁教我负天下人，休教天下人负我！”也许有人在骂你，在怨你，可我一直在为您歌唱，在为您的豪爽与壮气高歌。是啊，要不怎么会有“至今思项羽，不肯过江东”的赞美诗句呢？\n南山之下\n飞过历史的星空，我看到了南山的云峰与秋菊。我知道，那是陶渊明翩然归隐的地方。他虽然“种豆南山下”，只换来“草盛豆苗稀”，却“悦亲戚之情话，悦琴书以消忧”。是啊，做人就应该学会坚守自我，像他一样“登东坳以舒啸，临清流而赋诗”，不也是一种诗意的人生么，在他的身上，我感受到了生命的另一种美丽。\n我想化作一朵流浪的云，漂泊在古典文学的河里，目睹每一位英雄与伟人的生命光彩，收获每一位英雄与伟人给我带来的感动启迪。��"}
{"question": "生活中的亮点", "score": 81, "ques_answer": "生活中的亮点\n生活中的亮点在于发现，于是我提着照相机去寻找生活中的亮点。 \n小巷中\n这是一个亮点出现的地方。“爸爸，为什么我们要去接奶奶？”一个幼稚的声音传入我的耳朵。“哦，奶奶是爸爸的妈妈，你说为什么要去接啊？”“我知道了，老师说过应该尊敬长辈。”“对，爸爸的儿子长大了？”爸爸兴奋地把儿子一把抱起转了两圈，我举起相机，拍下了第一张“社会新风尚”。 \n街头\n走出了小巷，到了市中心，那里人群熙熙攘攘，我绕上平台在那里坐下了。一位年轻的妈妈牵着蹦跳的儿子的手走过我的前面。突然，儿子挣脱开妈妈的手，拣起了一张平卧在地上的广告纸，把它扔进了垃圾箱。儿子调头冲向了妈妈，妈妈兴奋地张开双臂抱住了儿子，带着灿烂的笑容。我举起照相机，拍下了第二张“社会新风尚”。 \n生活中的亮点不难发现，它们就存在于社会中，星星点点，照耀人心。 \n商店中\n坐够了，我又一头钻进了商店。站在柜台前的服务员微笑着迎接你的到来，他们保持微笑向你介绍商品，用同样的微笑目送你远去。我站在那里好久，终于想起，用照相机拍下了一张“永恒的笑”。 \n回家路上\n暮色渐浓，但太阳的余辉还洒在大地上。在途中，我拍下了一张又一张“永恒的笑”：有下班归来的父母满足的笑，有放学回来莘莘学子放松的笑，还有温馨的笑，开朗的笑……一张又一张生活中的笑脸，一个又一个生活的亮点。 \n那天，我发现了不少生活中的亮点，坐在窗前细细回味。其实，生活中的亮点无处不在，只要你善于发现，在一颦一笑中都会有亮点的闪光，它们带给你的不是刹那的闪烁，而是永久的记忆…"}
{"question": "老师的目光", "score": 80, "ques_answer": "老师的目光\n老师的目光，有时让人害怕，有时让人高兴，有时让人伤心，有时让人充满力量……老师，有一双会说话的眼睛。 \n片断一\n教室里静悄悄的，只听见同学们“沙沙”写字的声音和老师沉重而缓慢的踱步声，我们正在进行英语考试。卷子很简单，我很快做完了。突然，同座向我发出了“信号”，我回头看见老师离我还很远，便毫无顾忌地把卷子移了过去。作贼总会心虚。当我再次回头，一双眼睛，一双严厉的眼睛正射出两道利剑似的光。我的脸红了。赶紧，我把卷子抽了回来。老师的目光，多吓人啊！ \n片断二\n发语文卷子啦！我提心吊胆地坐在座位上，恭候老师宣读圣旨，“何磊，92分——”老师微微停顿一下，温和的眼睛立刻向我投来赞赏的目光。“他是全班最高分！”呀，我高兴极了，飞快地从老师手中接过卷子，老师笑了，我也笑了。老师的目光，多好看呀！ \n片断三\n不好，我闯祸了！刚才我把粉笔灰故意吹进了一位女同学眼里，她哭着去告诉老师了！果然，不一会儿，我就被“召”进了办公室。我不敢看老师的眼睛，低着头听着老师的数落。我心里愧疚极了，只觉得对不起老师，对不起同学，特别是那位女同学。我用含着眼泪的眼睛偷偷地看老师的眼睛，唉，那里面只有失望和讨厌。我伤心极了，眼泪再也忍不住“刷刷”地流了下来。老师，我对不起你！快别这样看我吧！ \n片断四\n大扫除开始了。老师交给我一个任务，把教室的第一扇窗户擦干净。我接过抹布，“呼”地跳上窗台，完成老师交给我的光荣任务。透过玻璃，我看见外面同学正在热火朝天地干，老师正在一旁赞赏地看着他们，还不时地加以指点。我不甘示弱，心里想：一定要好好干，让老师知道我不只是光会调皮捣蛋。一扇扇玻璃被我擦得放光，着急的是，老师怎么还不转过身来看看我呀！老师终于转过身来了，我满以为他会大大赞赏我一番的，谁知他什么话也没说，径直朝办公室走去了。唉，真倒霉。剩下的半扇窗户，我也没心思擦了，就等着老师来检查吧！“哟，这是谁擦的窗户呀，好干净！”老师不知什么时候来到了教室。我高兴极了，“是我擦的，老师！”老师看着我了，那是多么有力量的目光，赞赏、怜爱、喜欢都融进去了。我只觉得浑身热血沸腾，有使不完的劲儿。“可是，还有两块……”我抬头一看，哦，就是刚才我赌气不擦的半扇窗户。我“刷”地跳上去，不一会儿，那两块玻璃就放出了耀眼的光。“嗯，不错。”老师伸起了大拇指。这时老师的眼睛，是最美的眼睛！"}
{"question": "人间何处无风景", "score": 68, "ques_answer": "人间何处无风景\n风景是什么？到底是两街的树，是绚烂的花，还是人间蕴含着美好与温暖？\n——题记\n一\n夜已经很深了，黑蓝色的天幕上一颗颗星星眨巴着眼睛。刚刚上完晚自习的高三学生背着书包骑着自行车在黑漆漆的马路上穿梭，那一双双黯淡的眼睛中写满疲惫。巷口处一位老爷爷还在收着路边的小摊。一名学生骑着自行车进入小巷的瞬间，一盏灯照亮了他前进的道路。回过头一看，原来是老爷爷拿着一盏闪着微弱灯光的小电灯照亮道路。小巷口的灯光，黑夜的灯光，我想我永远忘不了这一道情的风景线。\n二\n“一、二、三、四，跟我一起滑。”又逢星期六，爷爷奶奶带着自己的一对无比可爱的孙子、孙女来到江滩上跟着老师学滑冰。孙子、孙女虽然还是脚法稚嫩，可是总算站得还稳。看着自己的宝贝们在不断成才，爷爷奶奶的脸上写满了兴奋与骄傲，可是神色之中还是流露着担心。小心呀！孩子们，别摔胶了，爷爷奶奶真是为你们担心！\n正在这里，只听得“嗵”的一声，两个孩子重重地摔在冰面上。顿时，他们的眼眶里闪着泪光。看着心肝宝贝摔得如此可怜，爷爷想去拉他们一把，可墙上的提示赫然映入眼帘：\n亲爱的家长，希望您能放开手，让摔倒的孩子自己爬起来！\n爷爷停住了脚步，示意孙子们自己站起来。\n孩子们的自立，是一道亮丽而又充满无限爱的风景线。\n三\n“你过来一点，好！我要准备照相了！”摄影师指挥着一批刚毕业的大学生在武汉大学校门口合影留念，尽管天气炎热，每个人都满头大汗，可是对于即将离开的母校，对于即将分别的同学业，他们都是笑容满面。我想，他们的脑海中浮现的，一定是美好的未来，还有新的征程……\n在不久的将来，也许我会站在其中，站在人生的第一个终点，也是人生的起点上，为自己加油！\n后记\n其实人间处处有风景，当你拥有一双善于留心生活的眼睛时，你会发现生活中所有的美，所有的风景！"}
{"question": "动力来自学生的一句话", "score": 63, "ques_answer": "动力来自学生的一句话\n在拥挤的街道上，我和阿姨走着走着，意外地遇见了曾是阿姨学生的小黄。\n小黄仍是阿姨印象中的那副模样，清瘦的个子，笨拙的身材，辫子扎得翘翘的，一双眼睛总是滴滴溜溜地转，但里面透露出的内容丝毫看不出一点聪慧的成分。阿姨任小黄班主任的时候，并不怎么重视她。小黄不仅长得难看，智商也比其他孩子要弱，勉强读到了小学三年级上半学期，她的家人似乎觉得她不是读书的料，就干脆让她回了家。听说小黄不再来学校后，阿姨在心里悄悄地舒了一口气，哎，终于走了一个伤脑筋的包袱！\n然而此时，在这热闹的街道上，小黄恰巧也穿梭着。她好像是和家人来镇上买东西吧，两手提得满满的。就在阿姨无意间瞥见了她正准备转移视线的时候，小黄也正好看见了她曾经的班主任，她神情呆板的脸上马上掠过一丝羞涩，同时泛起了一丝喜悦。然后，她像下意识地想起什么，急急忙忙地将一只手里提着的菩提送到阿姨的面前，声音嘹亮地说：“老师，我家里的，你拿去。”\n阿姨有点猝不及防，又有些不好意思，支支吾吾地婉拒。这时，旁边紧跟着的一个妇人有点不相信地问小黄：“你认识她吗？”“认识，她是我读书时的班主任啊！”小黄又羞涩又自豪地认真回答。听到小黄这番大大咧咧的话，阿姨的脸上突然发起热来，她像在小黄面前显得无地自容。因为小黄的这句“她是我读书时的班主任啊”，令阿姨十分惭愧，她心里明白，她当时虽然是小黄的班主任，可是她对小黄并没有过一天的“好感”。这句竟从一个曾经让她头疼的学生嘴里说出的充满了真诚和自豪的话，于是成了时时刻刻鞭打阿姨心灵的鞭子。\n从此，在阿姨眼里，再也不分好学生与坏学生了，阿姨说，只要是她的学生，她都要认认真真地对待。谁会想到，公平对待学生的那股动力，竟然是来自学生的一句平常的话语。"}
{"question": "记住这一天", "score": 63, "ques_answer": "记住这一天\n我一向不喜欢喝茶，尤其是浓茶，喝进嘴里，那种苦涩的味道真不好受。我也一直不明白为什么那么多人喜欢喝茶，喝果汁、饮料味道不是更好吗？直到那一天，我的想法才有了转变。 \n五一期间，小姨到我家来，还带来了自家种的龙井茶。听说，龙井茶是茶叶中的珍品，对那些爱喝茶的人可以说是求之不得呢，这可引起了我的好奇心。于是，我悄悄地来到厨房，找到了那些龙井茶，放进茶杯中用热水冲泡。茶叶在热水中一起一伏，仿佛是调皮的鱼儿在河里钻上钻下，好看极了。接着，那浓浓的茶香便溢了出来，悠悠的香味弥漫了整个屋子。我深深地吸了一口气，一股清香沁人心脾。\n“嗯，百闻不如一见啊，龙井茶不愧是龙井茶。”我心里暗赞叹着，便迫不及待地喝了一口。谁知，“哇！”我一下子全吐了出来，这茶比其他茶还要苦！我刚要把茶倒掉，爸爸进来看到了，连忙过来阻止。“你怎么这么浪费！这可是上好的龙井啊！”“什么上好的龙井？简直比药还苦，怎么喝得下去嘛？”\n“别急，喝茶和品茶可不一样啊，拿到一杯好茶，就要慢慢点，这样才能品出它的真正味道。像你这样狼吞虎咽的，当然不行，现在你再试试，我相信你一定能尝出两种不同的味道。”我端起茶杯呷了一小口含在嘴里，细细地品尝，等到咽下去的时候，奇怪，居然还有一股甜丝丝的味道！我又呷了几口，苦中带甜的滋味真让人回味无穷啊！ \n“爸爸，这茶真的很不错。”“你能品尝出来就好，其实，人生也是如此，只要慢慢地学会尝苦，才能感受到甜。‘一杯春露暂留客，两腋清风几欲仙’的感觉即是品茶的短暂瞬间留下来的痕迹，古朴的凝重成了岁月的沉积，正如茶叶的涩味停留在喉口没有散开，茶如人生啊！” \n这一天，我收获很多。品茶，本是件微乎其微的事，但龙井茶的苦中带甜以及爸爸的那番话却永远印在了我的心里，予以我深刻的启迪。正如爸爸所说的，人生如茶。人的一生就是由许多困难挫折和平安幸福所铺就的。如果我们囫囵吞枣地看待我们的人生，那么我们只会看到人生中的不幸与灾难，而把一些幸福快乐的事忽略了。只有静下心来，慢慢地品，慢慢地赏，才会有意想不到的收获，不幸的背后也许就是幸福的嫩芽。 \n我对自己说：请永远记住这一天！"}
{"question": "记住这一天", "score": 73, "ques_answer": "记住这一天\n早晨起床，打开窗户，迎面吹来清新的空气。我深深地吸了一口，顿觉神清气爽。一天新的生活开始了。是啊，眼看中考就要来临，学习更紧张了，老师们似乎比我们还要紧张，当然还有父母。有时候想想也有点可笑，可在一笑而过后，我却深切地体会到他们的希冀之真，用心之苦。\n上学的路上，洒满了灿烂的阳光。阳光，德泽万物，给人间带来了温暖，也开启了我心灵的门窗。我欣赏着四周的风景，一切都是那么的美好。要是这个时候中考已结束那该多好啊！“快迟到了，还不快点？”一声清脆的呼唤把我从沉思中惊醒，是她，我赶快和她一起跑入校园。\n她是我的同学，是我班成绩最优秀的学生。她每次考试总是令人不可思议地获得第一名。我也曾努力地追赶过，最终却发现是徒劳。今天发试卷，她肯定又是满分了。你看，连她走路的样子都显示出十足的自信，我非常羡慕她。在追赶她的过程中，我收获很多，既得到了友谊，成绩也提高了不少。想着想着，就到了班级的门口，老师早已像往常一样站在门口迎接我们了。三年了，风雨无阻，这让我们很感动。\n我急忙把书包放下，还没坐稳，老师便说：“我把昨天下午做的试卷发一下，总的来说，考得还可以，但个别同学的发挥有点失常……”听了这句话，我很担心，因为我预感到我这次没考好，但总不会低于70分吧！\n听着老师报分数，我的心越来越紧张，终于念于我了：“某某，65分。”我的头嗡的一声，一下呆住了！我多么希望是老师看错了，或者改错了，可面前的试卷上明明满是红红的叉子，和一个醒目的“65”！我该怎么去面对我的父母、老师和同学啊！\n面对着可怜的分数，我好像失明了，什么也看不见；又好像失聪了，什么也听不到。来时的一路光明此时正离我越来越远了。我陷入了无底的黑暗之中。\n我不知道这一天是怎么过去的。放学的时候，老师留下了我，微笑着对我说：“每一天都要经过黑夜，然而谁也阻挡不了光明的到来。人生也有陷入黑夜的时候，但要坚信：黑夜来了，黎明就不会远了。老师相信你会走过去的。”我含着泪水使劲地点着头。\n我会永远记住这一天，记住老师的话。"}
{"question": "记住这一天", "score": 78, "ques_answer": "记住这一天\n日子如流水一样从我身边匆匆而过，并无什么特色，觉得以前的日子好像白过了。\n但最近有一天，却让我发现了生活的意义，让我难以忘怀。\n那是前一段时间，我校开设“多媒体教学课”，邀请了许多领导和家长来听课。我走进教室朝后一看，啊，听课的人真多，黑压压的一大片，他们正嘁嘁喳喳的议论着什么。好大的场面呀！我的虚荣心马上膨胀起来，心中暗想：一定要在老师、同学和客人面前好好地露一手！我悄悄地“侦察”了一下情况，妈妈坐在左前方，正朝我这边看呢。我暗下决心：一定得往妈妈脸上“贴金”。当老师提出问题时，我把手举得高高的，老师刚叫到我的名字，我就“嗖”地站起来，准确地回答了老师提出的问题。老师和听课的人都向我投来赞许的目光。我心里美滋滋的，得意洋洋地坐下了。\n当老师又提出问题时，我生怕别人抢了先，不假思索就把手举得高高的。老师见我十分积极，就再次让我回答问题。我站起来后，却不知道如何说了，结结巴巴地回答不上来。这时课常上静极了，全场的人都把目光集中到我的身上，当时我真想一下子钻进地缝里。当老师叫我坐下时，我像泄了气的皮球，呆呆地坐在凳子上，心里不知道是什么滋味。接下来老师讲的内容，我什么也没听进去。\n下课了，妈妈轻轻地拍拍我的头，安慰我，并劝我说：“凡事要经过思考再行动。一个人如果只想着出风头而不假思索，会出大丑的哟！”\n是啊！凡事要三思而后行，这普通的道理以前我怎么不知道呢？这天的才识要牢记啊！"}
{"question": "为自己高兴", "score": 68, "ques_answer": "为自己高兴\n公交车移动得非常缓慢，星期一早晨总是如此。我安安稳稳地坐在靠后的位置上，实在不忍心看着这些人“沙丁鱼”似的挤在一起，便看着窗外的景色。\n“司机开车怎么这么慢啊！我赶时间！”乘客不时发出抱怨让车厢气氛变得越来越烦燥。我心想：“人啊，总是这样：等车的人巴不得车不要走，能上一个算一个，而上了车则巴不得车不停，一直开到目的地。”\n公交车好像不情愿似的靠站了。这时，我看到一位老婆从远处赶来，挤上后门，司机马上大声喊：“下车去！不能从后门上车！”那位老婆婆听了司机的话，便赶紧下车，又急急忙忙地往前门小跑。司机突然来了“灵感”，就在老婆刚到前门的瞬间把前后门都关上，一溜烟地把车开走了。看到那位老婆婆手里举着老年证，茫然地站在上车的地方，我的心像是被什么东西抽打了一下。\n窗外的风景，我看不下去了。\n这时我灵魂深处出现了两个声音。一个说：“这是司机的错，你应该投诉他！”另一个说：“可是，你每天都搭这部车，万一司机知道了报复是很容易的哦！况且，那位老人与你没有任何关系，你也太多管闲事了吧？”可马上第一个又说：“这虽然是件小事，但是如果没有人站出来指出他的错，那么他就可能一直这样下去的。如果有一天自己受到老人的‘待遇’呢？”\n我终于在下车之后拨打了投诉电话。后来那位司机的态度真的变好了些。也许，在别人心中，这只是一件非常小的事，我却一直为自己的行为感到高兴，毕竟我的行动使社会变得美好了一点。"}
{"question": "美在我身边", "score": 78, "ques_answer": "美在我身边\n美，是人生的一种追求，然而，我往往陷入这样一个怪圈：在追求美的时候，并不知道真正的美在哪里，对早该注意的美倒是熟视无睹。 \n我从小对画画兴趣很大，美术成绩一直不错。上中学后，我更是把每一幅画画得尽善尽美，但老师似乎总不满意，给的分也总是5分。 \n又到美术课了。今天要画的是一只普通的花瓶，没有插花，而且似乎很旧。老师也只说了一句：“今天画这只花瓶，只画你看到的，看谁画得最好……”我拿着铅笔，端祥着这只旧花瓶，心里直嘀咕：“怎么用只旧的，还不插花……老师也真是的，就不会换只新的，让我们好画得美点儿？” 我不禁皱了一下眉头，向周围的同学看去，他们也是一脸难相，并不比我好多少。我又抬起头，更仔细地观察着。\n呀！我突然一惊，花瓶瓶口居然有一个不算太小的豁口，而且裂纹一直曲折延伸到中间的瓶肚处！我更犯难了。平常画的都是很新很美的东西，作品的效果也好，可这豁口、裂纹是和尚头上的虱子——明摆着的。这该如何下笔呢？这时，老师走到我的身边，我抬头望着她。她仿佛看出了我的疑惑，拍了拍我的肩膀说：“看到什么，画什么。”她向我深深地点了点头,就走开了。我心里一动，迅速拿起笔画了起来。 \n下课了，我站起来，收我们组的图画本(我是组长)，他们一个个都画很得漂亮。 \n“成绩出来了！”不知是谁喊了一声，大家都跑到讲桌前，翻找着自己的作品。“听说只有一个5分，不知是谁。” 我听着大家的议论，突然发现自己的签名。这时，美术老师走进了教室，同学们陆续回到了座位。“把你画的向大家展示一下！”老师对我说。我拿着作品走上讲台，呈现在大家面前的是：一只很旧的没有插花的花瓶，瓶口有一个豁口，一条裂纹曲折延伸到瓶肚…… \n法国艺术家罗丹说：“美是到处都有的，对于我们的眼睛，不是缺少美，而是缺少发现。”是啊，一只没有插花的旧花瓶，表面上不太美，但它是真实的，真实地记录了曾经带给人们的使用价值和审美价值。 \n哦！原来，美就在我身边……"}
{"question": "美在我身边", "score": 83, "ques_answer": "美在我身边\n她，和我形影不离。自从与她相识以来，我便认定她是美的化身…… \n初中的女孩，总喜欢把自己打扮得花枝招展，而她，却总是一身校服，甚至在课外辅导班上也是如此。一次，我开玩笑说：“全年级属你最爱校了。”她却不屑一顾地说：“那怎么了？不紧，不露，干干净净，我看谁会说这有伤大雅！”真的，细细品品，好好看看，她确实流露着那么自然的一种美，是花花绿绿的服饰所无法代替的。从此，在她身上，我看到了朴素的自然美。 \n初三毕业体育统考的800米，可是我们每个女生都恨得咬牙切齿的项目。对于这些从小在父母掌心儿里长大的娇娇女，哪里禁得住在烈日下向极限挑战的苦？我也是其中一个，总在最后“掉链子”。年级把每天上下午的课间操改成了跑步，天啊，真够我受的！可她非但一点儿不急，反而还很高兴。我最怕和她一起跑，其一是路程太长，体力不允许；其二是她最后冲刺时痛苦的表情，真叫人心疼；其三就是她说一定要让我紧跟着她，要把我的成绩带上来。我怕吃苦，但她又一定要让我吃，为了我那可怜的自尊——不能让她看扁我，就只能硬着头皮跑了下来。终于在体育考试那天，我跑出了惊人的成绩，她笑了，拍着我肩说：“小妹妹，值了吧！”在她的身上，我又感到一种坚强的刚毅之美。 \n其实，生活中、学习上的她，处处在给美做着代言，认识她后，我对美有了更深的理解和认识。 \n她对我来说，就是炎炎夏日中一杯清凉的绿茶，凛凛冬日里一朵绽放的梅花，美得自然，美得坚强。这份美，就在我身边。"}
{"question": "母爱，三月的阳光", "score": 88, "ques_answer": "母爱，三月的阳光\n人生旅途漫漫，我把生活诠释成一段孤独的流浪，通向梦想的大道旁驿站不断，我却不愿停步，期待一份轰轰烈烈，一份举世无双，直至精疲力尽，蓦然回首，惊觉原来道旁有的不仅仅是残香…… \n也许是在题海里浸泡得太久，有些浮肿，我披星戴月而归，脸上总是挥不去“疲倦”二字。 \n打开灯，书桌上一杯热气腾腾的奶茶把小小的房间点缀着格外温馨。我并不奇怪，一点也不，奶茶在每天的这个时候都会准时出现在那儿，风雨无阻。何况此时的我正为另一件事而烦恼。 \n曾经，我可以挥笔如行云流水，开卷成文。可如今，小小一篇《母爱》却让我的思绪停滞不前，心中莫名地产生了一种可怕的空白。 \n“是妈妈不够爱你吗?”“不，不是。” “是她为你所做的不够多吗? ” “不，也不是。”“那为什么你却偏偏表达不出母爱呢?…… ”\n我不住地问自己，终是把头弄得胀痛无比也没有答案。招手间，我碰到了奶茶，香气四溢的奶茶，一仰脖，奶茶倾刻入肚，一股暖流立即自下而上升起，我浑身一颤，立扫所有烦恼，抛之于九霄云外。母亲知道我需要的一切。 \n轻轻地，我听见门被开启，一回头，妈妈抱着一床被子走了进来。棉被满是阳光的味道，似乎在这不足十平方米的空间内，又升起了一轮小小的太阳。妈妈见我手握空杯，呆呆地望着她，脸上立时漾起笑容，那是一种只有在母亲脸上才会荡漾的微笑，叫人无法抗拒。我点点头轻轻“嗯”了一声，望着母亲转身出门。 \n就在她出门的那个瞬间，我突然灵光一闪：难道这就是母亲的爱?但人们说母爱是伟大的，又怎会如一杯奶茶般平凡?我追出房去，想要寻找答案，然而在看到母亲的刹那，我止住了脚步，妈妈问“还要一杯是吗?”我笑了，终于明白母爱的伟大之处恰恰在于它的平凡，于是那轮小小的太阳又升起在我的心田，我的漫长旅途之上。因为我懂得了珍惜，珍惜花花草草，平凡的奶茶之中浓浓的爱。也就此明白，爱妈妈，我可以做到的就是珍惜。 \n细细一品，那杯浓浓的奶茶真的好暖…… \n谁言寸草心，报得三春晖。"}
{"question": "珍藏温馨的批语", "score": 73, "ques_answer": "珍藏温馨的批语\n有人珍藏衬衫，有人珍藏照片，有人珍藏邮票，而我珍藏的却是一张写有温馨批语的试卷。一看到它，我就想起了那治学有方的张老师。 \n记得那是上七年级时的第一次语文考试，本来基础就差的我考得一团糟。可以说当时我对分数已没有什么感觉，考不好无非是得到老师的一通训斥再罚抄几遍而已。习以为常也就见怪不怪了。发考卷时我像往常一样等待着老师的“电闪雷鸣”，可奇怪的是张老师并没有像其他老师一样从高到低念分数，念到不及格的同学还故意多停留几秒钟，好让你意识到自己考得有多么差；她只是轻描淡写地表扬了几个考得好的同学，然后没念分数就把考卷发到了我们手里。 \n打开试卷，让我惊奇的是从头至尾竟找不到一个“×”，全是对号，只是在分数那一栏赫然写着59分。仔细一瞧，发现有一些题旁边没有打对号，当然也没有打“×”，这让我感到浑身不自在起来。翻到卷末，发现老师留了几行字： ××同学，你的书写很工整，批阅你的试卷简直是一种享受。不知道你发现没有，你的头脑是很灵活的，只要你把大部分精力都用在学习上，老师相信，今天的59分将会变成明天的95分。 \n看着这温馨的批语，我的眼眶湿润了，从小到大，从没有一位老师这样夸过我，这样信任我。那一刻，我感觉自己是这个世界上最幸福的人，同时又觉得自己这样的成绩简直太对不起老师了，并下定决心要考一个95分回报老师的厚爱。 \n我抬起头深情地望着张老师，张老师也望了望我，还对我微微一笑，我立刻感觉浑身暖洋洋的，像沐浴在阳光下一样。这时只听张老师说道：“‘没有教不好的学生，只有不会教的老师’，这句话是我的座右铭。这次考试有一部分同学没考好，主要原因是我这个当老师的不会教，今后我会努力，努力，再努力，争取当一个会教的好老师，你们愿意跟老师一起努力吗？”“愿意！”全班同学异口同声，那声音超乎寻常的响亮。 \n从那以后，我便把那张写有张老师温馨批语的试卷小心地珍藏了起来，并一改以往吊儿郎当的形象，开始认真学习了。说来也怪，那些知识并不像我想象的那么难，老师讲的，我竟然全都懂，成绩也如芝麻开花——节节高。这一切都得归功于张老师那温馨的批语！"}
{"question": "那一双忧郁的眼睛", "score": 73, "ques_answer": "那一双忧郁的眼睛\n初冬的一天，我与好友相邀去参观动物园，虽然是万分期待，但寒冷的空气里却带着几分晦涩。就是那一刻，我带着惆怅的心情看见一栅栏中的你。 \n细看栅栏上的说明牌，我得知你就是黑熊，一头来自喜马拉雅山系的黑熊。同学们不时地向你挥手，争着给你投放食物，可你却纹丝不动，丝豪也不搭理我们。我惆怅的心里不由多了几分怨气：“你这算是对人类的一种藐视么？”我对着你大吼起来。 \n旁边的朋友忙解释说：“他视力差，是看不见你的，要不怎么会叫它‘熊瞎子’呢。”虽然感受好了些，可我还是无法原谅你的无动于衷。细细一看，你的眼睛还真是透明，仿佛就是那雪域的清泉。不过，却分明读到了眼角流露出的忧伤，有几许怒意，也有几分陌生，看起来让人心里酸酸的。 \n你也许有着无尽的孤独，可从来没有伙伴来倾听你的心声。我们生气时，还可以随心所欲地发泄，而你却永远也无法越过坚固的钢铁，只能悄悄地卧在墙角舔着流血的伤口，只能静静地呆在狭小的空间里等待时光的流逝。面对你饱经沧桑的双眼，我不由泛起了一圈圈酸楚的涟漪。噢，来自喜马拉雅山系的黑熊，我怎么能往你的伤口上洒盐呢？ \n我想，在夜深人静的时候，你一定在想念曾经生活过的家乡，想念与父母兄弟同行的温馨，想念相互嬉戏玩耍时的天真，想念高山白雪给你带来的宁静，想念青草溪流给你唱出的欢歌。可是，这美好的一切，因为我们人类的无知而化作了泡影。不知道我刚才的怒斥是否刺痛了你的内心，但我分明感觉到，你那双清流的眼睛却让我在隐隐作痛。 \n这件事已经过去多年了，我依然无法忘记你忧郁的眼神，真希望有一天，能够在野外——在喜马拉雅山系与你相逢，目睹你清流如水的眼神。"}
{"question": "烧蚁球", "score": 63, "ques_answer": "烧蚁球\n孩童时的我们，真的是每天都在寻找着刺激。\n这不，那些家伙又不知要拉我到哪里捣蛋了。\n正在稻草堆玩得起劲的时候，看到一群蚂蚁悠悠哉哉地抬着一只蜻蜓向一个凸起的土堆走去。“我们捣它的老巢去，”阿彬灵机一动，又是个捣蛋的好机会！于是伙伴们把衣服一扔就拨开了泥土，只见不大的洞穴里，满是一群忙碌的蚂蚁。也许是被这突如其来的灾难吓坏了，便纷纷地各自向四处散去。��\n“快拿稻草，将他们拦住！”不知是谁喊了一声，一大堆稻草便围了蚁巢整整一圈。我正有点纳闷的时候，旁边的阿文对我说：“快点火啊!”我愣了一下，但很快就拿出 打火机点了起来，干燥的稻草加上强力的东风，很快就形成了一片火海，我们在一旁兴奋地叫着：“烧死你们！烧死你们！”我看了一眼蚁穴，突然发现那些蚂蚁都改变了方式，又从稻草边缘各自向着中央聚拢，很快地形成了一个拳头大小的球，过了一会儿，借着火苗就变得越来越大了。我们正在想着蚂蚁能炙烤多久的时候，发现黑球不断地向外滚去，直向我们逼压过来，还似乎在咆哮着。��\n同伴们还都在一旁尖叫着，围着的稻草很快就烧完了，缕缕白烟还在不时地冒着。不多时，那黑黑的蚁球在动了，我甚至听到了外层蚂蚁被焚烧的声音，还有那股焦味。但是黑球很快就裂开了，从里面爬出很多活着的蚂蚁，然后又迅速地往各方向逃去，真是大难不死啊！\n大伙儿都呆住了，似乎在观赏一幅旷世稀有的油画，空气似乎也凝固了。\n外层的蚂蚁大概是成年的，而内层则是刚出生或还小的蚂蚁，它们为了能让自己的后代生存下去毅然牺牲了自己，那个蚁球，连着的是所有的蚂蚁的心，似乎在裂开的蚁球上还写着一个大字：爱。那一刻我眼角有了一些湿润，不为别的，就为那群已经死去的蚂蚁。��\n良久，我才发现我一直在看着那被焚烧了的蚂蚁的残骸……"}
{"question": "这就是幸福", "score": 73, "ques_answer": "这就是幸福\n我曾经迷茫，不知道现实生活中的幸福是什么，又该怎样去珍惜幸福。听说，每个人都有自己的幸福，无论你是穷还是富，是老还是少，是美还是丑。可是，幸福往往像手中紧紧抓住的水珠，无论怎么用力，都会凄然地消失在风中。\n幸福，你在哪里？\n过节的时候，在乱哄哄的家庭里，外婆拿出我的妹妹玩儿的呼啦圈，笑着对我说：“嘿，我小的时候也玩儿这个，有个性吧！”接着，便给我们演示起来。“真厉害！”大家惊喜地说道。外婆的脸上闪着得意的神采，我也笑了。在人生的晚年，回忆年轻时的点滴，快乐地与儿孙聊这过去的事情。\n幸福，在外婆眼睛里闪耀着令人沉醉的光！\n回家的时候，路过市场。一个中年女人背着大大的书包，提着满袋的肉、蛋和蔬菜，拉着儿子稚嫩的小手。“妈妈……”小孩儿的声音尚有一些清涩，“让我背吧。”“不用了。”女人虽然疲惫，嘴角却流露出欣慰的微笑。小孩儿轻轻一跳，夺下书包，背在肩上，轻快跑开。熙熙攘攘的人群里，女人品味着生活中的温暖，沉浸在爱的深情中。\n幸福，在女人的笑容中散发着醉人的幽香！\n我不禁闭上双眼沉思：在妈妈端上饭菜时的神情和爸爸为我擦拭眼镜的专注中，我感到了幸福；在贫困农村的妹妹拿到捐款的泪水中，我品到了幸福；从一位拄着拐杖的老奶奶被扶过马路的身影里，我悟到了幸福；在一位收工回家的清洁工人的笑容中，我看到了幸福；从一位遭受了旱灾刚领到种子的农民的眼神里，我读到了幸福。\n我终于明白，幸福就像花儿的芬芳、蝴蝶的翅膀，细微于不经意的角落，美好于善感的心灵。品味幸福，就是用心灵去体味星的光芒、泪的温暖，还有时光的沧桑。"}
{"question": "这就是幸福", "score": 88, "ques_answer": "这就是幸福\n又要返校了。依旧和以前一样，母亲送我。我走在前面，母亲走在后面。 \n虽说是秋季，可阳光却不和煦，和七月的烈日差不了多少。我一个劲地喊着热，太热了，而母亲却一声不吭。走到马路上，迟迟不见车的影子，我嘀咕着：“车怎么还不来?是不是天太热，司机们都躲起来休息了?是不是要和我作对，不来了呢?是不是……唉，真没劲!” \n等了一会，母亲建议：“走到前面去一点，前面也许有车。”于是，我往前走，而母亲却又在后面走着。“妈，您回去吧，天太热了，我不要紧。”我对母亲说。“再送你一会。不着急!”母亲说。这下我同母亲并肩走着，彼此沉默不语。 \n一丝微风袭来，撩动了母亲那乌黑的头发。隐隐约约中，我好像看到了有白色的东西掺杂在母亲的发丝中。定睛一看，是白发!我惊呆了!一直以来，我都没有在意过岁月会在母亲身上留下的痕迹，只知道妈妈就是妈妈，我的母亲永远年轻! \n从来也没有想过，才三十几岁的母亲头上竟然有了白发!再看看母亲的脸，分明已经被岁月的风霜刻上了条条皱纹。逝者如斯!母亲在一天天的变老，我在一天天的长大，母亲把满腔的爱默默地付诸在了儿女身上。我幸福，母亲说，看着女儿一天天长高长大，一天天懂事，她当然也幸福。 \n和母亲走了一段路了，仍旧没有车来。看看母亲，母亲身子有点丰腴，走路很吃力，已经满头大汗了。“妈，您回去吧，别送了，我能到学校了。”我说，样子很诚恳。“再送你一会，就送到前面。你看，送送女儿，妈妈很幸福啊!”妈平静的说，又往前走着。我不愿母女就这么一直沉默。以往我从不和母亲拉东扯西，现在我开始主动说。我说我在学校的表现，说学校里发生的趣事，母亲听得好认真，仿佛自己也身处其中，如痴如醉，可爱得像个孩子。 \n前面有颗大树，我停了下来，母亲也停了下来。“妈，您回去吧，别再送了。”我一遍遍地催促着。“就送一会，反正我已经出来了，家里又没有事!”母亲一遍遍地回答着。幸福得像一个孩子! \n“嘟……”一阵车鸣，母亲笑了，我也笑了，车终于来了。我上了车，母亲仍旧站在树下望着我，宛若沐着秋风的红高粱。“妈，您快回去吧!”我大声对母亲说。 \n“记住了，一定要加油读书!”母亲一个劲地对我说。车越走越远，最终消失在母亲的视线里，我知道母亲一定还在那儿望着，脸上露出爱的微笑，很幸福。"}
{"question": "信赖", "score": 78, "ques_answer": "信赖\n大年三十的早晨，我和妈妈正准备出门。刚一打开门，一只小狗就窜了进来。当时把我吓得尖叫了起来，我还以为是黄鼠狼。可回头一看，是一只非常可怜的小狗，身上的毛湿漉漉的，浑身不停得打颤。眼里仿佛还噙着泪花。走起路来一瘸一拐的，估计它腿上受了伤。\n我们见它可怜的样子，决定收留它。可我们一接近它，它就躲到一个角落里，还不停地像婴儿一样乱叫，样子十分的痛苦。我们不敢看它痛苦的样子，就没再接近它。我想：它总该要吃东西吧！于是我把自己喝的纯牛奶倒给它喝。可刚一接近它，它就大声乱叫，也许是怕我伤害它吧。于是我把牛奶放在它面前就走了。\n可后来我来到碗边一看，它却一点也没喝过。我我小心翼翼地靠近它，试图抚摸它，可它还是对我有一丝戒备，不过不再像前面那样大声“抗议”了，可它还是不肯喝，照样摆出一幅很痛苦的样子。我摇了摇头走了。\n过了一天，我又去看它。它依然不肯喝牛奶。于是我拿起牛奶对它说：“没事的，小狗狗，乖，我不会害你的。不信，我喝给你看。”小狗很认真地盯着我喝牛奶的样子，还不停地用两只前脚在地上刨着。过了好一会儿，它才怯生生地走过去喝牛奶。觉得没事后，才津津有味地喝了起来。看着它可爱的样子，我欣慰地笑了。\n看见它终于肯吃东西了，我和爸爸决定给它做一个“家”。我们用棉布和竹篮给它做了一个安稳的“家”，还在里面放上了玩具。我还给它取了一个非常好听的名字“沙沙”。\n渐渐地，我和沙沙结下了深厚的感情，我们也淡忘了它腿上的伤。\n一天晚上，我忽然听见沙沙痛苦的呻吟。我急忙起床去看，才发现它的伤口由于没有及时处理，感染化脓了。我急忙叫醒爸爸妈妈，把沙沙送到了宠物医院。\n在去医院的路上，我看到沙沙眼里的泪花，我哭了。也许是因为和沙沙有了深厚的感情，也许是看见沙沙痛苦的样子，心痛了吧。\n看见我伤心的样子，沙沙不停地用脚挠挠我，仿佛在安慰我。一时间，我心里涌起了一种从未有过的甜蜜感，仿佛我的世界里又多了一位亲人。\n信赖，往往创造出和谐美好的境界。"}
{"question": "那微笑改变了我", "score": 83, "ques_answer": "那微笑改变了我\n真奇怪，不知从什么时间开始，我只喜欢独来独往：很少会帮助别人，也不希求别人的帮助。纵然得到别人的相助，也会像还债似的报答于人。大有我不负天下人，也莫让天下人负我之势。然而，这多年支配着我的思想，却在那一次微笑的光芒中，瞬间变得如同一粒尘埃，飘散得无影无踪……\n那是一场连续两天的大雨过后，那条我每天上学必过的河上的水泥桥已被河水冲刷得找不到踪影。只有那座高高的旧木桥还架在河的两岸。那是一座只用两根并排的又圆又滑的木头架起的桥；平时我空着两手走过也要胆颤心惊的桥。\n面对着那桥我犹豫着，还差10分钟就要上课了。我猛子扛起我的自行车，做了一个连我自己也不敢相信的决定：扛着车从木桥上走过去。开头的十几米，是在雄纠纠气昂昂的气氛中行进着，没感到什么。渐渐地，脚下的木头在拼命地抖着，木头下面湍急的河水使我头晕，腿越来越软，好像很难再支撑我的身体的重量。我根本不知道自己是怎么走到木桥中央的。只剩下一半的路程了，我却再也挪不开脚步。曾想着一点点挪回去，可我连转身都困难，耳边哗哗的流水声使我近乎绝望了，几次想把自行车扔进河里。\n正在我前进不能。后退不得的时候。突然，肩上的车子一下子轻了起来，继而渐渐离开了我的肩。是一只大手从我的手中取下自行车。那一刻，我真无法说出心里的感激。我慢慢扭过头：是一张陌生的脸，脸上充满了微笑。时间没有容我仔细看，但只那一瞬间，却使我感到那微笑是那么真诚、可爱！\n车子和我终于安全到达了对岸，满心的感激使我仔细地看了看那微笑的脸：不算黑的皮肤，眯细的双眼掩不住真诚的目光。细碎的皱纹爬满眼角，干裂的嘴唇微微张开。啊，是一位40多岁朴实无华农民。\n这是何等普通的一笑呵！普通得不能再普通了，却让我始终不能忘却，它使我第一次体会到人与人之间最美好的东西，尽管那只是淡淡的一笑。许多年以来，那微笑一直深深埋于我的心中，我曾学着以同样的微笑扶起跌倒的儿童，帮着推一反艰难行走的货车或是一把雨伞给同学。而每一次当你不求回报帮助别人并与之真诚的一笑时，你才会真正体会到那埋于心底的微笑的真正含义与价值。那是一种称不上崇高但却让你足以自豪的滋味。微笑，寄予着美好的情感，我实在找不出恰当的词语形容它，或许，这句诗会表达它的含义吧：“与人玫瑰，留有余香！”\n谓之然否？"}
{"question": "在电梯中学会和洽相处", "score": 80, "ques_answer": "在电梯中学会和洽相处\n第一天\n“砰！”电梯关上它沉重的门。我和众人默立着，似乎一根根木桩立在拥挤的箱子里。我家刚搬来不久，本想和众位邻居搞好关系，但当我与别人的眼神相对时，还未等嘴角上扬，对方早已把头转向别处。唉，深深的感叹里多了一份深深的无奈。　　\n第二天\n出电梯的人飞快地离去，进电梯的人也互相拥挤，并没有片语可言。当电梯门关到一半时，突然传来一个响亮的声音“等等，还有我！”我抬起头，映入眼帘的是一个背着大包小包的青年。“大爷，帮我提着这个包。大婶，帮我拿一拿。小姐，请……”青年一连串的话把我逗得哈哈大笑，大家也乐了。青年歇了口气，说道：“大家好，我是XX中学的音乐老师，今天刚搬来，初来乍到，请多多关照。”说完，还有模有样地鞠了一个躬。“XX中学，我还在那里上学呢！老师好。”一个笑得很灿烂的女孩说。“哈哈……”大家都被青年的热情和女孩的调皮可爱逗乐了。爽朗的笑声在狭小的电梯里碰撞，摩擦出友善的火花。　　\n到五楼了，青年老师边说着谢谢，边拿回自己的包走出电梯，临走前还不忘回头深情地说声“再见”。　　\n到达我的目的地六楼后，我走出电梯，不经意间听到了身后传来的招呼声。　　\n“等等，李大爷还在后面。”　　\n“大妈，您慢走！”　　\n第三天\n不知从什么时候起，电梯里有了谈天和说笑的声音；也不知从何时起，乘坐电梯的人不再拥挤，而是为别人着想，不断移动地方，为别人提供更多的空间。一个真诚的笑脸，唤醒了人们的热情和友善；一抹浓浓的情谊，带来了邻里的和洽相处。"}
{"question": "宽容", "score": 80, "ques_answer": "宽容\n记得法国作家雨果曾说过：世界上最宽阔的是海洋，比海洋宽阔的是天空，比天空宽阔的是人的胸怀。它可以包容人间万物，可以与人为善，可以化干戈为玉帛。我真正明白这些却是缘于一次偶然。\n那是星期一的早晨，我匆匆地去洗涮饭盒。要知道，时间就是生命！赢得时间就能提前完成作业，有更多的时间看看书。教室里还有一大堆作业在等着我赶去与它们“约会”呢。可今天也不知怎么了，水池边的人比平日里不知多了多少倍。难道布置作业都是全校统一的吗？我开始烦躁起来，怒火也一点一点地升了起来，整个人成了一座一触即发的火山。\n终于按捺不住心中的那份焦急，我找起了空子，准备往里钻。过五关斩六将，历经千辛万苦，我总算挤到了水池边，心中长吁一口气——马上就可以摆脱这非人的折磨了。顾不上得意，更无暇考虑身后那挤作一团粥的人群，我开始了洗涮。三下五除二，大功告成！转身……只觉身体往左一歪，一脚踏进了池前的污水中，左手也按到了水池里，更可恶的是脸上被溅上了脏兮兮的油水，我成了不折不扣的落汤鸡！怒火冲上头顶，我立马回头寻找那可恶的“肇事者”，是一个初一年级的小男孩。\n我狠狠地瞪着他，真恨不得把他大骂一顿，可我怕违反纪律，没敢大吼，就那样凶凶地盯着他。也许是我的样子有点吓人吧，那个小男孩竟有些不知所措了，两只手紧紧抱住饭盒，怯怯地瞅着我。见我不作声，他知道大事不妙了，结结巴巴地说：“对……对不起，我……我不……我不是故意的。”说着眼里泛起了点点泪花，亮晶晶的。\n突然，我好像从这点亮光里看到了我自己。\n那是我刚入学时，也是在水池旁，碰到了一个三年级的大姐姐。那个大姐姐比我现在还惨，那身漂亮的衣服被池中的污水染成了大花脸。我吓坏了，一时间连句对不起的话也忘了说，只是愣愣地站着，等着挨一顿披头盖脸的的臭骂。可她并没有骂我，而是冲我笑笑，问我有没有磕到。那一刻，我是多么感激那个大姐姐呀，甚至还觉得能生活在这样一个学校真幸福。\n那么现在的我是不是有点儿可恶呢？我不自觉地眨了眨眼，让笑容绽在脸上，虽然有点勉强。“没关系。”我脱口而出，这下轮到小男孩诧异了，嘴巴张得大大的，似乎不相信这是真的。看到他这副模样，我不由得笑了，真心的。“真的没关系，刚才我是吓唬你的，逗你玩呢！”他似乎相信了，也冲我笑了笑，两个小酒窝也跳了出来，真可爱！我不由得又想到了自己家里的弟弟。“来，我帮你洗吧！”，我温和地对他说。“不用了。你还是先把脚……”他似乎有点逗，顽皮地看着我那只还泡在水里的脚。“啊！”我立刻抬起了脚。虽有点儿尴尬，但我仍然很开心。回到教室，作业做得出奇的顺利。\n这件事情已经过去几年，但是想起来我就充满感慨：泰山不让土壤，故能成其大；河海不择细流，故能成其深。我们只要拥有一颗宽容的心，厚德载物，雅量容人，宽容处事，人生就会更精彩！"}
{"question": "在生死关头,对生的渴望胜过一切!", "score": 87, "ques_answer": "在生死关头,对生的渴望胜过一切!\n――我是一个汶川地震的幸存者\n2008年5月12日　下午2:28,我和其他同学如平常一样,坐在教室上课。　　\n突然，一阵剧烈的晃动,天旋地转,我还没意识到发生了什么。讲台上的老师大叫一声“地震了,同学们快跑!”这是老师对生的呼唤,所有人立刻像潮水一样冲出教室。整座教学楼开始崩塌,瓦片、砖头，纷纷落下。　　\n老师在讲台前冷静地指挥着。我在房屋倒塌之前没能逃出去,也亲眼看着老师倒在了讲台下。玻璃碎了，天花板塌了，我奔向墙角,钻到桌下,闭了眼，不敢再看这狰狞的世界,我感觉我正在去向另一个世界。不知过了多久，声音小了，晃动也停下来了。我迷糊地睁开眼睛。眼前，只剩下碎石间里的一线天。　　\n周围如此沉寂，我的同学呢,我的老师呢？　　\n“救命……”我歇斯底里的呼喊，这是我对生的呼唤,但外面如此沉寂,没有一丝动静。回答我的只是“救命”的回音。　　我绝望地闭了眼，静静地等待着……——也许他们就在外面，也许他们正在靠近我的身旁。　　\n“阳光总在风雨后,请相信有彩虹……”这不是我们班“歌王”的声音吗？就算是对生的呼唤，他也还是一片歌声，我真服他了。　　\n“阳光总在风雨后，请相信有彩虹……”我们开始一唱一和起来。这是我聆听到的对生的最美的呼唤！\n天暗了，我们累了，只剩下一片沉寂。　　\n“影帝，影帝……”“哎”——我知道“歌王”在唤我，可我精疲力竭。“千万别睡着啦！”“嗯。”我知道此时睡着了，也许就再也睁不开眼睛了。　　\n“我给你讲笑话吧？”“嗯。”原来那些能笑破肚子的笑话，现在听起来却是索然无味,更添伤悲罢了。　　\n外面的天暗了又亮，亮了又暗。不知道过了多久。望着那一线天外的世界，我再一次绝望地闭上了眼。梦见了爸爸妈妈，还有爷爷奶奶，他们伸开手，“来，快过来，不怕。”我奋力地挣扎，却不能靠近他们一步。梦见了两个龇牙咧嘴的黑白无常。他们向我招手，我却鬼使神差地跟着他们走了。走到奈何桥……我从恶梦中惊醒,无力地靠着一堆乱石瓦砾。　　\n“喂,有人么？里面有人么？我们是武警官兵”我聆听到了生的呼唤,是那么的高亢,是那么的动听!“呀,是我们的救星,是我们的部队。”“有人,我在这里。”我用了平生最大的力气喊了起来,这是对生的呼唤。“小姑娘，不要怕，我们马上就会救你出去。”“嗯。”　　\n外面传来哗哗啦啦忙忙碌碌的声音。压在我周围的乱石瓦砾被清除。我终于看见了整片的蓝天,湛蓝湛蓝的……　　\n是灾难让我们聆听到源自自己对生命的呼唤,来自别人对生命的关爱,　请记住:生命至高,关爱无价!"}
{"question": "痛爱一生", "score": 90, "ques_answer": "“痛”爱一生\n我—— 一个地地道道的农村孩子，从打记事起，我爸曾多次对我说，农村苦，农村的孩子要比城里孩子更多一份坚强。十几年来，我就是这样一直伴着“痛”的爱长大的。 \n也不知是上帝对我的垂青，还是其他什么原因，小学毕业时，我由于成绩优异，被县城一所民办中学免费录取。 \n至今我还清楚地记得，开学的那一天，爸骑着那辆跟他二十多年的老“凤凰”，为我驮着铺盖。我跟在后面，背着大包、小包，一路紧骑。一路上，父女俩没说一句话。我知道，爸还赶着去干活呢，他说过误半天工要扣十来块钱呢。 \n来到新的学校，一切的一切都显得是那么的新鲜，学校里的人多得像赶集似的。校门口停满了小轿车、面包车和各式各样的摩托车。爸把他辆破“凤凰”倚靠在一棵小树上，也没上锁，扛着铺盖卷，走过拥挤的人群。我紧跟着爸，生怕走散了。我周围都是大人，费了好大的力气才挤了过去。爸帮我找到宿舍，挑了挨着窗户的一个床铺，爸说这儿阳光好，不潮，冬天暖和。至于其它安慰之类的话一句也没说，放下铺盖卷，转身就走。“爸！”我大声喊了一声，爸转过身来，“啥事？”我望着爸爸没吱声，只是苦笑了一下，转身又走了。我强忍着泪水，自己上收拾床铺。看着别的家长帮着孩子铺被褥，整理东西，我的泪刷地流了下来，但我马上擦干了泪水。爸说过，农村的孩子更需要坚强。 \n以后，学校每次放假，我都是自己回家，有时坐车，有时步行。回家以后，自己生火做饭，并拾掇房间，然后边看书边等着爸爸、妈妈、小弟回来，这是多年来养成的习惯，从未改变过。 \n光阴荏苒，一晃就是三年。今天就要中考了，早上五点钟我就起了床。妈妈昨晚去厂里干活还没回来，爸爸已早早地去干活了。我自己做熟饭，饭后，坐车去考场。就在我将要走过考场的大门时，一个熟悉的身影突然出现在我的视野中。万万没有想到，是爸爸，爸爸还是骑着他那辆破“凤凰”来了。顿时，一股怦然心动的感觉流遍我的全身，我的泪水再也止不住了，一个劲儿地在眼里直打转。“爸，你怎么也来了，误一天工十几块钱呢！”“农活再忙，你一个人考试，我不放心，快进去吧，一回儿就考试了，爸在外边等着你。” \n写到这里，我的泪水禁不住又流了下来。爸爸，您放心吧，我一会考好的，因为有您在外边等着我，还有您多年来嘱托我的那句话永远让我产生怦然心动感觉的话语……"}
{"question": "有时，我也想任性一次", "score": 93, "ques_answer": "有时，我也想任性一次\n乖巧的我从未想过叛逆；听话的我从没记得反抗；但文静的我，有时，也想任性一回。　　\n小时候\n望着橱窗中心仪已久的小熊维尼，我心中有说不出的喜悦，相信很快我就能拥有它了。然而妈妈手中却捧着一本厚厚的字典，她说：“只有读好书，长大才能有出息，到时候想玩什么就玩什么。”于是，我告别橱窗，接过字典，不舍地离去。仿佛心中失去了什么般，我知道，那是一个孩子本该有的童真，现在却被一双无形的手紧紧扼住。　　\n小学时\n“对不起。”我满脸歉意地看着不得不“搬家”的同桌。空气里含着令人窒息的元素，一片诡异的沉寂。她默默地离去，渐小的身影在我的心灵上烙上重重一记，很不舍，但——“跟一个差生在一起坐会影响你的学习的，最好换一个好生给你，我去找老师。”妈妈的话犹在耳边。我的心骤然抽紧，一段珍贵的友谊难道都不能拥有吗？我无语。　　\n中学时\n寒假来临之际，“音乐培训班”“数学培训班”之间我犹豫不决。我热爱音乐，但我知道学习同样很重要。我不是一个受上帝眷顾而天资聪颖的孩子，优异的成绩，需要比别人多一倍的勤奋和汗水去争取，我颤栗了。妈妈，对不起，就让我任性一次吧!于是，我如愿踏进了“音乐培训班”，妈妈只是沉默，然后闷声走进房间，重重的关门声让我犹豫了，究竟我做错了吗？　　\n现在\n从未发现我的歌喉如此优美动听，满足于获得的鲜花和掌声，我想，妈妈会谅解的吧。但现实就是如此残酷，一个清晨，妈妈小声地对爸爸嘀咕：“这孩子，要是当初报了‘数学培训班’，学习肯定不会落下来。”这些话刚好被起床经过的我听到，心仿佛被万箭射穿，滴血地疼。当我把“音乐大赛一等奖”的奖状递给妈妈时，妈妈神情复杂地看我一眼，默默地离去。一阵风吹来，吹走了奖状，也吹散了滴落的泪，吹碎了我的心。起步又止，无人在乎，要它何用？　　\n睡梦中，小熊维尼微笑着向我招手；阔别已久的同桌紧握我的手，轻声说一句“好久不见”；舞台上的我自信地向观众展现歌喉……　　\n我知道前方的路很坎坷，但我仍想走下去，用我自己的方式，不再是任人摆布的玩偶，我要自己面对人生的风风雨雨。　\n清晨的阳光射入树林，调皮的露珠在地上绽开一朵小花，我张开双臂，呼吸着自由的空气，自由真好!有时，我真的想任性一次。"}
{"question": "为了心中的希望", "score": 85, "ques_answer": "为了心中的希望\n如今，那一方桌角已被磨损，桌子上依然像往常一样摆着几盘菜肴，因为奶奶的爱不变，对我的希望依旧……\n小时候，爸妈工作忙，我基本上和爷爷奶奶生活在一起，他们不喜欢在家闲着，所以都在外忙着照顾生意。大家轮流换着吃饭，吃饭也就是一张矮凳而已。虽然日子过得有些艰辛，但却充实快乐。\n后来，我长大了，爷爷奶奶搬去了大房子，和他们见面的时间越来越少，只是每星期周末我都会去奶奶家吃饭。我发现每次摆在我面前的总是我最爱吃的菜，而奶奶面前却总是些小菜，我甚至都没怎么注意过它们，更不用说挑上几筷子了。并且每次奶奶都只是坐在桌角吃饭，我问过奶奶，奶奶说她怕坐风口，年纪大了，受不住。我当然相信了，理所当然享受着一切……\n有一天我因为有事情跟大爹打电话说叫大家不等我回去吃饭，后来活动取消了，我还是决定赶去奶奶家吃饭。刚到门口，我便愣住了。我听见了妈妈和奶奶的一番对话。\n“妈，我们吃饭吧。今天您孙女不来了，来，您坐中间来。”\n“不，我还是坐这儿吧。那是我孙女的位置……”\n一切不都明白了吗？奶奶总是坐在桌角默默地给我关爱，看着我吃得高兴，奶奶脸上也会久久漾起那慈祥的笑容。奶奶年纪大了，再也不能背着我在乡间的小道上放风筝，在那座故乡的小桥上唱儿歌，在园子里拔竹笋。奶奶老了，她的双鬓也会时常看到几根花白的头发；她的双手再也不是当年那双厚实的给我依靠的手，现在只是筋脉突兀……奶奶将她所有的希望寄托给我，为了心中的那份希望，奶奶倾注了她所有的爱，而她唯一能做的，就是把好位置让给我，把好吃的菜挪给我，这样的爱，已经是一种习惯。\n就像杏荷，它不像贪图热闹的杨柳一个个占据了水肥土美的好地方便轻飘飘地只知炫耀，它默默兀立，长成了墙角的生命。奶奶为了心中的希望，默默地在桌角施爱于我……"}
{"question": "生命的日历", "score": 90, "ques_answer": "生命的日历\n一张一张撕下来，一张一张寄托了你的希望。\n——题记　　 \n我不知道已经有多久没有去看她了。只是童年还有那模糊的痕迹，她的脸上有着看起来亮闪闪的银丝，有着岁月沉淀下来的痕迹。　　 \n“叮铃铃”，早晨的一声电话铃将我从睡梦中吵醒，挂上电话的刹那，我愣住了。感觉世界就在瞬间将我淹没——奶奶出车祸了。当我火速赶去医院时，她已经躺在了重症监护中心。泪水一刹那涌出。我带着爷爷的叮嘱，回老家拿换洗的衣服。　　 \n还是那幢老屋，载满了我童年的味道和记忆。踌躇着走上了阁楼。走进卧室，记忆里的味道一涌而出，是她的味道。一瞥眼，我看见书桌上有好几本大大的日历，被凌乱的撕成一张一张。走过去一瞧，日历的正面普普通通，有着普普通通的日期，而反面的字把我愣住了：“2003年2月，囡囡今天和父母回家。”“2003年5月，囡囡今天打电话来让我多穿点衣服。”“2004年7月，囡囡今天升学考。”“2005年2月，我今天看囡囡的照片了。”“2005年3月，囡囡已经三个月没回来了。”“2006年2月，囡囡已经很久没打电话给我了。”我发了疯似地翻动着所有撕下来的日历。上面是详细的日子和我与她之间发生的事，时间到时、分。我有些不敢相信，却又心痛地想起，在昏黄的灯光前，她是怎样带着老花镜在桌前写下这一点一滴的。自己多久没回来了，自己多久没打电话了，是学业的繁忙，还是成长的疏远与冷漠？而她，又怎样把希望寄托在这一张张日历上，期待着我重新做回小时候那个撒着娇的囡囡？　　 \n我收拾好这一张张的日历，这一张张载满了她希望的日历回到了医院。望着病床前那个头包白纱仍在昏睡的她，眼泪又一次决堤而出。我紧紧握住她的手，默默恳求老天不要将她从我身边带走。　　 \n床上的那张脸仍是小时候疼着我、爱着我的脸，亮闪闪的银丝，眉眼间的沉静。我悄悄将那张饱含我心愿的最后一张日历纸，塞进了她的手里，喃喃道：“奶奶，你快醒醒，囡囡来看你了，囡囡不会再让你数日历了，快醒醒……"}
{"question": "与你一起的春夏秋冬", "score": 83, "ques_answer": "与你一起的春夏秋冬\n阳光暖暖地射入屋中，柔柔地映照在纸上，翻开封面，密密的记下了与你一起的春夏秋冬。　　 \n你还记得吗？那个微风和煦的午后，你躲在阿姨的背后羞羞地朝我微笑，望着你红扑扑的脸蛋，让我忍不住上前捏了它一下，可谁知你“哇”的一声大哭起来。我惊叹，小小的你连哭都那么惊艳绝伦。　3月15日　，我用新买的日历记下了与你初识的情景。　　 \n骄阳似火，我拉着你穿梭在大街小巷，只为了买一根心仪的冰棒。两元钱两根，伸出手把其中一根送给你。看着你满头大汗地咬下一口，我笑了。如此夏日，有了你的陪伴，如同一阵清凉之风吹进我的心田。我记得，那一日，　7月16日　。　　 \n花开始落了，树叶如断弦之蝶纷纷扬扬落投入大地的怀抱，多愁善感的我不免失落了许多。你突然出现，告诉我你喜欢“采菊东篱下，悠然见南山”的诗篇，告诉我等你长大了带我去见陶渊明钟爱的菊。小小的心，因有了你的话而充满期待。用红红的笔记下你的承诺，　10月17日　，你的诺言。　　 \n冷风呼呼的吹着，我整个人瑟缩在厚厚的棉衣之中，不愿动弹。你笨拙地跑来，笑我像个胖胖的企鹅，看着我不高兴地嘟着嘴转身离去，你哈哈笑着追上来，送给我暖暖的热水袋。我咧开嘴笑了，原谅你刚刚笑我是胖企鹅。你看我是多么好骗。我在日历上写道，　1月18日　。　　 \n又是　3月15日　，我清晰得记得，你哭着被阿姨塞上车，渐渐消失在我的视线中。我不会哭，可为什么我越来越看不清楚你？　　 \n你还记得吗？那一年的春夏秋冬有我陪你走过，而记下你我岁月的是你送我的小小日历。"}
{"question": "阿婆，你看这日历", "score": 95, "ques_answer": "阿婆，你看这日历\n “阿婆，阿婆，你看这日历，怎么不对呀？”我站在日历边，故作奇怪的大声问道，嘴角有掩饰不住的笑意。紧接着，便听到阿婆踢踏踢踏的脚步声。阿婆朝日历看了一眼，马上明白了，伸出手来，轻轻拉拉我的小脸：“你这个小鬼，又偷偷撕日历啦！”笑再也忍不住，偷偷奔腾而出。　　 \n记忆回到快乐的小时候，我总是天真的每天都偷偷撕掉一页日历，然后快乐地期待阿婆发现时略微生气的样子。那时候，日历轻轻被撕开的声音如同夏日的冰棒一样美妙。　　 \n而现在，这快乐似乎好久都没有过了。学业像是一条巨大的东非大裂谷，横亘在我与阿婆之间。总是好久，才难得能够回阿婆家一次。　　 \n伴随着汽车的轰鸣声，车停在了阿婆家门口。还没走下车，就看见阿婆急急忙忙从里屋赶出来。　　 \n她倚靠在门框上，手不住地在围裙上来回地搓动。“小鬼，回来啦！”阿婆大声地叫我，脸上溢满了幸福与满足。　　 \n我拿起几袋水果下了车，阿婆一下子接了过去，一袋不留，也一点看不出她手中袋子的沉重，嘴里直说：“囡囡，快坐下里面有水喝。”说着就把水果放到桌子上，要去给我弄吃的。　　 \n也许是太久没回过阿婆家了，我竟有些拘谨，不知要说点什么，就站在屋子里，漫无目的地到处看。　　 \n忽然目光落到了日历上，咦，怎么回事，日历上还是前天的日子。“阿婆，你看这日历，怎么不对呀？”还是这句话，但此时，我是真的很奇怪。　　 \n阿婆踢踏踢踏的过来，看了半天，忽然一抬头，“哦，看我这记性，这几天，都忘了撕了。”　　 \n我的心猛地一沉，似乎忽然被人抽去了什么，痛一阵一阵地涌来。从没有如此真实的感受过阿婆的衰老。阿婆不会再在原地等我啊。　　 \n我一下子紧紧抓住了她的手，紧紧的。望着日历，泪如雨下。"}
{"question": "疲惫和轻巧的脚步", "score": 87, "ques_answer": "疲惫和轻巧的脚步\n那疲惫却轻巧的脚步铺就了我成长的道路，那就是爸爸的脚步。　　 \n“慈母手中线，游子身上衣”、“孟母三迁”……自古以来，众从贤人用诗、词、文等不同形式讴歌着伟大的母爱。但今天，我要自豪地向天地呐喊：“爸爸，您的爱好温暖，我感受到了！”　　 \n随斗转星移，日月交替，在地底里呆了三年的蝉又迎来了一夏的高吭。又是一个炎夏。这一个夏天，空气中虽然弥漫着紧张的气息，但是，我却从中读到了浓浓的爱。　　 \n噫，这水怎么是人参水，我明明装着的白开水啊！”我在教室里讶异地说。同桌插话道：“不可能吧，是你忘记了，难不成它会变魔术？”“不会的，不可能！”我奇怪地回想着中午的事——　　 \n时钟“嘀嗒嘀嗒”，我在匆忙学习过后便倒在床上沉睡了。过了半个钟头，我惊醒过来，刚走到房门口，便觉得今天的气氛怎么那么安静。忽然，我看见父亲正轻蹑地端着我的水壶。我没去注意到水壶，那一刹，我只看到了父亲脸上的凝重、疲惫的身体与轻蹑的脚步形成了鲜明的对比。我鼻子一酸，泪水又一次被爱扇动……我清醒过来，才明白原来是父亲怕吵醒我，又担心我因为熬夜身体吃不消，悄悄地把我的白开水换成了温暖的人参水。　　 \n我在教室再也无法抑制住内心的那股暖流，我的脑海里不断浮现出父亲一次次关爱的情景——　　 \n每次夜深人静，我还在台灯下埋首，可是另一个房间里，另一盏电灯下，却总是伫立着父亲雕像般守望的背景，然后每几十分钟，便总是听到尽管轻蹑但疲惫的脚步声渐行渐近，我知道那是父亲的脚步，那是充满爱的脚步。爸爸，您去休息吧，我感受到了，您的爱是那么深沉，像您的脚步般抑住不住的沉重。于是，很多次我悄悄先关灯，等您放心地去睡了，再开灯起来学习，为的只是让您疲惫的身子能多休息会，请原谅我的谎言。　　 \n父亲是一次次的守望，像一座座大山，给予我们深沉的爱与依靠。父亲的脚步依然疲惫却小心地护送我来考场，护送我回家……　　 \n请放心，爸爸，我会尽力的，让您以后的脚步是轻巧的，欢乐的！"}
{"question": "爱的脚步", "score": 93, "ques_answer": "爱的脚步\n春的脚步是又轻又柔的，你听！“沙沙沙”，春踏过了树叶；夏的脚步是又急又快的，你听，“哗哗哗”，夏抚摸了流水；秋的脚步是又重又实的，你听“咚咚咚”，秋摘下了果实；冬的脚步呢？冬的脚步像是水波扩散，无声无息。而妈妈的脚步，似春，似夏，似秋，又似冬。　　 \n静夜，当我困倦卧床时，我听到一阵“沙沙沙”的脚步声，我知道，妈妈来给我盖被子了，她的脚步又轻又柔，深怕踩到地上的蚂蚁似的，我享受那种心情，因为那是妈妈的爱，那是爱化成的脚步声，伴我酣然入睡。　　 \n放学，当我焦急地在校门口徘徊时，“哗哗哗”，一阵急促的脚步声传入耳朵，是妈妈，我笃定，因为这是妈妈来接我放学的脚步声，又急又快，每当这时，我便飞快地扑进母亲怀中，听着她的喘息声，我可以感受到那深深的爱，伴我平安回家。　　 \n犯错，当我不安与害怕时，我会听到妈妈“咚咚咚”地走过来，我心里的节奏像抢拍似地狂跳，然而，妈妈的话却始终鼓励着我，她总是原谅我的幼稚与无知，她总是告诉我应走正确的路，让我收获多多，而妈妈那又重又实的脚步，伴我健康成长。　　 \n考试，是让我又焦急又不安的字眼，像是中了邪一样，每当一大考，我的心情，便变得不安与暴躁，然而我真感谢上苍，给了我一个好妈妈，她懂我，她也知道如何安抚我，每当走过我身后，她都是静悄悄地，无声无息地，不让我有所察觉，这是妈妈用她的爱在保护着我，伴我走过荆棘之路。　　 \n今天，我走上了考场，出乎意料地，我的心出奇地平静，我与妈妈肩并肩地走着，听着她的脚步声，我对她说：“妈，你真的好厉害。”妈妈一脸茫然，但我不明说，因为这份爱，其实我们都懂！　　 \n春去秋来，冬夏换季，我时时刻刻都听到妈妈用脚步编成一首首动听的乐曲，伴我成长，为我解忧，这是爱的脚步，这脚步，深深地印在我心里。"}
{"question": "脚步，在此刻停住", "score": 83, "ques_answer": "脚步，在此刻停住\n5月19日　下午2时28分，全国哀悼日，时间的脚步在此刻停住。　　 \n全国各个城市响起了轰鸣声，而此刻，我低头默哀，为在上川汶川地震中的死难才默哀，弥漫在我们这个城市的，除了轰鸣声，还有不少的眼泪。面对戛然而止的生命，面对一间间倒塌的教学楼，面对地震后的满目苍夷，我的心在痛，在我听来，这3分钟的鸣声是多么令人难受，就像一把尖刀刺痛了每个人的神经。　　 \n站在校门口的我，停住了脚步。　　 \n回到教室里，老师正在播放《让世界充满爱》这首歌曲。“轻轻地握住你的手，不论在眼前在天边，真心地我为你祝愿，祝愿你幸福平安……”歌曲完了，但我的心还在流泪。　　 \n老师哽咽着对我们说：“同学们，不要悲伤！一切都会过去的，自然灾害我们人类是无法预知的，但在灾难过后，最需要的是我们团结一致，众志成城地去面对，我们应该用我们的双手，为灾区贡献自己的力量，为四川加油！为中国加油！”顿时，教室里传出了雷鸣般的掌声。我转过头去看看同桌，此刻，她已经泣不成声了！是啊，看着自己的家乡在瞬间变为废墟，心里该多能受啊！就让她尽情地发泄蹩屈已久的悲伤吧！我轻轻地拍了拍她的肩。　　 \n“天将降大任于是人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤……”我不由得想起了孟子的这篇文章。这时，不知是谁，在后座上大喊了一声“中国加油！”全班同学在他的号召下，也大声地喊出“中国加油”四个字。我的思绪在此刻停下，我顾不得自己的形象，歇斯底里地呐喊着，吼叫着。　　 \n这一次次灾难并没有把中华民族震垮！中华儿女用她们的坚强对“中国”两字作出了最好的诠释。我们应该拾起死难者未竟的遗愿，把失去同胞的悲伤化为一股源源不断的动力，在废墟中寻找光明的道路。　　 \n在14时28分这一刻，所有的路人都停下了脚步！　　 \n但，重建灾区的脚步没有停止，也不会停止。中国这条巨龙的腾飞的脚步更不会停止！"}
{"question": "坚定的脚步", "score": 80, "ques_answer": "坚定的脚步\n刚刚发下考试成绩单，是一个少得可怜的分数，在临近中考的时候，出现这样的失误，使我倍受打击，刚刚快要昂起的头上出现了晴天霹雳，使我又不得不低下头，放慢了脚步，软绵绵地走在走向中考的路上。　　 \n回到家，老妈又缠着我问成绩了，我摇了摇头，她期望的目光也随之变成了失望。她安慰我，打开了电视，让我放松心情。在这时，我看到了刘德华演唱的北京残奥会的歌。在其中，说了一个普通的人在车祸中失去了一条腿，他知道自己失去了腿之后痛苦不堪，已经失去了对生活的信心，但在十分激烈的思想斗争后，他下定决心，要努力活下去，于是，他安了假肢，每天都练习跑步。刚开始，汗水在他的额头上渗出，他每跑几米后就摔倒，但他没有气馁，又爬了起来，头上的汗在增多，但痛苦改变不了他坚定的脚步，反而使他更坚韧，更顽强。终于，在一次次摔倒之后，他成功地像正常人一样地奔跑在路上、在跑道上、在他的人生路上。　　 \n看到这里，我心中顿时有一种莫名的感觉，是一种能带给动力的感觉，我想，在人生道路中，每一个人都会遇到自己的困难，这种困难只有自己才能够去战胜，在困难面前，我们应学会挑战困难，在失败面前，我们更应学会接受失败，从哪里跌倒就从哪里爬起来。　　 \n在这次考试中，我虽然有较大的失误，但是，如果我在挫折面前低头，那将会导致我彻底的失败。只有重整旗鼓，从现在做起，坚定自己的脚步，才能不害怕失败的打击了。　　 \n想到这，我笑了笑，跟老妈说：“我不会再失败的！”老妈也笑了笑，说：“好！我相信你，加油！”我相信，只有经历风雨才能见彩虹，我更相信，只有在困难面前，更坚定自己的脚步，才能走向成功。学会坚定自己的脚步，就永远都会是第一名！　　 \n我关了电视，提着书包走进房间。从那时起，我知道，我的脚步又坚定了！"}
{"question": "脚步", "score": 80, "ques_answer": "脚步\n五一劳却节那天，我与父亲一起去登山。由于我的学习压力过大，所以父亲决定陪我去大自然中散散心，爬爬山，呼吸一下新鲜的空气。　　 \n炎阳高照，那山没有什么地方可避荫。我们一步一步艰难地爬着。在山脚时我信心满满，心想自己一定可以轻易登上山顶然后高声呐喊。开始时脚步轻盈，两三级台阶跳着跑上去了，还不想停下来休息一会。因为我想一鼓作气登上高峰，体验“会当凌绝顶，一览众山小”的豪情壮志。　　 \n到山腰时，脚步变慢了些，人也有点气喘，但依旧精力充沛，一直向上攀登着。我可不管这些，不就是一座山吗？刚开始爬的豪情还没有散去。在小鸟与阳光所奏成的和谐乐曲中，我口哼着小曲儿，还是坚定信心往上爬着。　　 \n一会儿，我额头上已是汗如雨下，满脸通红，上气不接下气，大口大口地牛喘。这时抬头望下太阳，感觉是那么的残酷，正诡异地对着我哈哈大笑，再望一下通向顶峰的阶梯，感觉就仿佛是通向天国的阶梯，永远都不能到达。我的斗志快要摧毁了，一心只想回到车里享受那冷气。　　 \n这时爸爸看出了我的处境，他对我说：“不要着急，现在你不要想着到终点会有多远，你只要告诉你自己，每次只走一个脚步，走一步再走一步，你试试看。”我听了爸爸的话，不再去管前面还有多远，只是专注于面前的一个脚步，走一步，再数新的一步，一步一个脚步地往前走着。　　 \n终于，我攀上了峰顶，从山顶向下看刚才走过的路，我忽然发现，竟然走了那么远。　　 \n是的，积少成多，积小成大，你一个脚步一个脚步地前进，最终也可到达顶峰。这就和我们实现目标一样，不要希望可以一飞冲天，也许你将你的目标定为一个脚步，你便可以到达了遥远的目标。不是吗？　　 \n站在山顶上，太阳不再猛烈，心中不再惶恐，我要向我心中的目标继续前进。记住，积累脚步，就会走得更远。我对自己说。"}
{"question": "球台下的脚步", "score": 75, "ques_answer": "球台下的脚步\n“好，马琳稳住了前三板！双手拉出了一个落点刁钻的下旋球，马琳一个反拉……”　　 \n你一定看过这紧张激烈的乒乓球比赛吧。大家都很欣赏选手们在球桌上推拉削挡的手部功夫吧？但是，每当我看到乒乓球比赛时，想到的却是球台下的脚步。　　 \n记得我在前年暑假时参加了一个乒乓球训练班，当我第一天满怀激情地站在球台前时，教练却宣布：“今天不打球，先练你们的脚步！”大家都很惊讶。心想着，我们是来学打球的，又不是来学跳舞的。见此情景，我嚷嚷开了：“教练，您不是开玩笑吧？我打球一向用手不用脚的！”一句话逗得大家都乐了。教练也笑着说：“同学，你是新手吧？那我们先来一场，别怕，我让着你，先让你们知道这脚步的重要性。”　　 \n说着，我们就开球了，教练果然让着我，他并不进攻，只把球轻轻地推来挡去。引得我恨不得三板斧就大力扣球。说来也怪，教练虽然不进攻，可推来挡去，把我调动得在球桌前绕来绕去，脚步打结，晕头转向。一局还没完，我早已气喘吁吁败下阵来。　　 \n“这同学啊”，教练放下球拍走过来说，“这下清楚了吧？乒乓球虽然是球台上的功夫，可这球台下的脚步也很重要啊！只有脚步灵活稳健，前后左右交叉有序，才能最快捷地移动，为打球做好准备。所以说，没有这球台上的脚步，就不会有球台上的出色发挥！”说着，教练开始详细讲解打球的步法，同学们也认真跟着练起来。　　 \n而坐在旁边喘着气淌着汗水的我，却还在回味着教练的话。是啊，没有球台下的脚步，也就没有球台上的精彩。生活不也一样吗？如果没有灵活稳健的脚步作基础，又怎能追求精彩的生活呢？　　 \n朋友，你说呢？"}
{"question": "成长回眸", "score": 90, "ques_answer": "成长回眸\n余余落辉，我爱一彩最美；涓涓潺水，我掬一片最清；回顾走过的树林，我独恋枫叶最红；回眸成长的足迹-----我不忘毅者无疆的坚强。\n7岁时，我爱看《西游记》，而孙悟空便是我的信念。纵然可以千变万化，也要忍受五指山下的嘲讽，一压就是五百年，一忍就是风吹雨打，谁能顶天立地，坚强，被一只猴神化得如此悲壮，这便是开始，即便寂寞也精彩，大丈夫能屈能伸，猴哥，就应该这样。\n10岁时，我迷上《三国演义》，原先只是喜欢打打杀杀，敬佩关羽而怨恨曹操，那一夜，考试失利后难眠的一夜，心头一触，原来曹操才是英雄。这位大将军在宛城丧子折兵后的痛定思痛；这位汉丞相败走华容道时的嘲笑诸葛亮、周瑜；这位魏王在割须弃泡后巧施反间计，连遭挫折到始终不忘统一天下的抱负，不像刘备，被火烧七百里联营，烧回白帝城后一病不起；不像孙权，夺会荆州，守者父兄的基业就面南称帝。曹操把坚强演义到顶峰，“老骥伏枥，志在千里；烈士暮年，壮心不已”，曹公的诗好不令人痛快！\n那一夜，我醒了，困难打不败，挫折打不倒，我学会了坚强。\n13岁，我张大了，渐渐孤傲了，但《名人传》却逆转了我，他们都有伟大的成就，而他们也都是磨难造就的人，他们在漫漫黑夜中摸索前进，而坚强是他们心中的航标，即使看不到光明，他们却将坚强表现得淋漓尽致。贝多芬在双目失明后继续创作乐曲，坚强是他音乐的音符；米开朗琪罗在教堂中，即使心不情愿，也全神贯注的雕刻，坚强是他的灵感，直到生命最后仍在坚持。我心中孤傲的火焰慢慢熄灭，化作一泓平静泉水。\n今年我15岁了，回眸成长之间，我懂了一句话“天将降大任于是人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身，行拂乱其所为”，既然上天已降大任于你我，那么，就让我们带者坚强出发吧！去奋斗，去拼搏，去履行生命的诺言！"}
{"question": "成长回眸", "score": 95, "ques_answer": "成长回眸\n我回眸我的成长之路，似乎多了些灰尘的不明，少了些斫痕的深刻，一路走来，已过了几度春秋冬夏，却从未品味成长路上的所得所失。\n我那紧闭的双眼是林海英为我开启的。吹区《城南旧事》表面的灰尘，回味英子的童年，“英子，无论遇到什么困难，挺一挺就过去了”，当爸爸的花儿片片飘落，伴随着毕业的骊歌，英子长成了，不在是小孩子了。成长之中总有些离别忧伤、生死悲欢，堕落吗？沉沦吗？回眸英子的成长，我看到是坚强。\n我心中的困惑与迷惘是胡适为我擦去的。翻开《我的母亲》一页，又体味胡适小时侯为其舔去病眼上的翳痕，一“真”字写出了母亲对儿子多少的关爱，对孩子那无怨无悔的爱意，我们的成长是与父母的付出与哺育分不开的，成长的点点滴滴浸透了母亲的血和泪。回眸成长，才发觉忘记了很多很多。。。。。。。\n我心中的涅磐之火是鲁迅为我点燃的。回眸鲁迅的成长，搓开《呐喊》、《彷徨》的纸页，阅读成长中的坎坷所见所闻，竟看到了辛亥革命不彻底而造成荒凉萧索的故乡；看到了落魄可悲的孔乙己；看到了受人欺凌哀其不幸的祥礼貌嫂。。。。。。。鲁迅弃医从文，用一支笔在回眸成长间批判了社会的黑暗，人心的麻木-------凝成一部《朝花夕拾》，立在文学史的高峰中！\n成长回眸中，我们学会“愈挫愈强”的不屈；成长回眸中，我们学会“谁言寸草心，报得三春辉”的感恩之心；成长回眸中，我们学会从彷徨无知到看清社会，作到“举世皆浊我独清”的清醒！\n学会回眸你的成长吧！积累成长中的点点滴滴，当生日歌再次想起的时候，你就可以无怨无悔，毫无牵挂的步入新的成长旅程！"}
{"question": "我最想依靠的就是你", "score": 95, "ques_answer": "我最想依靠的就是你\n冬天渐近，公园的长凳上微凉，我轻轻地挪了挪脖间你送的围巾，脸上浮现一片笑意。风儿捎来一片落叶，我接住了，悄悄在上面刻下此刻的心声：\n女儿你好吗？\n冬天的公园分外冷清，幸好有对面的一对母女共享晚秋的美景。寒风的脚步渐紧了，轻轻扣打你的窗，孩子，多穿些衣服不要着凉。你送的围巾我戴着心里别样温暖，顺畅。\n你瞧，对面的小女孩摔了一跤，真叫人心疼，她正朝着母亲哭泣，这多么牵动人的心弦！小女孩的妈妈把小女孩揽在怀里，把她的头靠在自己肩上，哄着她走了一圈又一圈。\n孩子，过去你是我心中的明珠嵌在心坎，今后也是，我甘愿为你奉献，陪你哭泣，逗你开心，我愿永远为你遮风，做你坚实的依靠。可是现在，我不得不低下头，请你搀扶我走完剩下的人生之路，做我过去不愿接受的依靠。\n也许有一天我会步履蹒跚，追不上你轻燕般的步伐，请你不要丢下我。等一下再等一下，让我喘口气，搀扶着我帮助我跨过岁月的羁绊。因为我也是这样子帮你跨出人生的第一步。教你跨过挫折与困难的鸿沟。\n也许有一天，我的双手是如此颤抖，不能自己穿衣，请你不要拒绝我。帮我一次再帮我一次，让我好好休息，给我衣着给我梳洗帮助我摆脱年迈的不便。因为我也是这样子帮你第一次装饰人生，美丽生命。\n也许有一天，我的牙齿已经褪化了，口齿不清而又唠唠叨叨时，请你不要打断，聆听我再聆听我，听我好好地把爱，关怀说上一万次。接受我对你无尽的爱意。因为我也是这样教你人生的第一次呼唤。\n也许有一天，我用餐时，把饭粒弄得满桌，请你不要厌恶我，耐心一点儿再耐心一点儿。因为我也是这样给你人生的第一次盛宴。\n也许有一天……\n……\n风儿更凛冽了，我把脖间的围巾系紧了一些，希望风儿能把这心声捎给远方的你。女儿，我最想依靠的就是你，搀扶我完成人生的最后旅途，我会奉上对你一生的爱意！\n孩子，让我们相互依靠走过人生的坦途与泥洼，春夏与秋冬。让我们相互依靠，走得更长更远！\n年迈的母亲最想依靠的是女儿，就像女儿当年最想依靠的是母亲一样。这就是本文独特的、然而又是非常精巧的构思。读罢全文，真有一种“亏她想得出”的感觉。文章展示的，不仅仅是母女间依靠对象的相互转换，更是母女间相互依靠、相依为命情感的真情流露。"}
{"question": "我最想依靠的就是你", "score": 90, "ques_answer": "我最想依靠的就是你\n鸟儿羽毛丰满，便欲展翅高飞，不再依靠大鸟；果实已经成熟，便欲离开枝头，不再依靠大树；而我，无论身在何方，长大与否，最想依靠的，始终是您，我亲爱的母亲。\n您常说我长大了，要自立自强，万不可做“啃老族”、“月光族”，一辈子依靠爸妈。每每听到这些，我总是不屑地昂起头，撇撇嘴，骄傲地说：“我才不靠你们呢！“而心里却总是一阵阵不舒服，是心口不一的感觉。\n您可知道，我最想依靠的就是你，不是金钱与物质，是您的目光，您的举止，您的话语。\n小时候，您踩着脚踏车带我上幼儿园，您爱教我背唐诗，《静夜思》便是那时学会的。犹记得您将我抱下车，听完我背诗，温柔满足的目光便落在我的身上，如网般将我围裹，无知的我尚不明白目光里透着赞赏与鼓励，只觉得像得到了最爱的糖果，会高兴激动一整天，充满了前进的动力。\n上小学，您拿起筷子第一次打了我。从小到大，只此一回，我记忆犹新：”出去打两瓶开水，妈妈给你泡茶喝！”为了奶茶我飞一般打来开水，谁知妈妈却泡了杯难喝的绿茶，我一肚子委屈、愤怒，全都迁怒于刚打来的水，“哗啦啦”一下泻进了下水道，您紧握着一根筷子，拉着我的手，一下一下打在我的身上，泛起条条红痕。“叫你脾气臭，叫你任性，就是要教训你！”一顿痛打，一场痛哭，终于收敛了我的戾气。\n上初中，竞选班干部，自幼做惯了班长的我没选上，心中有丝丝失落，再加上一些话语的催化，好强的我军训第二天回家便泪流满面，了解我的您猜到其中原因，生气地对我说：“不当就不当，有什么了不起的！有本事的就拿成绩去争回来。”一语惊醒梦中人，班长需要过硬的成绩，不服输的我在连考三次第一之后，终于凭实力赢得了职位。\n我怕是离不开您了，母亲。您的目光赐与我勇气、动力；您的动作教会我乖巧，收敛；您的话语带给我警醒、方向。\n无论飞鸟何去何从，无论果实是否落地，蓝天白云下，人生道路中，我最想依靠的就是你，母亲。"}
{"question": "我最想依靠的就是你", "score": 75, "ques_answer": "我最想依靠的就是你\n我把脸抵在冰冷的石碑上，如同多年前将它抵在外婆的胸口。如今，回应我的已不是熟悉温暖的心跳。\n最初的时候，我依靠在外婆的背上，她背着我经历过人生的第一段路。外婆的背软软的，我就像伏在北方的暖炕上，温暖而踏实。\n妈妈说，外婆的脊梁就是给我压弯的。当我长大到能够从外婆的背上下来时，外婆的背已经再也直不起来了。\n于是外婆对我的庇护，转到了臂膀里。夏天有知了的晚上，包婆牵着我到蝉鸣下。“那是北斗七星，像勺子。”“不，像外婆的耳朵。”我钻进外婆的臂膀里捏她厚厚的耳垂。“对对对，像耳朵。”外婆哈哈地摇着蒲扇。我乘势靠在外婆的臂膀上，“那个就是眼睛，因为它在眨。”……依靠在外婆的臂膀里，蝉鸣、蒲扇、星星，织成了我的仲夏夜之梦。\n如今我居住的城市，早已寻不见夜空的繁星。即使有，也寻不见数星星的人。\n然后我随父母去了另一个城市。然后我回来的越来越少。可是我每次回家都会跳起来扑向外婆，把脸依靠在她的肩头。直到有一年，我发觉我已经找不到儿时的那种绵软的感觉了。瘦瘦的肩骨硌得我生疼。我惶恐地抬头，发现外婆满头皆是银发。“你，老了吗？”我明知道答案却还要问这样残忍的问题。“外婆老了，你长大了。”外婆说。\n“外婆老了，你长大了。”这句话，很轻易地打动了我。\n又过一些时光，我又同外婆去乘凉。外婆泛黄的蒲扇掉在地下，我俯下身去捡，才发觉外婆已经依靠在我的背上，睡着了。流年似水，十年的时光流转，我已经能够被外婆依靠了么？\n本以为外婆的病终会好，我还没从初三繁忙的学业中抽身，“外婆去世了。”我的世界猛然间地动山摇，我的心顿时被遗弃在风中，摇摇欲坠。原来十多年来我的心一直依靠着外婆，与她的心依偎着取暖。\n而今外孙女的泪滴落，能达到黄泉下您的身边么？如果可以，请您一定接住它们，那是外孙女想要依靠您的心。"}
{"question": "我最想依靠的就是你", "score": 85, "ques_answer": "我最想依靠的就是你\n“感恩的心，感谢有你，伴我一生，让我有勇�做我自己……�?BR>\n布满灰尘的DVD反反复复地唱着那支沙哑的歌，每个音符都在我心头激起一片水花。飞珠溅玉之间，我仿佛又瞥见了奶奶慈祥的笑颜……\n奶奶是我的守护神，一位拥有和蔼面容和严厉眼神的天使。自记事起，奶奶高大的背影就穿梭于狭小的老屋间，沾满油腻的围裙是她恒久不变的装束，一枚伤痕累累的顶针是她永不褪下的戒指。在我单纯的内心有一种奇妙的信念：只要有奶奶，生活就是美好的。\n然而，当我失去那相伴一生的“你”时，我该怎么办？《感恩的心》不会告诉我，谁也不会告诉我。我忿忿地关了DVD，望着灯光下惨白的试卷，殷红似血的分数张牙舞爪地狞笑，如皮鞭狠狠抽打着我心头尚未愈合的创伤。面对高台跳水般一落千丈的成绩，我无能为力——像我这般懦弱内向的 女孩，此刻迫切需要的正是一个可以让我依靠着纵情哭泣的肩膀啊！\n可是，我最想依靠的人，你在哪里？……\n时光回溯到那个月黑星稀的夜晚，如惊雷般炸响的电话铃声携来了噩耗。奶奶，我的世界便随你的离去而崩塌。\n——是啊，自那以来，我浑浑噩噩地过了多久？我仰面躺在小床上，自你离去后就再无人整理的床铺，杂乱得仿佛我的思绪。奶奶，我正在绝望的深渊挣扎，你为何没有一如既往地让我依靠在你宽阔的双肩？\n“因为你已长大了。”一个慈爱而温和的声音在我心头响起，带着恍若隔世的回音。\n“不，我还太弱小，还需要扶持！”我在内心声嘶力竭地哭喊，“奶奶，我现在最想依靠的就是你啊！”\n“傻孩子，低头看看胸前吧。”\n我低头望去，一朵枯萎的玉兰花正散发出最后一缕幽香——那是奶奶亲手为我戴上的。那时，奶奶被病痛折磨得憔悴不堪的脸上，绽放出了纯净而灿烂的光辉……\n原来奶奶早已留给了我战胜挫折的勇气，即使天人永隔，我也能永远依靠着她博大的爱。她正是把爱倾注于芬芳的花朵中，根植在我的灵魂深处啊！\n奶奶，无论何时，我最想依靠的人都是你——我一生的天使。但请你放心，即使你不在我的身侧，我也会勇敢地做我自己！\n活着的时候，奶奶是“我”的依靠；奶奶走了以后，“我”一度失去依靠，生活变得杂乱无章；现在，奶奶仍是“我”的依靠，因为她留给了“我”“博大的爱”和“战胜挫折的勇气”。文章以失去奶奶后自己杂乱的生活和心绪为重点，然而，越是“杂乱”，奶奶的影响越显得重要。精巧的构思、细腻的描写、真挚的情感构成了本文的亮点。（王金海）"}
{"question": "我最想依靠的就是你", "score": 80, "ques_answer": "我最想依靠的就是你\n亲爱的妈妈：\n您过得好吗？幸福吗？今天是我中考的日子，您知道吗？我很想您，妈妈！\n您知道吗？自从您和爸爸离婚后，我日日夜夜地念着你，常常在梦里遇见你，虽然我嘴上说不想你，恨你，但是心中的思念如一颗巨树深深地扎入了心房。还记得那夜，雨肆虐地下着，雷声中夹杂着你们争吵的声音，电视机摔了，窗户破了，家没了……而我只能躲在房间里苦苦地哭泣，我想出来阻止，可是因惧怕惊吓，我全身瘫软无力，最后我只能眼睁睁地看着你们分道扬镳，法院将我判给父亲。您走了，没有回头，那饱经风霜的背影永远地定格在我的记忆里……\n时间过去，一天又一年，在您不在我身边的日子里，我过得好累。妈妈，初三的生活好苦啊，每天我都要做到很晚才能上床睡觉，早上又是早早起床，曾几何时，我想要放弃，但是为了梦想我一直坚持着。可是，妈妈，当一次又一次无情的分数将我击倒时，我彻底地无助了，没有了您的呵护，没有了您的鼓励，我几乎绝望了。多想挽着您的手臂，依靠着您，说说心里的苦闷与生活的挫折，多想听着您温柔的声音伴我入眠。\n妈妈，我多想把心里的小秘密与您分享，在青春的路途上，我找不到方向，就像迷失在森林里的小兔子，心里时常风雨如注，我希望您能在我身边，教会我如何面对这突如其来的改变。妈妈，您知道吗？当我第一次来例假时，有多难为情，白色的裙子上，那殷红的一块使我成了大家的笑柄，我哭了，偷偷地哭了，那时，我最想依靠的，就是你。\n当我写到这里，我哭了，考场里安静极了，眼泪的声音，心雨的声音仿佛那样清晰！昨晚我到很晚才睡，说是看书，那只是一个借口，其实我在等您。妈妈，我等着您来为我加油，可是，您没来，我想或许你会打电话来，但是没有。那一刻我好伤心，我很紧张，我最想依靠的是你。可是，妈妈，我不恨您，真的，我知道您有您的苦衷和无奈，妈妈，我希望您好好地幸福地生活！尽管，我是那样想要依靠您。\n哦，妈妈啊，我的好妈妈，世界那么大，我多想牵着您的手出发，我的好妈妈，心中的风雨来了，我最想依靠的就是您啊！\n挚爱您的女儿"}
{"question": "我最想依靠的就是你", "score": 90, "ques_answer": "我最想依靠的就是你\n前些年，张艺谋的一部片子《千里走单骑》中有这样一段旁白：“我不知道他们在说什么，但我知道，没有他们，我什么也做不了。”\n这是与你一起看过的片子。\n那日天气甚好，手挽手从电影院出来，天空沉寂蔚蓝得似是快要滴出汁液。你反复呢喃着那段旁白，神情凝重，瞳仁清澈。\n“去我家坐一会儿吧！过会再回家好么？”你突然停下脚步，语气是那么温柔。\n“嗯，好吧。”略微犹豫之后，我点了点头。\n你的家坐落在江边。推开窗子，温溽的江风便迎面扑来，我沐浴着傍晚夕阳最后的光辉，享受那未尽余霞的凄婉之美。一旁的你正忙着将自己栽种的薄荷采下，一片一片仔细洗净之后放入白色的瓷杯中。淋入开水，一片氤氲的水汽夹着缕缕清香便溢了出来，瞬间将我包围，让我感到无比的轻松。接过你手中的白色瓷杯，我看到了荡漾在薄荷叶之中你灿烂的笑容，像那熟稔、修长的矢车菊在绽放。\n喝着茶，欣赏着江景，你和我时不时相视而笑。看着你干净的面容，我心里便安定。那时我正与父母充满矛盾，常常失落沮丧。从未在朋友面前提起，可细心的你却洞察到一切。邀我看电影、喝茶，一点点释放我心中的烦躁不安。坐在你面前，时间也发生了错乱，天地间仿佛只有你我二人。分别之时，你扶着门框淡淡微笑：“以后常来吧！”我毫不犹豫地点了头。\n这无形的约定竟一直持续到现在，每月我都会去你家喝下午茶。你时常贴心地准备了小点心，用菊花、薄荷泡茶，用苹果做甜汤。我将烦恼静静说与你听，你慷慨地全部接受，没有一丝抱怨。现在的年纪，正为学业所累，常会丢失梦想。而你的照顾，让我学会了承担。想一直这么下去，依靠着你，一起慢慢成长，告别悲伤与寂寞，让这份友谊光芒万丈。\n终于明白那段旁白的意义。没有你，我什么都做不了。我最想依靠的，不是父母，而是你。\n在诗般的暮色中，我眺望远方，如一位钟爱的年轻作家所想——如果有来生，我愿与你一起化作那原野上的果树，守望着一片深深的棉花田，清晨有浓雾与露水，夜晚有星辰与月光，我们将等待并爱恋着如歌四季：春花，夏草、秋风、冬雪。"}
{"question": "我最想依靠的就是你", "score": 95, "ques_answer": "我最想依靠的就是你\n睡眼朦胧中，我看到了你的身影，你削瘦的却又模糊的身影。两年来，我朝思暮想的是你；半夜惊醒，哭着喊着要找的是你；最想依靠的也是你……\n还记得吗？以前在学校，有再多的烦恼，只要在家门口伫足，闻闻令人垂涎的饭菜香，就什么都忘了。我总是冲进家门，甩下书包，冲你喊上一声：“奶奶，我回来了！”我清楚地记得，厨房里，“轰隆”的抽油烟机下，你回过来看我，笑呵呵地把我推出厨房，那滑腻的触感，至今还留在我的皮肤上。\n烦恼时，我最想依靠的就是你。\n昏黄的灯光下飘飘洒洒着温柔的灰尘，落在你银白的发丝上。你倚着古老的红木躺椅，八仙桌上的收音机里唱着你最爱的锡剧，你也跟着小声哼哼，手边还翻着一本发黄的菜谱，不时还嘟囔几句：“小丫头在长身体，得给她好好补补。”我不经意间发出了一点儿声响，惊动了你，你看着站在门口痴笑的我说：“丫头，咱们今天吃个童子鸡怎么样？”\n成长时，我最想依靠的就是你。\n张开眼睛，是满眼无力的白色，稍一侧目，就看到你心急火燎地冲进房门，进门便朝着坐在对面的爸妈喊：“连个小孩都不会照顾，这个月第几次住院了啊？”转过身，看着生病的我，怜爱地说：“怎么样？好点了吗？奶奶给你带了最爱的骨头汤，吃点吧！”你温柔地托起我的背，把我轻轻抱起，坐了起来，目光落在我满是针孔的左手上，疼爱地说：“我端着，你吃吧！”与你柔情的眸对视，我看到了你满眼的温柔、痛心。\n虚弱时，我最想依靠的就是你。\n“每次都让你认真点，仔细点，怎么又只考这么点啊！”每当妈妈的责备声响起，只要我听到你急促的脚步声响起，我就不再害怕了。推开房门，你紧促着眉教训妈妈：“孩子都已经说她尽力了，再说她已经这么优秀了，上升的空间是很小的嘛！”奶奶你可知道，要是此时我有一把熨斗，我真想熨平你紧皱的眉！\n委屈时，我最想依靠的就是你。\n……\n猛地从梦间惊醒。原来只是一场梦。两年了，你离开我两年了，你的面庞在我心中由熟悉变为模糊，可我最想依靠的就是你。厨房中，少了饭菜飘香；灯光下，少了锡剧与菜谱；生病时，少了骨头汤；被责备时，少了你的帮忙，但我最想依靠的还是你。"}
{"question": "那一年，应该是上苍赐予我的冬季", "score": 70, "ques_answer": "那一年，应该是上苍赐予我的冬季\n爸爸辞去公职下了海，成为了一名生意人。他不辞辛劳整天奔波在家与工厂之间，每天晚上我睡觉了，还可以看见妈妈坐在客厅等爸爸。好不容易工厂有了些起色，哪料到工厂失了火，家中的积蓄，爸爸的心血付之一炬。\n从那之后,我看到的只有妈妈偷偷抹眼泪，爸爸的唉声叹气和几位借钱给我家办厂的亲戚欲言又止的模样。多少次，我心中打着草稿想对爸爸说些安慰的话，可那些言语却像沙砾一样卡在喉咙中，吐也吐不出来。\n我愈加的沉默了。那段日子，我每天放学回家后，就躲在房间里，不做作业而是呆呆的望着天花板，杂乱无章的想一些事。想为什么这种灾祸要降临在我家？想爸爸这样付出却得到一身伤疤值得吗？就这样混混沌沌过了好久，直到妈妈发现了我的变化。\n妈妈让我坐在她腿上，抚摸着我的头发说：“宝宝，你怎么了？是不是有什么不开心?”我摇摇头，不吱声。妈妈停了一会儿，手放了下去，轻声地问道：“孩子，如果不快乐，妈妈是你最好的倾听者。”我再也忍不住，边大哭边说：“妈妈，我不想看到你和爸爸伤心，你们不快乐我也不快乐，为什么工厂会被烧？为什么我们家这么倒霉？”妈妈楞了,好半天她才说话,却也哽咽了声音：“孩子，别哭，我们没有一无所有啊!至少我们还健康，至少我们还有希望重来啊!”听着妈妈不厌其烦温柔的话语，我心中那冰冻的伤渐渐融化，直至消失。\n妈妈说的对，人的一生那么长，总不能全部是春天吧！感谢上苍赋予我的冬天，纵使有刺骨的寒冷，也会学到坚强，闻到扑鼻的梅香。就算是冬天，我也要给它新的含义——让我学会了坚强，明白了只要希望还在，便可重来。\n我的季节纵使是寒冬，我也会让它美丽！"}
{"question": "告别自卑", "score": 88, "ques_answer": "告别自卑\n今天，“告别自卑”网站异常热闹，why？因为有众多知名博客云集。他们来自海内外，来自古今中外，纷纷就“如何告别自卑”发出了博客帖子： Hi，大家好！我乃著名小提琴天才帕格尼尼。原本，上天想把我造就成一个自卑者，疾病从我一出生便纠缠住我，四岁患肺炎，六岁得喉结炎，此后一场大病又夺去了我的眼，各种病魔不断侵噬着我的肌体。但我并没就此倒下，我自信地站了起来，自信地与命运搏斗，自信地追求自己的理想。因此，希望朋友们能像我一样告别自卑！ \n——博客  帕格尼尼 \n我站在风雨中，任凭风吹雨打，我不低头，我躺在大自然中，虽然不能看见大自然如诗如画的美景，不能听见鸟雀和谐之曲，甚至不能忘情的赞美道：啊，美好啊！可我不自卑我要自信的享受生活，为残缺的人生抒写不残缺的乐章 \n——博客  海伦﹒凯勒 \n我获得美国剑桥大学的录取通知书时，我是多么高兴啊，可随后我被无情的告知已患脊椎性侧索硬化症，好像刚怒放的鲜花被闪电折弯了腰，可我并没有自卑，我顽强的生存，不断探究黑洞。并取得了成功，同时创造了一个又一个两年半。那朵曾折断腰的花又挺立于天地间，并散发了无穷芬芳…… \n——博客   霍金 \n看了那么多自信着，成功者的帖子，我感触颇深，于是也尾随发了帖子： \n我原本也是自卑者。如一块石子，默默的躺在路边，但感谢众多博客朋友们，让我重拾了自信，远离了自卑，让我明白：即使自己是一块不起眼的石子，也可以成为一块筑基石，为繁忙的交通奉献了自己的力量。李白不是曾自信的说：“天生我才必有用”吗！我也自信“长风破浪会有时，直挂云帆济沧海。”因此希望所有自卑的朋友—— \n告别自卑 \n——博客“重生”"}
{"question": "我的季节我做主", "score": 65, "ques_answer": "我的季节我做主\n我的季节，该是如花的春天，每一缕细小亲热的芬芳充盈我敏锐的呼吸,把梦想的花子洒进,每一寸彩虹样清晰的阳光,去努力发芽。\n——题记\n“我们班要推选一位同学代表班级参加全校性的英语演讲比赛，认为自己有实力的可以毛遂自荐哦。”班主任的话还在耳边回响，我知道，作为英语科代表的我无疑是最好的人选，同学们也都期待着我的行动。可是,可是,从小内向的我从未敢当众人说话，总是未语面先红，当着全校同学演讲，这对我来说是一个极大的挑战！但,但,我是多么渴望站在舞台中央啊！目光的聚焦，白炽灯的闪耀，在我脑海里编织了无数次。这一次，是最好的机会呀！“怎么了？”爸爸看见愁眉紧皱的我，问道。我便向他吐出苦水，听完我的倾诉,爸爸却来了精神,拉着我往外走，说道：“走，去看看外面的世界，春天来了！”\n等我再定下神来，已站立在一田油菜花前。呵！一大片一大片的花儿，金灿灿的铺满了眼帘。它们，似一群哨兵，挺直了翠绿腰杆，坚守着岗位。一朵朵、一簇簇的花儿，绽开了笑脸，迎向春风，摇晃着灿烂的脸蛋。“我在开花”，她们在笑，“我在开花”，她们嚷嚷。\n看着看着，我仿佛看到了怒放的生命！是啊，怒放的生命！它们自豪，它们骄傲,它们快乐，只因，在这属于它们的季节里怒放生命！\n“这也是属于你的季节啊!”爸爸缓缓说道。我一楞，是的，这是属于我的季节,一个朝气蓬勃的季节,一个奋斗向上的季节！在这个季节里，我也应该绽放，绽放自己的光彩，像那些开的热烈的花儿！\n第二天，我快乐地走向班主任，大声说：“老师，我有信心参加这次比赛！”老师惊讶地看着我，我暗笑：在人生的春天里，我该如花绽放，因为，我的季节我做主！"}
{"question": "草原上的他", "score": 95, "ques_answer": "草原上的他\n我记得广袤无垠的呼伦贝尔草原上土生土长着那马背上的民族，我记得他黝黑火红的脸颊和清澈明亮的双眸。\n他带着我们开一辆小小的车，在辽阔草原上穿行。他笑着转过头，露出洁白整齐的牙齿，告诉我们他的名字翻译过来，就是红日和阳刚。\n我们仿佛行走在与世隔绝的空间，一路上闲聊着窗外的流云和山峦，远眺那些被牧人驱赶的羊群，触摸迎面而来清凉的风，听他娓娓道来这草原的故事。\n他提起自己好久不见的父亲。那位身材魁梧的蒙古族老人，一生与脚下的土地相伴厮守，几乎与这草原寸步不离。他抬起头骄傲地告诉我们，他父亲毕生在这片草原，有一双鹰一般明亮的眼睛，洞悉着草原上的日月生灵，教给他那些关于草原的神话。他又说起从小吃到大的奶糖，是一辈子忘不了的味道，时刻弥散着的芬芳记忆，保证一定带我们品尝。\n车里回荡着他洪亮的声音，每个字都像为这草原作传。\n傍晚将近，我们终于可以骑上梦寐以求的骏马，在山坡上奔驰。我看着一只棕色的马，轻抚它光滑的背脊，瞥见不远处的上坡之上，他已骑着一匹健壮的好马，自由自在地奔跑。他就像扎根在这马背上的毛发，随着马的律动而摇摆，随着马的飞驰而舞蹈。他们越来越远，几乎融为一体。他招呼我们，用洪亮粗犷的噪音喊我们过去，带我们走上山坡。眼前尽是傍晚夕阳笼罩下壮丽的景象-----火红的夕阳倾泻下来洒在草原上，照得那骏马的毛皮发亮，照得山顶金光闪闪，就像他火红灿烂的脸颊一般。\n他站在最高处，浑身被这火红包裹着，在这一片辽阔之中显得有些渺小，可他的背影却在我心里拉出了长长的影子。他扭头，指着天边的云霞，露出洁白的牙齿：“你们看，这就是我们的草原，我们的草原多美！”他不算高大的身子在草原的映衬下微小如尘埃，他简单朴素的话语从没有华丽复杂的修饰，却像这明媚的光芒，静静地烘出人心的温热，让我心头一暖。他清亮的眼里尽是眼前的山峦红日，他火红的脸颊之下淌着草原古老的血液，他飞驰奔跑的身影永远向着更辽阔壮丽的远方。\n他把那颗火热的心，献给了身后这片辉煌的草原。\n我多想听他再讲讲家乡的故事，踏上那片他所热爱的土地啊。"}
{"question": "用魔法的眼光，丈量世界", "score": 96, "ques_answer": "给爸爸妈妈的一封信\n敬爱的爸、妈： \n你们好！ \n宁静的晴空在瞬间留下一道残阳般鲜红的血丝，那撕心裂肺腑的呼喊划破了四川人民心中的每一个憧憬之梦，就这样，一盏盏生命的灯火在废墟下永久熄灭…… \n5月12日2点28分，我们正在欢声笑语中嬉戏，我们正在课堂里沐浴于书海，愉悦地捧起太阳的光泽……而这时，脚下大地的震怒却毁灭了一切，不带走一丝回忆，不带走一滴憧憬，不带走一米灿烂……消逝，沉沦，熄灭。 \n当“执子之手，与子偕老”的承诺化为乌有，当“谁言寸草心，报得三春晖”的立志成为泡影，当“但愿人长久，千里共婵娟”的祈祷成为余音，当“牵手后必然是永久的别离”时，花落了，叶残了，灯灭了…… \n我没有看到他们对世界不公而产生的愤懑之情，我没有听到他们可怜巴巴的乞求声，我没有！他们依旧是光采的化身，他们依旧是执着的尊严，他们依旧是富裕安乐的四川！在这时，我想尽一份我的力量…… \n爸、妈，我明白家里的状况，我明白门前的墙瓦该修一修，我明白母亲你省吃俭用为了支撑起这个贫困的屋脊。但是现在，有多少人住在没有屋檐的角落里，有多少人捂着残缺的双腿说“不疼”，有多少人望着天空，裸露着自己冰凉的背脊，爸、妈，有人比我们现在更加需要帮助，请伸出我们的援手，送去一份温暖的慰问。 \n妈，还记得我那只大白猪罐吗？那里面是我从小到大你们为我攒下来的压岁钱，那是你们的血，那是你们的汗，但我请求你们，借借我，借借四川，借借那些孤苦伶仃的人们！我向你们承诺：我一定会好好学习，将自己的成果奉献给你们，回报给你们！也请你们相信，四川会好起来，四川会旺起来，四川人民不会忘记我们的爱！ \n爸，你不是喜欢大熊猫吗？可是它们生活在的四川——那个美丽清秀的熊猫故乡正等待我们的救援。爸，相信我，支持我，请为我而骄傲！ \n爸、妈，帮帮他们，帮帮四川，帮帮中国！那些天堂里灿烂的微笑会更加恬静安详，那些角落里的孩子们会更加憧憬，更加祈祷明天，祈祷美丽……"}
{"question": "陆游《钗头凤》赏析", "score": 97, "ques_answer": "生命的日历\n一张一张撕下来，一张一张寄托了你的希望。——题记 \n我不知道已经有多久没有去看她了。只是童年还有那模糊的痕迹，她的脸上有着看起来亮闪闪的银丝，有着岁月沉淀下来的痕迹。 \n“叮铃铃”，早晨的一声电话铃将我从睡梦中吵醒，挂上电话的刹那，我愣住了。感觉世界就在瞬间将我淹没——奶奶出车祸了。当我火速赶去医院时，她已经躺在了重症监护中心。泪水一刹那涌出。我带着爷爷的叮嘱，回老家拿换洗的衣服。 \n还是那幢老屋，载满了我童年的味道和记忆。踌躇着走上了阁楼。走进卧室，记忆里的味道一涌而出，是她的味道。一瞥眼，我看见书桌上有好几本大大的日历，被凌乱的撕成一张一张。走过去一瞧，日历的正面普普通通，有着普普通通的日期，而反面的字把我愣住了：“2003年2月，囡囡今天和父母回家。”“2003年5月，囡囡今天打电话来让我多穿点衣服。”“2004年7月，囡囡今天升学考。”“2005年2月，我今天看囡囡的照片了。”“2005年3月，囡囡已经三个月没回来了。”“2006年2月，囡囡已经很久没打电话给我了。”我发了疯似地翻动着所有撕下来的日历。上面是详细的日子和我与她之间发生的事，时间到时、分。我有些不敢相信，却又心痛地想起，在昏黄的灯光前，她是怎样带着老花镜在桌前写下这一点一滴的。自己多久没回来了，自己多久没打电话了，是学业的繁忙，还是成长的疏远与冷漠？而她，又怎样把希望寄托在这一张张日历上，期待着我重新做回小时候那个撒着娇的囡囡？ \n我收拾好这一张张的日历，这一张张载满了她希望的日历回到了医院。望着病床前那个头包白纱仍在昏睡的她，眼泪又一次决堤而出。我紧紧握住她的手，默默恳求老天不要将她从我身边带走。 \n床上的那张脸仍是小时候疼着我、爱着我的脸，亮闪闪的银丝，眉眼间的沉静。我悄悄将那张饱含我心愿的最后一张日历纸，塞进了她的手里，喃喃道：“奶奶，你快醒醒，囡囡来看你了，囡囡不会再让你数日历了，快醒醒……"}
{"question": "我的城池", "score": 93, "ques_answer": "告别不是悲伤\n浩荡离愁白日斜,吟鞭东指即天涯. \n——龚自珍 \n当挥手告别,我们看见他们眼中坚定的信念;当转身离去,我们看见他们高大的背影.他们话离愁为和平;他们话离愁为奋起;他们话离愁为忠心.他们独步汗青文化时就:告别不是悲伤. \n文成入蕃\n她回头,看见秀美的大唐江山在苍茫的古道上渐去渐远,她分明听见家乡那声声燕子的呢喃,那声声亲切的呼喊.但拭干眼泪,她告别繁华,告别亲情,去塞外播种和平的种子.她的韶华在这满目的黄沙中消逝了,她的美貌在这千古的冰凉里黯然失色.回眸,是告别时的坚毅,是那凤冠霞披后的祝福.漫天的飞沙似在哭泣,枝头的苍鹰似在落泪,谁看了文成那欣慰的面颊? \n告别不是悲伤,是和平的彩桥. \n勾践离国\n战后失败的哭声仿佛还萦绕在耳际.他一身奴役装,站在城门下.身边是他心爱的城池,如今早已断臂残损.透透层层送别的人影,他没有看到悲伤,那双双噙满泪水的眼里是期盼,是支持.是的,他就此告别,坚毅地走向吴王的马棚.他可以受尽凌辱,但不会忘记卧薪尝胆.告别总延续着归来,归来是挥军而下的神勇,是青史留名的豪情. \n告别不是悲伤,是坚毅的奋起. \n屈原投江\n独乘小船,渐渐远离了国都.楚怀王冷峻的目光还在脑中回荡.江水,冰凉地让人心寒,他早已无所留恋.站在江边,他看见了百姓们竭力挽留的神情,亦看见孩童高举《离骚》译读.足矣,,受辱不如归去.这是生命最后的告别,他在笑,笑庸君,笑佞臣,笑自己的忠心终将名留青史.一跃,他被江水吞没.那是凄凉的告别,还是“路漫漫其修远矣”的延续? \n告别不是悲伤,是感人的忠心. \n鸟儿告别母亲,是去拥抱天空;落叶告别树枝,是去孕育希望;小帆告别海洋,是去接受挑战. \n告别不是悲伤."}
{"question": "我心中的诗", "score": 92, "ques_answer": "阿婆，你看这日历\n“阿婆，阿婆，你看这日历，怎么不对呀？”我站在日历边，故作奇怪的大声问道，嘴角有掩饰不住的笑意。紧接着，便听到阿婆踢踏踢踏的脚步声。阿婆朝日历看了一眼，马上明白了，伸出手来，轻轻拉拉我的小脸：“你这个小鬼，又偷偷撕日历啦！”笑再也忍不住，偷偷奔腾而出。 \n记忆回到快乐的小时候，我总是天真的每天都偷偷撕掉一页日历，然后快乐地期待阿婆发现时略微生气的样子。那时候，日历轻轻被撕开的声音如同夏日的冰棒一样美妙。 \n而现在，这快乐似乎好久都没有过了。学业像是一条巨大的东非大裂谷，横亘在我与阿婆之间。总是好久，才难得能够回阿婆家一次。 \n伴随着汽车的轰鸣声，车停在了阿婆家门口。还没走下车，就看见阿婆急急忙忙从里屋赶出来。 \n她倚靠在门框上，手不住地在围裙上来回地搓动。“小鬼，回来啦！”阿婆大声地叫我，脸上溢满了幸福与满足。 \n我拿起几袋水果下了车，阿婆一下子接了过去，一袋不留，也一点看不出她手中袋子的沉重，嘴里直说：“囡囡，快坐下里面有水喝。”说着就把水果放到桌子上，要去给我弄吃的。 \n也许是太久没回过阿婆家了，我竟有些拘谨，不知要说点什么，就站在屋子里，漫无目的地到处看。 \n忽然目光落到了日历上，咦，怎么回事，日历上还是前天的日子。“阿婆，你看这日历，怎么不对呀？”还是这句话，但此时，我是真的很奇怪。 \n阿婆踢踏踢踏的过来，看了半天，忽然一抬头，“哦，看我这记性，这几天，都忘了撕了。” \n我的心猛地一沉，似乎忽然被人抽去了什么，痛一阵一阵地涌来。从没有如此真实的感受过阿婆的衰老。阿婆不会再在原地等我啊。 \n我一下子紧紧抓住了她的手，紧紧的。望着日历，泪如雨下。"}
{"question": "花木兰", "score": 92, "ques_answer": "告别狭隘之心\n一个脚跟踩扁了紫罗兰，而它却把香味留在那脚跟上，这就是宽容。\n——安德鲁?马修斯  \n自古以来，狭隘向来是小人们的专有名词，它一直为人们所不耻。 \n庞涓是狭隘的，他不愿孙膑胜于他，施加毒手，最后兵败身亡；周瑜是狭隘的，他不肯诸葛亮胜于他，百般暗算，最后被诸葛亮三气吐血而死；慈禧下棋，别人吃他一马，她杀对方一家，死后为人们所辱骂……这都是有了狭隘之心的结果，告别狭隘之心，以宽容的胸襟包容他人，则取信于他人，也成就了自己。 \n有一次楚庄王邀众大臣共饮，请嫔妃助兴，风把烛火吹灭时，一武将醉酒失态拉了妃子的衣襟，但楚庄王以一颗宽广的心宽容了他，巧妙解围。这位武将由是感激在下一次战役中奋勇杀敌。这便是宽容的价值 \n刘秀大败王郎，攻入邯郸，检点前朝公文时发现大量讨好王郎，辱骂甚至谋划刺杀刘秀的公文。但刘秀不听众臣劝阻，全部付之一炬，他说：“如果追查，必会引起人们的慌乱，甚至成为我们的死敌。如果宽容他们，则能化敌为友，壮大自己的队伍。”是刘秀的宽容才使他终成帝业，统一全国。 \n从古至今，没有一个心胸狭隘者能成就大事。宽容是每个人应遵循的守则。 \n林肯对政敌素以宽容著称，这引起了一位议员的不满。他说：“你不该试图和那些人交朋友，应该消灭他们。”林肯笑着回答：“当我们把他们变成自己朋友时，不正是消灭了自己的敌人吗？”这正是对宽容的最好诠释。 \n如果天空不宽容，容忍不了风雨雷电的一时肆虐，何来它的辽阔之美；如果大海不宽容，容忍不了惊涛骇浪的一时猖獗，何来它的深邃之美；如果森林不宽容，容忍不了弱肉强食的一时规律，何来它的原始之美；如果宇宙不宽容，容忍不了星座裂变的一时更替，何来它的神秘之美；如果时间不宽容，容忍不了各色人等的一时虚掷，何来它的延续之美……是宽容成就了它们。 \n泰山不辞杯土，方能成其高；江河不择细流，方能成其大。是宽容缔造了它们。 \n只有告别狭隘之心，方能进入一个神清气爽的境界。"}
{"question": "故事", "score": 96, "ques_answer": "留在心底的风景\n一、撒哈拉之心\n一望无垠的黄沙，连到天的尽头，让人心惊，让人畏惧。然而三毛选择了撒哈拉，选择了这片广阔的、赤裸的沙漠。不大的房子，简单的生活。每天开着小吉普去沙海里兜几圈，等丈夫回家，看书，写作，如此而已。她的心是广阔的赤裸的简单的，正如这沙漠。她说，撒哈拉之心——那是我在这世上唯一的名字。 　 \n二、敲钟人卡西莫多\n巴黎圣母院副主教企图占有吉普塞女郎未遂，便诬蔑她，使她被判死刑。圣母院敲钟人卡西莫多冒死将她救出。但教会有诬蔑艾斯梅哈尔达为巫女，将其绞死在圣母院楼顶。卡西莫多被这无耻的行径激怒了。他将副主教从楼顶上推下。之后，自己便****在艾斯梅哈尔达坟前。 \n三、铁打的保尔\n一个普通工人的孩子，努力拼搏、顽强斗争，成长为无产阶级革命英雄。不怕牺牲，同外国占领军、白党匪进行战斗。身带弹伤、双目失明、全身瘫痪，但却高昂着头顽强的抗争着。他便是那钢铁打造的保尔·柯察金。钢铁般的精神。 \n四、被缚的普罗米修斯\n普罗米修斯为人类盗取天火，宙斯为了惩罚他，指派威力神和暴力神用铁链把他钉在高加索山上。但他傲然不屈，拒绝河神与众神使者的各种诱和，最终在宙斯的雷电中沉沦于大地深处。 \n这些，留在我心底，成为一道道永恒唯美的风景。"}
{"question": "披着面纱的刽子手", "score": 92, "ques_answer": "心的舞台\n每个人的心中都有一个舞台，心有多大，舞台就有多大。 \n———题记 \n也许，你只是理所当然地享受着父母的关爱，而从无心注意他们两鬓上日益斑白的发丝；也许，你只是运用自己过人的智慧，将商场上的对手打得狼狈不堪，甚至倾家荡产。而此时，你会说，“这是竞争”，而你可曾想，这会招来更多的“虎视眈眈”。 \n也许，你只是为了自己的一些蝇头小利，而欺诈行骗，到头来众叛亲离，却喜滋滋地沉醉于自己苦心得来的“战利品”上。 \n也许…… \n也许，在自己心中的舞台上，你一直是一个独舞者。 \n宇宙由一个微小粒子爆炸开来，从此浩浩苍穹间出现了一个美丽的地球，人类出现、繁衍，从原始茹毛饮血的时代渐渐发展而来，形成了社会，有了文明。 \n可是，人“个体”的本性决定了他不可能只看到别人，而心中不装着自己，他也会有私欲。然而，事物往往都会有一个“度”，人总是生活在一个群体之中，老是眼中只有自己，而不留给别人立锥之地的话，那么，他将永远生活在“自我”中，直至孤独地死去。 \n古代的帝王天子集专权于一身，可是他若没有“海纳百川，有容乃大”的气魄，他若不把百姓装在心中，那么，他很可能就是“覆水之舟”了。而我们现代人更应如此，毕竟，我们没有一呼百应的专权，我们总是要生活在人群中间，我们总希望得到别人的关爱，那么，就别做那个独舞者，看到自己也看到别人。 \n凭栏回首，我们付出了什么得到了什么，赠与了什么收获了什么都无关紧要，只要心中装着他人就无怨无悔；倚闾眺望，我们将做些什么将得到些什么，眼中看到什么心中藏着什么都无关紧要，只要看到自己也看到他人就无愧于心。 \n每个人心中都有一个舞台，而在上面舞者，要看舞台有多大，而舞台有多大，要看你心有多大！"}
{"question": "留下一点痕迹", "score": 90, "ques_answer": "成长的脚印\n儿时的我，受父亲的影响，被象棋那方寸间的厮杀引得心神不定，可父亲棋艺很高，却从不肯让我，于是我一次次的失败后，便带着哭红的眼睛向母亲诉苦，母亲便说：“让让她吧！　　 \n孩子还小。”父亲则说：“孩子，任何事只有拼搏才有意义，在成功之前，你必须先接受失败。”虽然我当时无法明白他那语重心长的话，但我知道那很重要。哦！　　 \n成长，教会我接受失败！ \n上学后的我，虽懂事了，但母亲总看着我说：“你哟，什么时候才能长大？”直到发生了这样一件事，母亲才对我展颜而笑———因为在我９岁那一年，差不多大的孩子流行学习骑自行车，我也要学，母亲坚决反对，说我年龄还小，怕伤着我。在我的执拗下，母亲答应了，终于在我自学骑车的“摇篮曲”中，一位银发的老奶奶被我撞倒了，当我满怀愧疚地送老奶奶回家后，才知道她是个孤独的老人，我便说：“以后我会常来看您的。”我的确这样做了，直到如今，母亲才欣慰地看着我。———哦，成长，教我懂得责任。　 \n其实，成长便是如此，充满七彩的阳光，有着成功的快乐、平淡的踏实、奋斗的激情和无边的浪漫。　　 \n成长不像作家形容的那样绚丽多彩，成长的路并不平坦，成长就是酸、甜、苦、辣的交集，我们正是在这四者交集的交替中寻找新的“甜”，同时也许将注入新的“苦”，但我们坚信“人间没有永恒的夜晚，世间没有永恒的冬天”！　　 　 \n去年暑假我有幸去了青岛，在松软的沙滩上，我卷起裤管光着脚，走了很久很久，回首一看，蓦然发现身后的脚印，横的、竖的、斜的、正的，深深浅浅……　　 \n在人生的道路上，我们每个人都留下了自己的脚印。,不管它是清晰的，还是模糊的，还是歪歪扭扭的，这都是我们成长的记录。而每个人的所留下的脚印都是与众不同的。有的很深，有的很浅，有的歪歪扭扭，有的整整齐齐。在这十二年里，我走的有艰辛，有酸楚，有泪水，有欢笑。 \n我的英语在班上排第一，但是我不在双语班读书，与双语班的同学比起来，我的英语差多了。平时周末，我牺牲了自己玩耍的时间来学习英语。可是，每次培训考试我都考不到70多分。这使我走的很艰辛。 　 　  \n酸楚 \n我的奥数一直都不好，成绩一直也不理想。在培训班中，我考试的分数几乎一次比一次差。虽然我平时周末都有上奥数课，但是脑子不灵活，每次考试时间都不够用，常常有许多题目是空的。这使我非常酸楚。 　 　  　 \n泪水　 \n在家中，我时常作错事，经常让爸爸妈妈生气。爸爸妈妈因此而经常责骂我。每次被责骂，我那不争气的泪水便流了下来。泪水，在我成长的道路上，常常陪伴我。"}
{"question": "为什么不能这样", "score": 89, "ques_answer": "为什么不能这样\n随着社会的不断发展，各种各样新型的东西正在不断地冲击着我们的眼球。许多不可能的事早已成为现实。所以说没有做不到的，只有想不到的。正如萧伯纳说的那样：“有的人看到已经发生的事情，问：‘为什么会这样？’我却梦想一些从未发生的事情，然后追问：‘为什么不能这样？’”\n人类社会发展的速度早已超乎了我们每个人的想象，卡尔？？本茨发明的第一台内燃机汽车使我们的出行变得更加方便；美国莱特兄弟则将文明的梦想带上蓝天，人类的交通已经变得越来越便捷；从尤利？？加加林第一次走出大气层，到阿莫斯特朗在月球上那简单的一小步，人类的足迹早已不再只局限于我们的地球。从古人发明的指南针用于航海，到现在的深海潜水器的不断下潜，地球上唯一不为我们熟知的地方也终将被我们了解。\n试问，在这一项项天才的发现问世之前，有多少人愿意或是敢于相信这是可以做到的呢？\n电灯问世前，有谁能相信有物体在黑夜里发出持续的光亮；电话问世前，有谁能相信有东西可以让远隔两地的人通话；电视问世前，有谁能相信我们可以足不出户了解世间百态；电脑问世前，有谁能相信人们可以在家中做许多以前做不了的事。敢想未必就一定能实现，而不敢想则会停滞不前，没有进步。\n的确，有些天才般的想法，在被证实前，实在是令人难以相信。在达尔文的《进化论》被证实前，有谁愿意接受自己的祖先竟是一群原本生活在树上的猴子呢？在爱因斯坦的《相对论》前，有人敢怀疑牛顿当年所确定的三大定律吗？在两颗球同时从斜塔上落下之前，有人会去相信物体下落的速度竟与物体的重量无关吗？\n人类社会之所以还在以飞快的速度不断发展，就是因为有达尔文、爱因斯坦……这一类头脑中充满了奇思妙想，并敢于将这些疯狂的想法通过自己不懈的努力变为现实的人存在于我们的社会。\n天才的想法总是疯狂的，在那些庸才眼里，天才的想法总是不现实的、不合乎情理。但就是这一类被旁人视为“疯子”的人们，不断地推动着整个社会的发展。\n庸才追随历史，天才改变世界，我始终这样认为。"}
{"question": "善行如雨，润物无声", "score": 94, "ques_answer": "善行如雨，润物无声\n如果善行像春雨，自然润物而无声，但若善行像暴雨，它带来的只有破坏。\n——题记\n富翁善行，可以说是完全发自内心的，君不见，他“为人慷慨”？殊不知，他“热心于慈善事业”？而且看到他人家境贫寒，就“同情”起来，要捐助那些人，但是，我们也透过材料可以看出，善行若如雨，润物方无声。\n善行，会带给人心灵的滋润，但如果方式不当，不仅达不到想要的目的，甚至会伤害别人，我们行善，不应该只是要获得心灵的满足，而是要让援助者真正得到帮助。行善，不仅是一种爱心，更是一种智慧。\n如果善行像春雨，那么它会润物新无声。讲究方法的行善，会更能打动受捐者。从这点来说，我不由得想起浙江大学的“资助”形式，在浙江大学里一直都保留着资助贫困生的传统，学校“行善”时，把贫困生聚集在一个房间，统一派发助学金。这样做虽然资助了贫困生。但也一定程度上伤害了他们的自尊。而后来，学校发现这种做法虽好，却不能让受捐者接受，于是从2012年开始，他们改变了资助方式，直接把钱打到学生的卡里。浙江大学这样做，不仅帮助了贫困生，还维护了他们的自尊，让他们能更自信地完成学业。这种帮助，显示出了学校的人文情怀，不失为一种智慧的善行。\n具有人文情怀的捐助，能使受捐者愉快地接受。浙江大学改变捐助方式，令人欣喜。我们不禁会想：为什么人们至今仍然对雷锋称赞不已？很简单，就是因为雷锋能默默地为社会付出，不求回报。这样的善，更容易打动人心，更会持久。\n如果善行像暴雨，它将冲毁一切。中学生谭睿跳江救人后发微博自夸，引来一片指责，陈光标高调行善，被疑作秀；重阳节志愿者扎堆去敬老院，造成老人不堪负重，一天被洗了7次脚。如此等等，这些善行，已经超出了行善的初衷，已经被许多无法言语的因素掺杂进去，所以被援助者是不会真正得到帮助的。试想，平时老人在养老院孤苦伶仃，无人问津，而重阳节却被一大群人围着，心中难免会产生落差。养老院负责人也表示，如果真的想献爱心，不必等到节日才来。为什么富翁捐助贫困家庭，第三家却不愿意接受呢？是因为他采用了直接捐助的方式，被认为是一种同情，倘若富翁能有智慧地行善，相信就不会造成这样的结果了。\n讲究行善的方式，我们都能够在行善的同时，成为聪明的施善者。善行者成为春雨；就肯定会“随风潜入夜，润物细无声”！"}
{"question": "少年，关掉你的手机", "score": 93, "ques_answer": "少年，关掉你的手机\n手插裤兜，戴上耳机，移着小小的步子，漫游在这如诗般的阳光小路上。\n掏出手机，打开QQ，看看有谁在线，无论熟悉还是陌生，全都发送一个可爱的表情，传达自己的友好与热情，再写一条短信给无聊的他或她，也算打发掉了自己的一段无聊时光。行走在美丽、温暖的草地上，“咔嚓”“咔嚓”，快门不断发出响声，留下一张张好玩、逗笑的照片，排除一段段萌的不行的视频。\n它能文能武，会说会笑，无所不知，无所不晓，它虽然只是一个小小的铁匣子，却是这个时代的骄傲，是人人的宠儿。\n它令人朝思暮想，一刻不舍得分离；它让人又哭又笑，悲喜无常，它能操纵你的思维，限制你的思想；它是这个时代的“精神鸦片”！\n从客观上而言，它没有什么不好，只是人们把它看得太过重要，导致人一辈子行走的距离，可能还比不上指尖在屏幕移动一下的长度。古有唐诗、宋词、元曲、明清小说，而现代的我们，又能创作出什么呢？经典的诗词，优美的曲子，曲折的小说，全存在手机里了，而自己能创作的，也许只有简短的信息罢了。\n课堂上，老师站在讲台上自言自语，我们在用手机“你侬我侬”，给前桌发一个表情，给旁桌发一句短语，然后呢，一遍又一遍地刷自己的微薄，更新着自己的动态，看看今日的体育新闻，关注关注近来的明星八卦，不知不觉中下课铃声响了，课本却还在第一页。\n课后本是提笔疾书，完成作业的时候，却又忍不住拿起手机，给并不遥远的他或她打了一个长长的电话，话题不痛不痒，无非是向对方诉说，今天在食堂面对一排的菜盆不知道吃什么。\n就这样，高考满分作文你，我，他都成了手机的奴隶。\n它本该是时代赋予我们的信息便携工具，它本可以做我们理想的助产士，然而，它成了一把无形的大铁锁，锁住了我们迈向理想的脚步。\n所以，少年，请关掉你的手机。然后，和我一起躺在柔软的草地上，遥望天上一闪一闪的明星，和娜一轮皎洁的月儿，我们面对面，心触心地谈青春的话题，谈谈属于我们的话题。"}
{"question": "向未来进军", "score": 89, "ques_answer": "向未来进军\n在这个光怪陆离的人间，没有人可以将日子过得行云流水。但我始终相信，走过平湖烟雨、岁月山河，那些对未来充满希望并为之奋斗的人，那些敢于追问“为什么不能这样”的人，会更加生动而干净。\n时间永远是旁观者，所有的过程和结果，都需要我们自己承担。只有那些向着未来敢于追寻、为梦想风雨兼程的人才能在人生的舞台上绽放光彩！\n要做一只翩飞的白鹤，飞渡寒苦人生。柴静在她初入央视《东方时空》时，并不顺意，遭人误解嘲讽，可她没有“眼空蓄泪泪空垂”，没有失落地喃喃自语：为什么会这样？她坚定地抬起头，继续为自己的事业不断奋斗。她以一名新闻记者的良知与正义，剥茧抽丝，向着那片最蓝的未来海域飞翔！在向未来进军的道路上，她兢兢业业，甘守清贫，活得从容。当她被评为“最美记者”时则谦逊地答道：“溢美之词，不敢领受。”言有物，行有格，贫贱不移，宠辱不惊！\n当热烈包围世界，她以冷静的姿态飞渡，坚持不懈地为未来奋斗使她的人生充满力量！\n要么是你驾驭生命，要么是生命驾驭你，你决定谁是坐骑、谁是骑师。海子曾说：要有最朴素的生活和最遥远的梦，即使明天天寒地冻，路遥马亡。的确，人生从来不会一帆风顺，但我们要始终坚守自己的梦想，掌握生命的方向，使自己在努力中实现价值。\n失意不一定是生活的羁绊，敢于直面人生的人，才是灵魂最自由、人格最完美的人。新起之秀陈欧在创业之初，无数的质疑和辱骂几乎要将他淹没。然而他想：“为什么不能这样呢？”重重打击下，陈欧却越来越强大。“你只闻到我的香水，却没看到我的汗水。你有你的规则，我有我的选择。你否定我的现在，我决定我的未来。你可以轻视我们的年轻，我们会证明这是谁的时代。哪怕遍体鳞伤，也要活得漂亮。”这是陈欧内心的回响。毫无疑问，陈欧在他梦想的道路上越走越远，一个个坚实的脚印是他存在于这个世界的最好证明！面对失败与挫折，面对误解与伤害，他用行动给出了最好的回答。追梦途中，永不言弃地为未来拼搏使他的人生无所畏惧。\n萧伯纳说：我梦想一些从未发生的事情，然后追问：“为什么不能这样？”\n法布尔曾说：“你们应该有信心，生命从来不会绝望！”没有绝望的处境，只有绝望的人，不要在失败中裹足不前，而应展望未来，想着“为什么不能这样？”这样，我们的生活便会“柳暗花明又一村”。\n走出自我设限，我们便能看到鸥翔鱼游，水天一色；向未来进军，我们便能触到自己的梦想！\n任他青苔满地年年不扫，任他尘烟风过一池萍碎，我心向天，仰面花开。"}
{"question": "苏格拉底的苹果", "score": 90, "ques_answer": "苏格拉底的苹果\n当今世界到底什么才是真相？而真相到底距离我们有多远？\n苏格拉底的苹果引发我们对世界的思考，也引发了对诚信的思考。深深映在脑海中的是那个赢弱的孩子，抱着空空的花盆，一副受了欺负的样子站在国王的面前。但这个孩子却是最勇敢最诚实的，因而他成为下一代的国王。可见，一个人的诚实对于国家是多么重要。\n或许人类社会中那不诚实的一面一直就伴随着诚实而存在着，随着社会的发展，好像诚实缺失的情况日益严重。不诚实的根源到底是什么？\n我想对于那位哲学家，我不知他是出于什么目的对那些学生说：“这个苹果是我刚从果园摘来的，你们闻到它的香味了吗？”但是那确实不是真正的苹果，哲学家说了谎话。实际上，这也映射出当今教育制度存在的问题。教育者有些时候会因为教育的缘故，故意设定某种不真实的问题，这种暗示可以让某些学生说“假话”。有时，冠冕堂皇的“假话”，在某种情况下也反映了教育存在着的问题——久而久之，作为学生，也就很难分辨是非真假，从而出现那种闻也不闻就说苹果有香味的学生。\n另三位沉默的学生在心中都存在着疑问，但是他们对于疑问的处理方法却不相同。那个说没有闻到的学生，是最真诚的，他实话实说，没有迷信老师的权威，善于尊重事实。可是，有些善于说真话的人，却得不到别人的赏识；而说假话的人，却如鱼得水。社会环境对人的影响，有时超越人的本性认识。人在某些虚荣心的驱使之下，想要听真话的欲望被渐渐磨灭。\n敢于挑战“所谓的真理”，这个世界不缺少这样的人。这样的人往往会在科学的某个领域作出一番成就，就像打破牛顿直流电的世界开创交流电先河的尼古拉特拉斯一样，成为科学领域的巨人[微博]。他们始终坚持着自己的观点，不断实践检验真理。他们的思维没有真理的束缚，终究会给我们开创一个更加真实的世界。\n那个“摸了摸说，这是什么苹果？”的学生，他敢于把自己的疑问提出来，但是他也还是有顾虑的，不敢明白地说自己其实并没有闻到，既没有迷信权威，也没有违背自己的内心。而那个“老师，今天我感冒了”的学生，好像是最聪明的。其实，他也是有疑问的，但疑问好像都归结到“感冒”上了。这样，他不会违背自己的内心而且也不会因说错话而惹恼老师。\n这些学生代表了四种不同类型的人。社会环境好像总是可以把人分成不同的类型，要想适应社会，人们都在努力地寻找适应这个社会的方法。但是，“诚实”永远是主流，人们更喜欢“真相”。所以，我们要学会真诚待人，用诚信铸就自己纯洁的人生；我们还要学会诚实接物，用诚信打造社会向上的环境。\n要想成为下一代“国王”，“诚实”必不可少。"}
{"question": "蛙鸣伴驼铃", "score": 80, "ques_answer": "蛙鸣伴驼铃\n亲爱的朋友们，我所站立的地方，就是中国。\n如果你侧耳倾听，你是否听到了那田间蛙鸣和大漠中的驼铃?\n俯瞰中国乡村的上空，田间依旧的蛙鸣见证了美丽乡村的嬗变。中华有诗云：“稻花香里说丰年，听取蛙声一片。”从关注“三农”到精准扶贫，时代的巨轮飞速向前时，乡村不曾被抛下。它以非凡的活力实现了自身的蜕变，呈现出一幅山水美、人情美的淳朴画卷。\n从微观层面上，无数致力于美丽乡村建设的人们成为时代的先锋。耶鲁大学村官秦玥飞带领乡村率先走上信息化的轨道;三十年支教女教师以芳兰振蕙叶之姿，使“支月英”这个名字镌刻在两代人的记忆之中。鲁迅曾说：“无穷的远方，无尽的人们，都与我有关。”正是怀着对乡村大地最深沉的眷恋和责任，无数人与曾经的这方土地有了再难分割的羁绊。从宏观层面上，国家的发展从未遗忘农村，从顶层设计再到基层探索，湘西十八洞村的扶贫经验至今还在传播，三权分置体现的对农民的关怀也仍是人们感念的对象。\n大风起于青萍之末，知止而后有定，激荡之中而后有静。\n放眼宏观的国际，新丝路上又响起的阵阵驼铃，传来人类命运共同体的集体乡愁。西方有谚云“独木不成林”，非洲朋友也说“水涨荷花高”，一带一路的“传奇”构想是古老中国全球担当的表征，它不是以中国霸权睥睨一切，而是以开放的怀抱包容世界。\n当普惠互利共赢成为全球治理的共同呼声，中国成为最勇敢的弄潮儿。当“逆全球化”的言论甚嚣尘上，当地球村的乐观之幕徐徐降下，有人发出“世界怎么了?我们怎么办?”的忧患之问。一带一路成为全球对于中国治理方案的共同期待。中国人的文化自觉与文化自信凝聚成责任担当，古老的丝绸之路是养分之源，全新的发展理念又为其注入了不竭的活力。\n当蛙声伴着田间的风传遍广阔的美丽乡村，当驼铃载着国际的梦奏响一带一路之歌，你会看见古老中国日益崛起的身姿，它化为一声厚重的龙吟，泅渡了历史的重洋，激荡在七大洲的上空。\n我所站立的地方，就是我的中国，我是什么，中国便是什么。我怎么样，中国便怎么样。\n今日少年人，当蛙声伴着驼铃，我们向前迈步的脚步声应当更加铿锵有力才是。\n世界青年人，也请让我们伸出手，握一握，共同穿越巨变的中国"}
{"question": "民族的灵魂", "score": 90, "ques_answer": "民族的灵魂\n古往今来，历史的车轮如狂风般呼啸而过，卷起的风沙曾湮灭多少辉煌？！然而，一直有一群人昂首在天地之间！他们是历史的弄潮者，他们永远忠于自己民族的灵魂，他们称自己为：中国人。\n《周易》有云：\"天行健，君子以自强不息。\"诚然，这是中华民族自古便有的民族精神，它作为一代又一代人的精神支柱，屹立千年，以至于时至今日，这种不畏艰险勇往直前的精神仍深埋在我们民族的灵魂之中。\n灵魂是不可弃的。若连灵魂都可以遗弃，又谈何精神？又谈何民族？然而，中华民族历史上却又不乏丢失灵魂的时候。君可记得曾经的丧权辱国？君可知晓文革中的人心惶惶？这都是我们曾经的\"落魄\"。但君又可记得虎门上空熊熊的热浪？君又可知晓粉碎四人帮时的举国欢庆？没错，中国人一直未曾忘记他们民族的灵魂！那是他们永恒的，不屈的精神！\n\"必须敢于正视，这才可望，敢想，敢说，敢做，敢当。\"这是鲁迅对曾经的中国人的告诫。而这句话又是否适用于现代中国人？我们中不乏缺少民族精神的人，没有上进心，崇洋媚外，民族歧视者怕是大有人在。然而人们总以一种抱怨教育、抱怨社会、抱怨国家的心态回避问题，而不是从自身调整。而那些问题也并未有所解决。我们是不是该反省，我们是不是错了？我们是不是已经丢失了民族的灵魂？我们是不是应该正视这\"惨淡的人生\"？！\n中华民族的灵魂是坚定不移的磐石，是勇往直前的激流，是不朽不折的古树，是昂首挺胸的雄狮！\n中国人可能不是最伟大的民族，但中国人绝对是不向任何人低头的民族！所有的辉煌我们都记着，所有的屈辱我们也记着。因为我们知道，这辉煌是所有屈辱的血泪支撑起来的！我们要让所有的后代都知道，中国人面对屈辱并没有妥协，而是在忍辱中丰满羽翼，等待崛起后的一飞冲天！\n正如毛主席所说：\"数风流人物，还看今朝！\"长江后浪推前浪，一浪更比一浪强！我们不能遗忘曾经，我们要铭记历史，铭记所有的屈辱与辉煌，更要铭记那永垂不朽的民族的灵魂！\n眼界无穷世界宽\n\"何须浅碧深红色，自是花中第一流\"，桂花无己、无功、无名，所以拥有了三秋。\"受光于庭户见一堂，受光于天下照四方\"，阳光敞开胸怀，拥有了全世界;人打开门窗，才会永远行走在至真、至善、至美的阳光里。这就是中华儿女传扬和践行的\"眼界格局说\"--眼界无穷世界宽!\n花木因眼界不同而境界各异。\"墙角数枝梅，凌寒独自开\"是眼中充满自我的孤芳自赏，桀骜中透着孤寒，所以它只能绚烂一隅。\"草木知春不久归,百般红紫斗芳菲\"是满眼功名的你争我抢，积极进取中透着自我，所以它们只能哀叹春之归去。\"何须浅碧深红色，自是花中第一流\"是渡人渡己的物我合一，平和淡然中洋溢着高尚与豁达，所以桂花与秋永恒。它不将群芳争艳视为进取，也不将自我封闭视为高洁，而是将全部精神用于酝酿：每一粒花都凝聚了秋之精华，每一次呼吸都散发着灵魂的芳香!为什么柳永热情地歌唱\"有三秋桂子，十里荷花\"?为什么人们殷切地期望\"蟾宫折桂\"?因为桂花是深深体味秋之真谛的哲人，是深沉、浓郁、成熟的象征。它彰显了秋天，也彰显了自己。\n人在理解宇宙的运行中提升境界。\"受光于隙见一床，受光于窗见室央，受光于庭户见一堂，受光于天下照四方\"，原来阳光与人都在成长。当阳光的眼界与身影由窗棂间、窗户、庭户扩大至天下时，它拥有的世界也由一床、室央、一堂扩大至四方。魏源正是在太阳的运行中领悟了眼界和境界提升的关键：所受者小，所见者浅;所受者大，则所见者博。满足于一米阳光的人怎能体味真正的光明与温暖;睁开双眼看世界才能拥抱时代，拥抱世界。\n杜甫说\"会当凌绝顶，一览众山小\";王安石说\"不畏浮云遮望眼，自缘身在最高层\";庄子笔下望洋向若而叹的河伯，用巨钩巨饵、踞会稽、投竿东海的任公子，井底之蛙与东海之鳖，还有\"抟扶摇羊角而上\"的大鹏......汪洋恣肆的笔端分明流淌着两个词:眼界与格局。哲人的话言犹在耳，社会上却早已喧嚣着浮躁、自我、狭隘与浅薄。君不见，\"秀\"成了\"规定动作\"：秀颜值，秀财富;秀孩子，秀爱人;秀仁善，秀孝顺!到底是要彰显对方，还是虚荣自卑自私自利地彰显自己?君不闻，\"保护自己\"成了\"必修课\"：不与陌生人说话是保护自己的法宝;思想和内心是不敢被阳光触碰的堡垒;\"世界那么大\"的诱惑敌不过\"社会充满陷阱\"的恫吓!到底是阴霾太多还是我们自我封闭太小家子气?\n\"落霞与孤鹜齐飞，秋水共长天一色\"，是落霞成就了孤鹜，还是秋水彰显了长天?\"问汝平生功业，黄州惠州儋州\"，是苏轼成就了赤壁与黄州，还是命运与历史成就了大师?我想，成熟的人一定能给出正确的答案：拥有大眼界和大格局才能趋向真善美的境界。是为\"眼界无穷世界宽\"。"}
